<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2023-10-03T14:15:26+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">From HK to SG | Expat Living Guide in Singapore</title><entry><title type="html">Should I join a Singapore country club?</title><link href="/singapore-country-clubs/" rel="alternate" type="text/html" title="Should I join a Singapore country club?" /><published>2023-09-30T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-30T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-country-clubs</id><content type="html" xml:base="/singapore-country-clubs/"><![CDATA[<p>I played tennis at the Capella a couple weeks back. Whilst it isn’t a country club, the establishment in its grandeur and luxury sure felt like one. Having personally experienced the allure of country clubs while being part of one in Hong Kong, I was naturally drawn to explore what Singapore’s country clubs have to offer. Today, we’ll unpack a little about country clubs, including the verdant landscapes and luxurious amenities and weighing the question on everyone’s mind: Are they worth it? Join me as we unravel the world of Singaporean country clubs and discover whether these exclusive enclaves truly live up to their reputation.</p>

<h4 id="what-are-the-5-cs-that-all-singaporeans-revere">What are the 5 C’s that all Singaporeans revere?</h4>

<p>In the realm of Singaporean culture and lifestyle, the “5 Cs” have long held a special place. Historically symbolizing cash, car, credit card, condominium and country club, these markers of affluence have shaped aspirations and defined success for generations of Singaporeans. These five Cs are:</p>
<ul>
  <li>Cash: Refers to the pursuit of wealth and financial success</li>
  <li>Car: Singapore’s car prices are among the highest in the world due to significant taxes and fees, making car ownership a status symbol</li>
  <li>Credit Card: Self-explanatory, although getting a credit card was much more difficult a generation back</li>
  <li>Condo: Owned private real estate versus government housing (HDBs) is much more valuable (and comfortable)</li>
  <li>Country Club: Joining an exclusive country club is considered a symbol of prestige</li>
</ul>

<p>While the concept of the five C’s is often taken lightly, many Singaporeans adhere to its philosophy and aspire to ‘collect them all.’</p>

<h4 id="how-did-country-clubs-come-about-in-singapore">How did country clubs come about in Singapore?</h4>

<p>The roots of country clubs can be traced back to a time when colonial influences and British traditions shaped Singapore’s landscape. These clubs emerged as enclaves where colonial expatriates gathered to escape the tropical heat, indulge in recreational activities, and foster a sense of community. Over the decades, these exclusive retreats have evolved to become more diverse, catering to the changing demographics and interests of Singapore’s populace. However, this is also the reason why many country clubs are named after particular countries i.e. The American Club.</p>

<h4 id="why-should-you-join-a-country-club">Why should you join a country club?</h4>

<p>During my membership at a country club in Hong Kong, I dedicated the majority of my time to utilizing their tennis facilities, spending six days a week there for training. In fact, the country club became my third most frequently visited location, following my school and home. A good amount of my friends hung out there too. Looking back, I loved being part of that community. Here’s why there’s merit in joining a country club -</p>

<ul>
  <li>Sanctuary lifestyle: At their core, country clubs in Singapore serve as sanctuaries, offering members an escape from the hustle and bustle of urban living. They are nestled amidst lush greenery, providing an oasis of tranquility where one can reconnect with nature, unwind, and recharge. It’s a place where time seems to slow down, and the stresses of daily life fade into the background</li>
  <li>Facilities: One of the defining features of country clubs is their extensive range of recreational facilities. While golf courses remain a hallmark, these clubs have diversified to include tennis courts, swimming pools, gyms, and even equestrian facilities. This diversity ensures that members of all ages can find activities that cater to their interests and fitness levels</li>
  <li>Fine dining: From casual poolside snacks to elegant fine dining experiences, these clubs boast a variety of dining options. Members can savor an array of cuisines and delight in gastronomic adventures, often accompanied by scenic views of the club’s sprawling grounds</li>
  <li>Networking: Beyond leisure and sports, country clubs play a pivotal role as social hubs. They provide a platform for networking and building relationships among individuals from diverse backgrounds. Memberships often span generations, creating a sense of community and continuity that extends beyond the club’s facilities</li>
  <li>Family activities: Many country clubs recognize the importance of family bonding. They offer family-friendly amenities, including children’s play areas, kid-focused activities, and even educational programs. These clubs become places where generations come together to create lasting memories</li>
  <li>Exclusive Events and Entertainment: Country clubs often host exclusive events, including gala dinners, themed parties, and cultural celebrations. These gatherings provide members with opportunities to socialize and enjoy unique entertainment experiences</li>
  <li>Prestige and Status: Joining a prestigious country club can enhance one’s social status and reputation, as these clubs are often associated with affluence and success</li>
  <li>Legacy and Tradition: Some members value the sense of tradition and heritage associated with country clubs. Membership often spans generations, creating a sense of continuity and belonging</li>
</ul>

<h4 id="top-country-clubs-in-singapore">Top country clubs in Singapore</h4>

<p>So if you’re a little more convinced in joining one, here are some of the top country clubs in Singapore:</p>

<ul>
  <li>Singapore Island Country Club (SICC): SICC is one of the oldest and most renowned country clubs in Singapore. It has multiple locations, including Bukit and Island locations. SICC offers members access to golf courses, tennis courts, swimming pools, fine dining, and social events</li>
  <li>The Tanglin Club: Established in 1865, The Tanglin Club is one of Singapore’s oldest and most prestigious clubs. It provides members with dining options, sports facilities, spa services, and a variety of social events</li>
  <li>Sentosa Golf Club: Known for its stunning golf courses with panoramic views of the sea, Sentosa Golf Club offers a world-class golfing experience. It has hosted prestigious golf tournaments and is recognized for its challenging courses</li>
  <li>Keppel Club: Keppel Club offers a range of sports facilities, including golf, tennis, and swimming. Members can also enjoy dining options and a relaxed atmosphere within the club’s premises</li>
  <li>Warren Golf &amp; Country Club: Situated in the lush Warren Golf Course, this country club offers golfing, dining, and social activities. It’s known for its scenic golf course and serene environment</li>
  <li>Seletar Country Club: Located near Seletar Airport, this club offers a golf course, swimming pool, tennis courts, and dining options. It has a family-friendly atmosphere and organizes various events for members</li>
  <li>Orchid Country Club: Orchid Country Club is known for its beautiful landscapes and golf courses. It offers a wide range of amenities, including bowling, swimming, and dining. The club has a resort-like ambiance.</li>
  <li>Raffles Country Club: Raffles Country Club has two locations, Lake Course and Palm Course. It provides golfing, dining, and event facilities. Note that part of the Palm Course was acquired for development, and the club will cease operations there.</li>
  <li>Marina Bay Golf Course: While not a traditional country club, Marina Bay Golf Course is known for its stunning location with city skyline views. It offers an 18-hole golf course and dining facilities.</li>
  <li>The American club: Better membership deal if you’re American. Really good location near Orchard / Tanglin. A good amount of my friends are a part of this one</li>
  <li>The British Club: Near the Swiss Club in Bukit Timah. Has an amazing spa center and pool complex</li>
</ul>

<h4 id="what-are-memberships-like">What are memberships like?</h4>

<p>On to the elephant in the room - how do memberships work?</p>

<p>Country clubs in Singapore typically offer various types of memberships to cater to the diverse preferences and needs of individuals and families. These memberships often include:</p>
<ul>
  <li>Ordinary or Full Membership: This is the most comprehensive and prestigious membership category, providing access to all club facilities and amenities, including golf courses, sports facilities, dining, and social events. Full members often have voting rights and may be required to pay an initiation fee and monthly dues. Some memberships are transferable - obviously, a transferable one is more expensive</li>
  <li>Associate Membership: Associate members enjoy most of the privileges of full membership but may have restrictions, such as limited access to certain facilities or no voting rights. Associate memberships are often available to family members of full members or individuals who do not meet the criteria for full membership.</li>
  <li>Social or Non-Golfing Membership: Social members typically have access to the club’s dining, social events, and some recreational facilities but do not have golfing privileges. This membership category is suitable for individuals or families who are primarily interested in the club’s social aspects.</li>
  <li>Corporate Membership: Corporate memberships are often offered to businesses and organizations. They provide access to club facilities for employees and clients. Corporate members may also use the club for business events and meetings.</li>
  <li>Term Membership: Term memberships are typically offered for a specific duration, such as one or two years. They are suitable for individuals who may want to experience the club for a limited time without a long-term commitment.</li>
  <li>Family Membership: Family memberships extend privileges to the member, their spouse, and dependent children. It provides a family-friendly environment with access to family-oriented amenities</li>
  <li>Sport membership: Primary access to sports facilities; often without voting rights</li>
</ul>

<p>To grossly summarize how much a country club membership costs -</p>

<ul>
  <li>Entry-level country clubs might have initiation fees ranging from SGD 5,000 to SGD 10,000, with annual subscription fees of around SGD 1,000 to SGD 3,000</li>
  <li>Mid-tier country clubs may require initiation fees of SGD 15,000 to SGD 30,000 or more, with annual subscription fees ranging from SGD 2,000 to SGD 5,000 or higher</li>
  <li>Premium and prestigious country clubs can have initiation fees exceeding SGD 50,000, and annual subscription fees can be in the range of SGD 5,000 to SGD 10,000 or more</li>
</ul>

<h4 id="so-are-country-clubs-worth-it">So are country clubs worth it?</h4>

<p>It depends. Ultimately, it’s often more about status, but if you spend a significant amount of time there and a country club offers a place for your children to socialize, it can be justifiable.</p>

<h4 id="what-alternatives-to-country-clubs-are-there">What alternatives to country clubs are there?</h4>

<p>Aka where do those more money conscious or less wealthy go to.</p>

<p><u>Hometeam NS<u>
Hometeam NS operates clubhouses across Singapore, providing a range of facilities for recreational and social activities. These clubhouses are designed to cater to NSmen (National Servicemen), their families, and NS supporters. You can find amenities such as swimming pools for leisure and fitness, well-equipped gyms, sports courts for various activities like badminton and basketball, and dining options where you can enjoy meals with family and friends. Hometeam NS offers affordable memberships that grant access to these facilities, making it a popular choice for those seeking an inclusive and community-oriented environment</u></u></p>

<p><u>Condo Clubhouses:<u>
Private Condo Facilities: Many condominiums in Singapore offer exclusive clubhouses and amenities within their complexes. These condo clubhouses are typically reserved for residents and their guests, providing a convenient and private space for leisure and social gatherings. Depending on the condominium, you may find features like swimming pools for residents to relax and cool off, fully equipped fitness centers for workouts, BBQ pits for outdoor gatherings, and function rooms suitable for events and celebrations. Residents can enjoy these facilities within the comfort of their condo community, fostering a sense of belonging and convenience</u></u></p>

<p><u>Shopping Malls:<u>
Singapore boasts a plethora of world-class shopping malls that offer more than just shopping opportunities. These malls are vibrant hubs where people gather to indulge in various forms of entertainment, dining, and recreation. Inside these malls, you can find entertainment zones with arcade games, cinemas screening the latest films, food courts serving diverse cuisines, and indoor playgrounds designed for children's enjoyment. Popular malls like Orchard Central, VivoCity, and Jewel Changi Airport provide a wide range of recreational activities, ensuring that visitors can have a full day of fun and relaxation.</u></u></p>

<p><u>Community Centers (CCs) and Community Clubs<u>
Singapore's network of Community Centers (CCs) and Residents' Committees (RCs) plays a vital role in fostering community engagement and organizing a diverse array of activities. These centers serve as focal points for residents to participate in social, cultural, and recreational events. CCs and RCs offer programs such as fitness classes, art workshops, sports events, and cultural performances. Some of these centers also feature sports facilities like tennis courts and basketball courts, providing opportunities for physical activities and bonding with neighbors. Membership options are often available, allowing residents to access these facilities and programs at reasonable rates, enhancing community spirit and cohesion.</u></u></p>

<p>Honestly, the options above sound pretty sound lame compared to a country club, but there’s nothing wrong with being more frugal and responsible. Ultimately, a country club provides its own merits and it’s understandable that Singaporeans want to strive to be part of one. I know I will. As usual, don’t forget to subscribe so you don’t miss out on more content!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="country clubs" /><category term="luxury" /><category term="Singapore" /><summary type="html"><![CDATA[I played tennis at the Capella a couple weeks back. Whilst it isn’t a country club, the establishment in its grandeur and luxury sure felt like one. Having personally experienced the allure of country clubs while being part of one in Hong Kong, I was naturally drawn to explore what Singapore’s country clubs have to offer. Today, we’ll unpack a little about country clubs, including the verdant landscapes and luxurious amenities and weighing the question on everyone’s mind: Are they worth it? Join me as we unravel the world of Singaporean country clubs and discover whether these exclusive enclaves truly live up to their reputation.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/club.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/club.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡的成年人為什麼還和父母同住?</title><link href="/singapore-living-with-parents/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡的成年人為什麼還和父母同住?" /><published>2023-09-23T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-23T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-living-with-parents</id><content type="html" xml:base="/singapore-living-with-parents/"><![CDATA[<p>我18歲時我離開了父母的家，搬到美國讀大學。從那時起，我就沒有和我的父母住在一起了。有趣的是，我發現在香港和新加坡的多數同齡朋友大學畢業後還繼續住在自己父母的家。甚至結了婚的情況下，有相當一部分人選擇和家人住在一起，除非他們已經存夠錢買自己的地方。這種趨勢在這兩個亞洲國家非常普遍，跟美國相比截然不同。今天，我們要深入討論為什麼大人和爸媽同住這件事，並探討它的優缺點。</p>

<h4 id="新加坡人為何選擇和父母同住">新加坡人為何選擇和父母同住？</h4>
<p>在2013年，有約97％的15-34歲未婚仍跟爸媽住在一起。儘管這個數字是十年前的，但我還是難以理解為什麼有人會這麼長時間待在家裡。這是新加坡文化中一個引人注目的現象，在國際朋友中常引發好奇。我們來看看背後的原因。</p>

<ul>
  <li>生活成本: 坦白說，生活在新加坡可能會讓你的錢包大出血。高昂的房價和令人痛苦的租金都是讓許多年輕人選擇繼續跟爸媽住的主要原因。這樣的理財策略可以讓我們把辛苦賺來的錢拿來實現其他生活目標，比如升學深造、開展職業生涯，或者探索世界。這固然有道理，但也會剝奪掉自立生活的樂趣 - 這種經驗是無價的。</li>
  <li>孝道和家庭價值觀: 尊重和照顧我們的父母是儒家價值觀的理念。跟爸媽住在一個屋簷下被看作是一種切實的方式來表達愛和尊敬，可以讓家庭關係變得更加緊密。然而，對於年輕一代來說，我覺得住在家裡不應該成為履行孝道的唯一方式。你可以在不跟爸媽住的情況下好好照顧他們。</li>
  <li>穩固的支持系統: 誰不喜歡一個穩固的支持系統呢？和家人住在一起意味著你有一個可靠的團隊，不論是尋求智慧建議，幫忙做家務，還是純粹享受老式的陪伴。事實上，我們很多人都要感謝這個支持網絡，讓我們保持理智。祖父母通常也會加入這種樂趣，協助照顧孩子，為生活增添更多的愛。</li>
  <li>實用性和方便性: 在家裡生活就是方便的極致體驗。不用再擔心購物、烹飪或洗衣服的事情，因為通常都是父母來操刀。這意味著有更多的時間和精力投入事業和個人成長。此外，父母通常樂意伸出援手，無論是做早餐還是提供車載送你上班。個人而言，我不太喜歡這個理由，因為它聽起來像是在白吃白喝。</li>
  <li>沒有搬出去的壓力: 不像一些西方文化中(搬出去是成年的象徵)，新加坡人不會受到社會壓力離開家庭巢穴。事實上，跟爸媽住在一起已被廣泛接受，絕對不值得大驚小怪。這是新加坡社會結構中正在發生變化的事情，也是我希望所有新加坡人挑戰的事情。</li>
</ul>

<h4 id="多代同堂這是怎麼一回事">多代同堂，這是怎麼一回事？</h4>
<p>在許多新加坡家庭中，多代同堂是很常見的，即使父母年事已高，有自己的孩子也是如此。事實上，自2010年以來，居住的家庭數量從114萬5900個家庭增加到2020年的137萬2600個家庭。不過，我們今天不深入討論這主題。</p>

<h4 id="住在家裡的另一面和隨之而來的挑戰">住在家裡的另一面和隨之而來的挑戰</h4>
<p>在1990年到2020年間，與非家庭成員或單獨居住的35歲以下人口數量從33,400增加到51,300（經濟學人）。此外，當地的房地產網站PropertyGuru顯示，年齡在22歲到39歲之間的受訪者中，有七成在考慮搬出去。這表明了新加坡人離家的趨勢。讓我們分析一下原因。</p>

<ul>
  <li>空間壓力: 新加坡在地圖上只是一個微小的紅點，我的朋友們在同一個公寓中感受到這種擁擠。隨著物業價格飆升超過我們的期望，有限的居住空間會更讓人感到困擾。</li>
  <li>獨立性: 仍與父母同住會讓人難以找到自己的身份。當世界各地的二十多歲和三十多歲的人們正在獨自旅行、建立自己的事業，甚至只是佈置自己的住所時，我們可能會感到自己處於一種等待的狀態。我覺得最多應該在25歲時搬出去。這樣，感覺就像你可以按照自己的意願來規劃生活。</li>
  <li>約會困擾: 讓我們談談房間裡的大-沒有自己私隱麼樣去約砲?在一個約會本來就具有挑戰性的城市，你與爸媽同住會增加額外的複雜性。就像是一種成年儀式-最終，我們都希望有一個自己的地方來進行浪漫的約會。我們在之前的文章中談到了在<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/Dating-singapore/">新加坡尋找愛情</a>-擁有自己的住所會好得多。</li>
  <li>父母的權威:啊，經典的“你什麼時候結婚？”和“為什麼還沒回家？”的問題總是能讓我們不耐煩。和父母住在一起意味著你必須忍受更多父母的煩擾。他們的初衷是好的，但有時候，你只是需要自己的空間來呼吸。離家就等於掌握自己的生活。沒有金錢約束，如果你不想要他們的意見，就不會受到父母的影響。</li>
  <li>回巢效應: 如果在父母身邊待了太長時間，以至於忘記了如何獨立生活是一種令人謙卑的經歷。離開父母的屋簷不代表你不會回來，也不代表你不會照顧他們。</li>
</ul>

<h4 id="離家的其他吸引因素">離家的其他吸引因素</h4>
<ul>
  <li>共同居住空間不斷增加: 共同居住空間在全球范圍內越來越受歡迎，提供了一種負擔得起的以社區為導向的住房解決方案。新加坡可以促進為年輕人設計的這種空間的發展。這些環境促進了獨立，同時提供了基本設施和一個內置的支持系統。新加坡的Hmlet是一個好的例子。</li>
  <li>新加坡之外的職業機會: 鼓勵獨立的最佳方法是擴大視野。新加坡的公司和政府可以促進海外工作機會、實習或交換計劃。這些經歷不僅有助於年輕人獲得獨立，還擴大了他們的視野。新加坡是一個巨大的泡泡，所以我總是鼓勵這裡的本地人如果經濟許可的話去國外看看。</li>
  <li>改變心態: 社會規範正在轉變，越來越強調獨立，也會逐漸導致更健康的同輩壓力，讓人們離開父母的家。</li>
</ul>

<p>作為新加坡的成年人與父母同住可能是一把雙刃劍。雖然它提供了經濟穩定、情感親近和堅定的支持系統，但也伴隨著空間限制、身份挑戰和一些額外的約會障礙。但嘿，這裡沒有一種適合所有人的答案。無論你是和媽媽爸爸住在一起還是展翅高飛到未知的地方，重要的是找到適合自己的方式。</p>

<h4 id="新一代都搬去哪兒了">新一代都搬去哪兒了?</h4>
<p>年輕的新加坡夫婦通常尋求方便、負擔得起和適合家庭的社區。以下是一些在新加坡找到年輕夫婦的熱門社區：</p>
<ul>
  <li>碧山: 碧山與北南線和環線地鐵站有優越的連接性，擁有眾多公園、優質學校和各種便利設施，對年輕家庭非常有吸引力。</li>
  <li>榜鵝: 榜鵝是新加坡東北部的一個臨水城鎮，在近年來經歷了快速發展。它提供了寧靜的生活環境和風景如畫的水景。年輕夫婦之所以喜歡榜鵝，是因為它的負擔得起和社區不斷壯大的前景。</li>
  <li>盛港: 盛港位於榜鵝旁邊，是另一個適合家庭的社區。它擁有寬敞的公共住宅（HDB）單位，以及各種休閒設施，如公園、運動場館和商場。輕軌和地鐵線路將盛港與島上其他地區連接起來。</li>
  <li>兀蘭: 兀蘭位於新加坡北部地區，由於其負擔得起的價格和不斷改善的設施，越來越受年輕夫婦的喜愛。即將到來的兀蘭區域中心承諾將為該地區帶來更多的工作機會和休閒選擇。</li>
  <li>淡濱尼: 淡濱尼是新加坡最大的住宅區之一，以其精心規劃的HDB住宅區而聞名。它提供了各種便利設施，包括購物中心、公園和學校。便捷的公共交通和主要高速公路進出口使其對年輕家庭非常有吸引力。</li>
  <li>裕廊西: 裕廊西位於新加坡西部，以其負擔得起的價格和靠近裕廊湖區的便利性而聞名。對於那些希望融合城市和郊區生活的夫婦來說，這是一個理想的選擇。</li>
  <li>勿洛: 勿洛位於新加坡東部，提供了一種沿海生活體驗。這個社區擁有濃厚的社區感，並擁有眾多的餐飲選擇、公園和學校。它通過東西線與其他地區連接得很好。</li>
  <li>武吉班讓: 武吉班讓位於新加坡的西北部，以其郁郁蔥蔥的綠地和接近自然保護區而聞名。年輕夫婦如果正在尋找更加寧靜的環境，可能會喜歡這個社區。</li>
  <li>金文泰: 金文泰位於島嶼的西部，是一個成熟的地區，擁有優質的學校和便捷的交通。由於設施齊全，它對年輕家庭來說是一個熱門選擇。</li>
  <li>后港: 后港位於東北部地區，以其負擔得起的價格和眾多的公園而聞名。即將到來的跨島線將進一步提高其連通性。</li>
</ul>

<p>這些社區提供了各種住房選擇、便利設施和社區感，使它們對新加坡的年輕已婚夫婦來說成為有吸引力的選擇。理想的選擇取決於預算、生活方式偏好以及工作場所和家庭的距離等因素。正如你所看到的，這些地點都不是中心地帶或性感之地。但嘿，它們對年輕家庭來說實用而實際。你有考慮搬出去或已經搬出去了嗎？讓我知道。不要忘記訂閱以查看更多此類內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="生活，住房，父母，新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[我18歲時我離開了父母的家，搬到美國讀大學。從那時起，我就沒有和我的父母住在一起了。有趣的是，我發現在香港和新加坡的多數同齡朋友大學畢業後還繼續住在自己父母的家。甚至結了婚的情況下，有相當一部分人選擇和家人住在一起，除非他們已經存夠錢買自己的地方。這種趨勢在這兩個亞洲國家非常普遍，跟美國相比截然不同。今天，我們要深入討論為什麼大人和爸媽同住這件事，並探討它的優缺點。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/apartment.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/apartment.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡求職指南</title><link href="/zh/singapore-jobs/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡求職指南" /><published>2023-09-16T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-16T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/singapore-jobs</id><content type="html" xml:base="/zh/singapore-jobs/"><![CDATA[<p>新加坡是外國人才的頂級就業市場。憑藉其強勁的經濟實力、多元的產業和有利的商業環境，新加坡吸引著本地人才和國際求職者。在這指南中，我們將深入探討新加坡的關鍵產業、頂尖企業、備受追捧的職位以及重要的就業法規。我還會在稍後的帖子中分享我在這裡求職的經驗，以及您可以採取的策略，來開創成功之路。</p>

<h4 id="新加坡的吸引力">新加坡的吸引力</h4>

<p>為什麼在新加坡工作？</p>
<ul>
  <li>經濟繁榮和友好商業環境：新加坡堅實的經濟穩定性和蓬勃發展的產業使其成為企業的磁石。這國家的親商政策、最低稅收和強大的基礎設施為本地和國際企業營造了理想的環境</li>
  <li>戰略地理樞紐：新加坡坐落在亞洲的交匯處，充當整個地區的重要門戶。其戰略位置促進了與鄰國的無縫貿易和商業機會</li>
  <li>全球金融強國：新加坡熠熠生輝，成為全球金融服務的中心。這城市擁有眾多國際銀行、投資公司、家族辦公室和金融機構，為金融、銀行業和財富管理提供無與倫比的機遇</li>
  <li>英語作為通用語言：新加坡廣泛使用和理解英語，促進了外籍人士和專業人士在當地社會和職場中的融入和溝通</li>
  <li>無限的職業機會：新加坡充滿活力的經濟提供了廣泛的職業前景，涵蓋了從金融和科技到醫療和款待等多個行業。此外，這個城市吸引了來自世界各地的人才，為專業人士提供了建立全球網絡並與志同道合者合作的機會</li>
  <li>有利的商業環境：新加坡簡化的官僚體制、高效的法律框架和簡單明瞭的業務程序，為創立和培育企業提供了肥沃的土壤</li>
</ul>

<h4 id="新加坡的頂尖產業">新加坡的頂尖產業</h4>

<p>新加坡的經濟以多元的產業而蓬勃發展，提供了多種職業選擇。一些對該國GDP和就業市場有著重要貢獻的頂尖產業包括：</p>
<ol>
  <li>金融服務：新加坡作為全球金融中心的聲譽使其成為眾多跨國銀行、資產管理公司和保險公司的所在地。在這一領域，金融、會計、風險管理和合規等方面的機會眾多。新加坡的本地銀行，如星展銀行、華僑銀行和大華銀行，提供多樣化的職業發展機會。國際銀行，如花旗銀行、渣打銀行和摩根大通，也在新加坡建立了強大的存在。我想說相較於新加坡，金融業在香港和上海仍然更強大，但差距正在縮小</li>
  <li>科技：新加坡科技是一個充滿活力且迅速增長的行業。軟件開發、網絡安全、數據分析和人工智能等領域存在著就業機會。全球科技巨頭如谷歌、微軟和Facebook已在新加坡設立了區域總部，吸引了來自世界各地的人才。此外，像Grab和Sea Limited等本地科技公司也嶄露頭角</li>
  <li>生物醫學科學：新加坡在生物醫學領域建立了自己的地位。它擁有著名的研究機構、制藥公司和生物技術公司。在生物醫學研究、臨床試驗、醫療器械製造和制藥銷售等方面有著豐富的就業前景。知名的制藥公司如葛蘭素史克（GSK）、諾華和輝瑞在新加坡擁有重要存在。本地醫療機構如新加坡綜合醫院（SGH）和國立大學醫院（NUH）也提供了有利的醫療領域職業，薪酬相當可觀</li>
  <li>工程業：新加坡擁有強大的製造基礎，包括精密工程、電子、航空太空和化工等行業。對擁有工程專業知識的求職者有需求，特別是在半導體製造、工業自動化和可再生能源等領域。新加坡航空工程（ST Engineering）、Flex和美光科技（Micron Technology）等公司為新加坡蓬勃發展的製造業做出了重要貢獻</li>
  <li>酒店業和旅遊業：作為一個受歡迎的旅遊目的地，新加坡在酒店、餐廳和旅遊景點方面提供了充滿活力的就業機會。知名的酒店品牌，如濱海灣金沙（Marina Bay Sands）、聖淘沙名勝世界（Resorts World Sentosa）和香格里拉酒店及度假村（Shangri-La Hotels and Resorts），為酒店業和旅遊業提供了多樣化的就業機會</li>
  <li>風險投資：新加坡已成為風險投資的重要據點，吸引投資並促進初創企業的成長。風險投資公司提供了投資分析、交易來源和投資組合管理等方面的機會。Peak XV（前 Sequoia Capital),Golden Gate Ventures,Vertex Ventures和Monk’s Hill Ventures等公司是新加坡風險投資領域的領先風險投資公司之一</li>
  <li>加密貨幣/區塊鏈：隨著加密貨幣獲得主流接受，新加坡已將自己定位為加密貨幣和區塊鏈的據點。該行業的職位包括區塊鏈開發人員、加密貨幣分析師和合規專家。像Binance,CoinGecko,火幣網(Huobi)和Zilliqa等公司已在新加坡的加密貨幣和區塊鏈生態系統中建立了自己的地位</li>
</ol>

<h4 id="高需求的頂尖職位">高需求的頂尖職位</h4>

<p>要在新加坡競爭激烈的就業市場中脫穎而出，了解目前需求旺盛的職位至關重要。</p>

<p>一些受雇主追捧的頂級職位包括：</p>
<ul>
  <li>技術和數據型：在新加坡這個技術驅動的經濟中，軟件工程師、數據科學家、網絡安全專家和UX/UI設計師需求旺盛</li>
  <li>財務和會計：擁有風險管理、財務分析和監管合規專業知識的財務專業人士在支持新加坡金融業方面需求旺盛</li>
  <li>醫療和生物醫學科學：醫療專業人員、研究科學家和製藥銷售代表在支持新加坡不斷增長的醫療和生物醫學領域方面發揮著至關重要的作用</li>
  <li>工程：擅長電氣、機械和土木工程等領域的熟練工程師在支持基礎設施發展和製造方面需求旺盛</li>
  <li>銷售和營銷：由於新加坡專注於國際貿易和業務拓展，具有銷售和營銷專業知識的專業人士在推動增長和擴張方面需求旺盛</li>
</ul>

<h4 id="新加坡求職市場現狀">新加坡求職市場現狀</h4>

<p>對於失業者來說，情況並不容易，正如Strait Times最近的一份報告所示，由於經濟不穩定和全球風險的影響，新加坡的勞動需求正在降溫。這一趨勢在全球范圍內普遍存在。新加坡不斷上升的生活成本和獲得就業通行證贊助的挑戰日益增加，可能導致外國人才的短期減少。然而，展望未來，我預計長期來看，新加坡的就業市場將保持強勁和充滿機遇。感謝您閱讀我的文章，請記得點贊並訂閱以獲得更多類似內容!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="就業" /><category term="求職" /><category term="機會" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[新加坡是外國人才的頂級就業市場。憑藉其強勁的經濟實力、多元的產業和有利的商業環境，新加坡吸引著本地人才和國際求職者。在這指南中，我們將深入探討新加坡的關鍵產業、頂尖企業、備受追捧的職位以及重要的就業法規。我還會在稍後的帖子中分享我在這裡求職的經驗，以及您可以採取的策略，來開創成功之路。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/jobsearch.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/jobsearch.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡麥當勞：意想不到的美食選擇</title><link href="/singapore-mcdonalds/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡麥當勞：意想不到的美食選擇" /><published>2023-09-09T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-09T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-mcdonalds</id><content type="html" xml:base="/singapore-mcdonalds/"><![CDATA[<p>我有一位朋友每次出國旅行都會去當地的麥當勞。他不是窮的，但卻堅持如此。幾星期前他到訪新加坡，不停地讚美當地的麥當勞有多高品質。在新加坡，小販中心的食物更便宜（有時便宜多達50％），所以麥當勞被視為一個中檔餐廳，提供本土化的菜單和相對成功的食品。今天，我們將探討新加坡的麥當勞為什麼如此歡迎以及必吃推介，讓您不會錯過這美味的體驗。</p>

<h4 id="麥當勞的新加坡征程">麥當勞的新加坡征程</h4>

<p>麥當勞於1979年進入新加坡市場。第一家新加坡麥當勞餐廳於1979年3月8日在烏節路的Liat Towers開業。麥當勞的引入標誌著快餐業在新加坡的發展，並對當地的餐飲場景帶來了重大變革。從那時起，麥當勞在新加坡擴展了其業務，開設了許多分店，包括獨立餐廳、購物中心分店和汽車驅動服務站。如今，麥當勞在新加坡已經是一家知名且廣泛認可的快餐連鎖店，提供各種迎合當地口味的菜單，以及全球的經典選擇。</p>

<h4 id="為什麼當地人如此喜愛麥當勞">為什麼當地人如此喜愛麥當勞?</h4>

<ul>
  <li>熟悉和一致的口味：麥當勞為新加坡人的味蕾帶來了一種熟悉感。麥當勞全球提供的口味、質量和服務的一致性是一個主要吸引點。無論是標誌性的巨無霸（Big Mac）還是令人上癮的麥克雞塊（Chicken McNuggets），品嚐這些我們從小長大的熟悉口味總是讓人感到安慰</li>
  <li>便利，便利，便利：描述新加坡麥當勞的一個詞就是“便利”。由於麥當勞在整個島上的普及，您永遠不會離麥當勞遠。無論您是想快速享用一頓美餐，外賣一份餐點，還是在深夜享用小吃，麥當勞都能滿足您的需求。部分分店全天候營業，輕鬆為匆忙的人和飢餓的靈魂提供選擇</li>
  <li>迎合當地口味：麥當勞深知迎合新加坡人多樣化的味蕾的重要性。他們巧妙地調整了菜單，包括符合所有人口味的本地化美食。從辛辣的麥香雞（McSpicy）到深受喜愛的麥克雞（McChicken），麥當勞完美地掌握了創建符合我們本地風味的菜餚的藝術。這些適應體現了他們對保持相關性並滿足新加坡顧客的需求的承諾</li>
  <li>性價比較高的餐點：在以高生活成本而聞名的城市居住，尋找價格合理的餐飲選擇可能會有困難。然而，麥當勞以其物美價廉的餐點和平價的促銷活動挽救了這種情況。價格實惠和份量滿足的組合使其成為對預算有限的個人、家庭和學生來說的吸引選擇，可以在不花大錢的情況下享受美味的餐點</li>
  <li>大家的聚會地：走進新加坡的任何一家麥當勞分店，你會發現那裡總是熙熙攘攘。朋友們在一頓餐點中相互交流，家庭在周末享受郊遊，麥當勞成為社區的社交中心。舒適的座位安排和友好的氛圍提供了一個輕鬆的環境，讓人們可以交流、分享故事並創造回憶</li>
  <li>擁抱創新：在快速變化的數字時代，新加坡的麥當勞已經擁抱創新，以增強用餐體驗。自助點餐機、手機點餐和高效的送餐服務已成為常態。這些技術進步迎合了精通科技的顧客的偏好，確保對於行動中的人來說，用餐體驗是無縫的和便利的</li>
</ul>

<h4 id="為什麼新加坡的麥當勞價格較高">為什麼新加坡的麥當勞價格較高?</h4>

<p>相對於一些其他國家，新加坡的麥當勞價格相對較高，有幾個原因貢獻了這種情況。以下是一些原因：</p>
<ul>
  <li>營運成本：新加坡生活成本高，工資水平和勞動成本相對較高。對於企業，包括麥當勞來說，勞動、租金、公用事業和其他營運開支的成本通常比許多其他國家高。這些更高的營運成本可能導致產品和服務的價格較高</li>
  <li>進口成本：新加坡高度依賴進口食品供應。麥當勞的成分，如牛肉、雞肉和某些農產品，可能需要從其他國家進口。進口這些物品可能涉及額外的運輸、處理和關稅，這可能會增加原材料採購的總成本，並影響菜單項目的最終價格</li>
  <li>優越地點：新加坡的麥當勞餐廳通常位於戰略性地段，如購物中心、繁忙的市中心或旅遊目的地。這些優越的位置伴隨著更高的租金成本，這可能是產品總價定格的一個重要因素</li>
  <li>本地稅收和法規：新加坡有各種各樣的稅收和法規，企業必須遵守。這些包括商品和服務稅（GST）、進口關稅以及可能影響麥當勞營運的整體成本結構，並因此影響其產品價格的其他負擔</li>
  <li>菜單定制：新加坡的麥當勞經常提供根據當地口味和偏好定制的菜單項目。開發和生產這些定制項目所需的額外工作和成本可能會導致價格較其他國家的標準菜單項目更高</li>
</ul>

<h4 id="必吃推介">必吃推介</h4>

<p><u>辣味雞腿堡（McSpicy<u>
這款標誌性的漢堡深受辛辣愛好者喜愛。它以脆皮雞肉餅搭配特製辛辣醬，再加上生菜和美乃滋，夾在芝麻包子之間，絕對是一道必嚐之選。</u></u></p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mcspicy.jpg" alt="McSpicy" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">*辣雞漢堡 - 新加坡的標誌性美食 *</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>鱼柳堡（Filet-O-Fish)<u>
新加坡的鱼柳堡外酥内嫩，鱼肉鬆脆，搭配酸酸的塔塔醬和融化的芝士，再加上軟綿的包子，這些風味完美交織在一起，絕對比美國版本的更上一層樓。</u></u></p>

<p><u>辣脆雞腿（Chicken McCrispy）<u></u></u></p>

<p>就像KFC炸雞腿的麵衣一樣。辣脆雞腿的烈性餘味和極致的脆度絕對讓您愛不釋手。現在還有蜜汁醬口味可供選擇，為味蕾增添更多變化。</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mccrispy.jpg" alt="McCrispy" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>McCrispy - 麥克脆雞 - 多汁的雞腿</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>McGriddle<u></u></u></p>

<p>在麥當勞品味令人垂涎的早餐吧！這款早餐創新融合了鬆軟的鬆餅，注入楓糖漿，包裹著美味的培根、香腸或蛋。麥格里德甜與咸的完美平衡，滿足您的味蕾，為您提供方便的早餐享受。以微笑開始新的一天，品味麥格里德的天堂美味！</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mcgriddle.jpg" alt="McGriddle" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>McGriddle</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>McFizz<u></u></u></p>

<p>這款汽泡飲料提供多種口味，激發您的味蕾。從經典可樂到獨特的限時口味，每一口都帶來爽快的氣泡和風味。無論是單獨享用還是搭配麥當勞餐點，麥泡泡都是追求爽口和滿足口渴的完美選擇。品味麥泡泡的泡泡好滋味，提升您在麥當勞的體驗。有不同口味可供選擇（目前是葡萄柚口味）。</p>

<p><u>摇摇薯條<u></u></u></p>

<p>體驗麥當勞摇摇薯條的風味十足！這些金黃酥脆的美食讓您可以根據自己的口味選擇調味料，享受刺激的味覺體驗。從經典的鹽味到辛辣的香辣口味，這些互動式的薯條將您的麥當勞餐點提升到新的水平。摇摇、品味，享受麥當勞摇摇薯條帶來的風味衝擊，這對薯條愛好者來說絕對是一個必試之選。</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/shakeshake.jpg" alt="ShakeShakeFries" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>搖一搖，搖一搖，搖起來</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>讓新加坡麥當勞的美味驚喜您的味蕾！想要探索更多美味的冒險，別忘了訂閱，保持關注。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="美食" /><category term="麥當勞" /><category term="新加坡" /><category term="餐廳" /><summary type="html"><![CDATA[我有一位朋友每次出國旅行都會去當地的麥當勞。他不是窮的，但卻堅持如此。幾星期前他到訪新加坡，不停地讚美當地的麥當勞有多高品質。在新加坡，小販中心的食物更便宜（有時便宜多達50％），所以麥當勞被視為一個中檔餐廳，提供本土化的菜單和相對成功的食品。今天，我們將探討新加坡的麥當勞為什麼如此歡迎以及必吃推介，讓您不會錯過這美味的體驗。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/Mcd.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/Mcd.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">完美三日新加坡攻略指南</title><link href="/singapore-travel-itinerary/" rel="alternate" type="text/html" title="完美三日新加坡攻略指南" /><published>2023-09-02T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-02T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-travel-itinerary</id><content type="html" xml:base="/singapore-travel-itinerary/"><![CDATA[<p>歡迎來到新加坡! 儘管其規模有限，這個充滿活力的都市充滿了標誌性地標、文化寶藏、迷人花園、美味佳肴等等。無論您是首次遊客還是再次來訪，三天的行程能夠讓您充分利用時間，沉浸在新加坡最精彩的內容中。準備好踏上這個充滿活力的城市之旅，每一天都將帶來新的發現和難忘體驗。總之，我建議在新加坡度過三天是最佳選擇。如果再多的時間，您可能會苦苦尋找更多活動。至於更詳盡的餐廳/酒吧指南，我們將在另一個時間討論。</p>

<h4 id="第一天">第一天：</h4>
<p><u>早上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>享受亞坤早餐：在亞坤咖椰多士享受豐盛的早餐開始您的新加坡冒險。這個本地最愛以其傳統新加坡早餐而聞名。沉浸在抹有咖央醬(椰子果醬)的酥脆多士，搭配蛋羹和一杯香濃的咖啡。亞坤店鋪隨處可見，所以輕而易舉就能找到。或者，您也可以考慮拜訪Toast Box。</li>
  <li>唐人街：享用早餐後，前往唐人街。這個充滿活力的區域充滿了色彩繽紛的店屋、熙來攘往的市場和豐富的文化遺產。漫步在充滿活力的街道上，參觀歷史悠久的Sri Mariamman寺廟，並品味唐人街美食街上的美味當地街頭美食，比如生煎包。</li>
</ul>

<p><u>中午</u></p>
<ul>
  <li>中峇鲁：之後，前往中峇鲁，一個時尚的社區以其潮流咖啡館和迷人的傳統建筑而聞名。在當地小吃店享受悠閑的午餐/brunch，並探索這個社區獨特的精品店和藝術畫廊。或者，您也可以前往中峇鲁小販中心市場，品嚐當地午餐，包括炒粿條、雞飯和肉燥。</li>
  <li>藝術科學博物館：飯後，前往位於標誌性的濱海灣金沙複合體內的藝術科學博物館。探索博物館的互動式展品，融合藝術、科學和技術，提供獨特且身臨其境的體驗。</li>
</ul>

<p><u>傍晚<u></u></u></p>
<ul>
  <li>濱海灣花園/金沙酒店：當太陽漸次西沉，準備前往濱海灣金沙酒店（MBS），一睹濱海灣金沙天空公園的壯觀燈光和音樂秀。在這裡，您將沐浴在城市天際線的全景之下，欣賞到絢爛多彩的燈光秀，照亮了整個夜空。夜深了，別忘了造訪濱海灣花園，這個美不勝收的自然公園擁有標誌性的超級樹和迷人的花園圓頂。晚餐推薦 - Makansutra Gluttons Bay、老巴刹小販中心、Gordon Ramsey 的 Breadstreet Kitchen、Extra Virgin Pizza。這一區有著各種美食選擇，等待著您的品味探索。</li>
</ul>

<h4 id="第二天">第二天：</h4>
<p><u>早上/下午<u></u></u></p>
<ul>
  <li>聖淘沙：這個受歡迎的度假勝地擁有眾多的精彩景點。度過一個愉快的早上/下午，沐浴在金黃色的沙灘上，或者參觀新加坡環球影城，體驗刺激的遊樂設施和精彩的娛樂節目。如果您喜歡水下探險，也可以探索S.E.A.水族館，這將是一場奇妙的水下之旅。離開聖淘沙時，別忘了參觀Vivo City，這裡擁有眾多購物的選擇，您可以盡情購物樂。</li>
</ul>

<p><u>傍晚<u></u></u></p>
<ul>
  <li>克拉碼頭：搭乘地鐵從港灣(Vivo City)前往克拉碼頭。在這裡，您可以在眾多的河畔餐廳中悠然享用晚餐，品味各種美食。我強烈推薦您品嘗“松發肉骨茶”，這家餐廳以其風味獨特的胡椒豬骨湯而聞名。如果您是夜店派對愛好者，克拉碼頭也有眾多夜店和酒吧，當中包括了一個非常有名的地方，就是令人嚮往的Zouk。</li>
</ul>

<h4 id="第三天">第三天：</h4>
<p><u>早上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>小印度：小印度是一個充滿活力的文化區，擁有五光十色的商店、香氣撲鼻的香料攤位和傳統印度餐廳。沉浸在這個充滿活力的氛圍中，參拜Sri Veeramakaliamman寺廟，並享受地道的印度美食早餐。這裡的MTR餐廳的dosa絕對是個不錯的選擇。</li>
</ul>

<p><u>中午<u></u></u></p>
<ul>
  <li>烏節路：探索烏節路，新加坡的頂級購物天堂。漫步在這條繁華的街道上，您會看到奢華的商場、時尚精品店和國際品牌的陳列。盡情購物，或者只是純粹享受這個充滿活力的氛圍。</li>
  <li>Dempsey Hill：如果您對購物不感興趣，不妨前往Dempsey Hill。這地方結合了獨特的歷史、美食和購物體驗。探索迷人的殖民時代建筑，品味各種不同風味的餐廳（如Jumbo、Red Sparrow、Burnt Ends），並瀏覽精品店和畫廊，度過一個愉快的一天。順便一提，那裡還有一家Dover Street Market。</li>
</ul>

<p><u>晚上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>夜間野生動物園：將晚上留給新加坡動物園。在這裡，您可以發現各種各樣的動物，欣賞娛樂性的動物表演。體驗獨特的夜間野生動物園，觀察夜行性動物在其自然棲息地中的行為。</li>
</ul>

<h4 id="一些其他值得考慮的體驗">一些其他值得考慮的體驗</h4>
<ul>
  <li>東海岸公園：探索風景如畫的東海岸公園，享受自行車、溜直排輪，或者只是在沙灘上放鬆的活動。這裡是您放鬆和享受陽光的理想場所。</li>
  <li>如切(Joo Chiat)：深入了解Joo Chiat豐富多彩的文化遺產，這個地方以其娘惹建筑、充滿活力的壁畫和美味的本地美食而聞名。漫步於這個充滿著色彩和歷史的區域，讓自己沉浸在豐富的文化氛圍中。</li>
  <li>Jewel商場/Changi機場：Jewel商場建筑奇蹟，提供了廣泛的購物、用餐和娛樂選擇。您可以欣賞到令人驚嘆的室內瀑布，探索樹冠公園的美麗，或者挑戰一下天空網。這是一個不容錯過的地方，充滿了奇妙的驚喜。</li>
  <li>Macritchie蓄水池：開展一場自然探險之旅，前往馬克里奇蓄水池，在這里您可以沿著樹頂漫步，探索自然小徑，並尋找野生動物，如猴子和各種鳥類。這是與大自然親密接觸的絕佳場所。
Sungei Buloh：探索Sungei Buloh濕地保護區的美麗，這自然保護區充滿多樣的植物和動物，包括候鳥、爬行動物和泥跳魚。在這里，您可以欣賞大自然的壯麗和多樣性。</li>
  <li>福康寧公園：踏上時光之旅，來到福康寧公園。這歷史地標擁有茂密的綠意、古老的文物和豐富的歷史意義。探索公園的考古挖掘現場，參觀戰地指揮部博物館，並欣賞城市的壯麗景色。</li>
</ul>

<p>通過這個精心策劃的三天行程，您將有機會體驗新加坡標誌性地標、充滿活力的社區、美味的美食和獨特的景點。為在獅城度過難忘的冒險做好準備，迎接這個充滿驚喜的冒險之旅。</p>

<h4 id="建議的住宿選擇">建議的住宿選擇</h4>
<p>新加坡提供各種各樣的酒店選擇，以適應不同的喜好和預算。從充滿奢華感且提供世界一流設施的豪華五星級酒店，到擁有獨特設計和個性化服務的時尚精品酒店，每一位旅行者都能找到合適的選擇。此外，預算友好型住宿，如青年旅社和經濟型酒店，提供了經濟實惠的選擇，而不會妥協舒適度。無論您尋求奢華的度假、迷人的精品體驗，還是價格實惠的住宿，新加坡擁有多種酒店供您選擇，以滿足不同需求，提升您的整體旅行體驗。以下是我的個人推薦：</p>

<p><u>五星級<u></u></u></p>

<p>奢華</p>
<ul>
  <li>濱海灣金沙酒店</li>
  <li>麗思卡爾頓酒店</li>
  <li>富麗敦海灣酒店</li>
  <li>文華東方酒店</li>
  <li>萊佛士酒店新加坡</li>
</ul>

<p>商務型</p>
<ul>
  <li>JW萬豪酒店</li>
  <li>香格里拉大酒店新加坡</li>
</ul>

<p>度假型</p>
<ul>
  <li>W酒店聖淘沙（如果聖淘沙對您來說不太遠）</li>
  <li>香格里拉聖淘沙</li>
</ul>

<p><u>四星級<u></u></u></p>
<ul>
  <li>珍酒店唐林/烏節</li>
  <li>M Social</li>
  <li>Holiday Inn Atrium</li>
</ul>

<h4 id="需要特別注意的事項">需要特別注意的事項</h4>
<ul>
  <li>嚴格的法律規定：新加坡以其嚴格的法律而著稱，因此非常重要的是要遵守當地的法規。請避免亂丟垃圾、隨地吐痰或參與任何形式的破壞行為。同時，請記住在公共場所禁止咀嚼口香糖。</li>
  <li>尊重習俗和文化：新加坡是一個多元文化的國家，擁有多樣的習俗和傳統。我們應該尊重當地的習俗、傳統和宗教。當參觀宗教場所時，要穿著謙虛，並注意當地的做法和敏感性。</li>
  <li>高效的公共交通：新加坡擁有卓越的公共交通系統，包括巴士和地鐵。為了更好地遊覽城市，讓我們熟悉各種交通工具及其各自的路線。記得搭乘巴士和地鐵時刷卡，您可以使用EZ-Link卡或新加坡旅遊卡。</li>
  <li>保持清潔和衛生：新加坡以其整潔而自豪，亂丟垃圾嚴重不受歡迎。請將垃圾放入指定的垃圾桶中，保持公共場所的清潔。在目前的COVID-19大流行期間，特別需要注意個人衛生。遵守健康和安全指南，例如在公共場所戴口罩和保持社交距離。</li>
  <li>小費文化：在新加坡，不常見小費文化，因為服務費通常已經包含在酒店、餐廳和咖啡廳的帳單中。</li>
</ul>

<p>希望您喜歡我的新加坡三日遊行程，並能充分利用它。如果您認為還有其他建議應該加入到這個清單中，請告訴我們！在評論中分享您的想法。立即訂閱，以查看更多這類內容！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="外籍居民" /><category term="遊客" /><category term="行程" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[歡迎來到新加坡! 儘管其規模有限，這個充滿活力的都市充滿了標誌性地標、文化寶藏、迷人花園、美味佳肴等等。無論您是首次遊客還是再次來訪，三天的行程能夠讓您充分利用時間，沉浸在新加坡最精彩的內容中。準備好踏上這個充滿活力的城市之旅，每一天都將帶來新的發現和難忘體驗。總之，我建議在新加坡度過三天是最佳選擇。如果再多的時間，您可能會苦苦尋找更多活動。至於更詳盡的餐廳/酒吧指南，我們將在另一個時間討論。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/travel.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/travel.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">搬到新加坡的10個理由</title><link href="/move-to-singapore/" rel="alternate" type="text/html" title="搬到新加坡的10個理由" /><published>2023-07-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-29T00:00:00+00:00</updated><id>/move-to-singapore</id><content type="html" xml:base="/move-to-singapore/"><![CDATA[<p>很多朋友問過我，為什麼會選擇搬到新加坡？在之前的文章中，我曾分享過我個人的<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/relocating-to-Singapore/">原因</a>。如今，在新加坡已經居住了五年，親身體驗了外籍人士在這裡的生活，也深入了解了當地文化，我可以自信地說，選擇搬到新加坡有很多明確的原因。因此，我將與大家分享我認為搬到新加坡的十個最重要原因。</p>

<ol>
  <li>
    <p>強勁的經濟：新加坡擁有強勁且繁榮的經濟體系，也是許多人選擇來此的主要原因。作為一個全球金融中心，這國家提供了豐富的就業機會，涵蓋金融、科技、醫療和物流等各個領域。其良好的商業環境和完善的基礎設施，吸引了追求事業發展的專業人士。新加坡的經濟穩定性也深受人們的青睞，我在這裡的職業機會相當匹敵美國，甚至優於香港。</p>
  </li>
  <li>
    <p>安全保障：在新加坡，您可以享受到世界上最高水平的安全保障。這一點無人可以否認。新加坡一直穩居全球最安全國家之一，犯罪率極低，執法效率高。無論是自己還是家人，都能享受到和平與安全。擔心深夜3點回家安全問題嗎？在新加坡完全不需擔心。擔心孩子在公園被綁架嗎？在新加坡同樣不需擔心。</p>
  </li>
  <li>
    <p>優質的基礎設施：新加坡擁有世界一流的基礎設施，對於舒適和便利的生活至關重要。無論是高效便捷的公共交通系統、完善的公共服務，還是現代化的建築設施，新加坡一切運行順暢。地鐵系統（MRT）覆蓋整個島嶼，還在不斷擴建新的地鐵線路。良好維護的道路、先進的醫療設施和現代化的便利設施，都為新加坡的高品質生活水平貢獻了不少。</p>
  </li>
  <li>
    <p>文化多樣性：新加坡最獨特之處之一，莫過於其豐富的文化多樣性。華人、馬來人、印度人和西方文化的交匯使這個城市國家充滿了多元文化的活力。這種多樣性體現在色彩繽紛的節慶、令人垂涎的美食和傳統風俗中。居住在新加坡意味著成為這個多元文化融合的一部分，享受到真正國際化的生活體驗。當然，是否存在種族歧視？有的，但這種問題在任何國家都存在，尤其是對於外籍人士來說。有否因為文化和種族差異而引發衝突？有的，但這也不是新加坡獨有的問題。如果要講一個原因的話，那就是新加坡在維護種族和諧方面做得相當出色。</p>
  </li>
  <li>
    <p>教育體系：如果您有子女或者正在攻讀高等教育，新加坡卓越的教育體系絕對會引起您的興趣。它擁有排名頂尖的大學（據我所知，新加坡國立大學今年打入了世界前十），國際學校以及完善的學術課程。對高質量教育的重視確保學生獲得了堅實的學術基礎，為未來的成功打下了堅實的基礎。對於外籍人士來說，新加坡的國際學校位居全球前列（更多有關教育的信息請參考[這裡](https://fromhktosg.github.io/zh/education/）。當然，當地的教育體系難度較高，但這也是為什麼如果您經濟允許，可以考慮將子女送入私立或國際學校的原因。這一點也適用於其他國家。</p>
  </li>
  <li>
    <p>清潔整潔：儘管新加坡是一個繁忙的城市中心，但該國致力於保持乾淨綠意的環境。政府實行嚴格的環保政策，使得公園、花園和自然保護區得以良好管理。您可以在這個城市欣賞到綠意盎然的空間、整潔的街道，並感受到這個城市對乾淨的自豪。當然，現在幾乎不可能抱怨這一點，盡管這種過度的整潔感剝奪了一個國家應有的磨練感。但對於生活在新加坡的原因而言，整潔無處不在。
卓越醫療：新加坡的醫療體系是世界一流的，擁有最先進的醫療設施和高度專業的醫護人員。該國在醫療成果和醫療服務可及性方面一直名列前茅。您可以安心知道，當您需要醫療服務時，優質的醫療服務隨時可供應。無論是私立還是公立醫療體系在這裡都表現卓越。由於國家地小，醫院永遠在您的咫尺之遙。醫生都具有高度的專業素養（即使有些全科醫生看起來可能有些陰沉），這是當地人和新加坡的外籍人士經常忽視的奢侈之一。
美食與餐飲：準備好你的味蕾，因為在新加坡，你將開始一場難以忘懷的美食之旅。這個城市國家以其多元的美食風情而聞名，提供各種各樣的料理，滿足每個人的味蕾。從平價的小吃攤到米其林星級餐廳，處處都有美食等待著你。我喜歡的是，你可以根據自己的喜好，一天選擇便宜的美食，第二天品味昂貴的料理。雖然很多人搬來這裡可能不是為了美食，但這也是一種不容忽視的奢侈。不過，目前新加坡存在一個問題，那就是有太多中價位的餐廳並不值得一試，但要找到真正該列入黑名單的餐廳需要一些時間。
旅行機會：新加坡位於東南亞的戰略位置，使其成為探索該地區的理想基地。憑藉出色的交通連接和運輸網絡，你可以輕鬆前往鄰近的國家，沉浸在多元文化、壯麗景觀和獨特體驗之中。滿足你的旅行慾望，踏上令人興奮的冒險，距離不遠。而且，你還可以從這個東南亞的樞紐機場獲得一些優惠的機票。在COVID疫情之前，我平均每年能出行15-20次，現在COVID之後，也還有5-7次的機會，而這都是從新加坡出發的。
生活質量：最終，搬到新加坡保證了高品質的生活。憑藉高效的公共服務、出色的基礎設施、安全的環境和各種設施，你可以享受舒適且繁榮的生活方式。新加坡在全球生活質量指數中一直名列前茅，這反映出該國致力於為居民提供繁榮和包容的社區。是的，生活成本高，但稅收低。你可以選擇過上奢華的生活，也可以選擇節儉一些。
如果你正在尋找一個充滿活力和國際化的城市，提供巨大機遇、多元文化和高品質生活的地方，那麼新加坡可能是你的完美目的地。從其強大的經濟實力到安全的環境，再到世界一流的醫療和美食，新加坡擁有太多值得一探的魅力。在你考慮人生下一章的時候，不妨考慮這10個引人入勝的原因。我們已經討論過新加坡的弱點，現在是時候來談談它的優勢。別忘了訂閱，以繼續關注更多類似的內容。</p>
  </li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="移民" /><category term="搬遷" /><category term="移居" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[很多朋友問過我，為什麼會選擇搬到新加坡？在之前的文章中，我曾分享過我個人的原因。如今，在新加坡已經居住了五年，親身體驗了外籍人士在這裡的生活，也深入了解了當地文化，我可以自信地說，選擇搬到新加坡有很多明確的原因。因此，我將與大家分享我認為搬到新加坡的十個最重要原因。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/movetosg.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/movetosg.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡最好的醫生、醫院和診所</title><link href="/best-doctor-singapore/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡最好的醫生、醫院和診所" /><published>2023-07-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-22T00:00:00+00:00</updated><id>/best-doctor-singapore</id><content type="html" xml:base="/best-doctor-singapore/"><![CDATA[<p>在之前的一篇<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/singapore-healthcare/">文章</a>中，我曾討論過新加坡的醫療體系，無論是在公共還是私人領域，都表現得非常堅固。自那以後，有一些讀者問我是否可以推薦我首選的醫生，所以我特別為大家彙整了新加坡最優秀的醫生、醫院和診所名單。</p>

<p>一般來說，我一直都是萊佛士醫院的忠實支持者，但最近我也開始在Gleneagles看診，因為我覺得萊佛士醫院的護士表現並不出色。備註 - 是的，我的健康問題頗多，所以我見過不少醫生。</p>

<h4 id="醫院">醫院</h4>

<p>首選 - Gleneagles、Mount Elizabeth、萊佛士醫院 (Raffles)</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/glen.jpg" alt="Mte" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>Mount Elizabeth Novena 大堂</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h4 id="健康檢查">健康檢查</h4>

<p>我去過的所有醫院都不怎麼樣，但萊佛士醫院是最好的。</p>

<h4 id="西醫醫生">西醫醫生</h4>

<p>全科醫生（家庭醫生） - <a href="https://www.healthcare.com.sg/item/dr-steven-ang-anesthetic-family-clinic/">Dr Steven Ang</a> (Dr Steven Ang Aesthetic &amp; Family Clinic)</p>

<p>眼科醫生（眼科） - A/Prof Johnson Tan Choon Hwai](https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/a-prof-johnson-tan-choon-hwai/) (萊佛士醫院）</p>

<p>耳鼻喉科醫生（耳鼻喉科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-chan-siew-chee/">Dr Chan Siew Chee</a> (萊佛士醫院), <a href="https://www.drjeeve.com/">Dr Jeeve Kanagalingam</a> (The ENT Clinic Gleneagles)</p>

<p>風濕科醫生（過敏科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-chong-yong-yeow/">Dr Chong Yong Yeow</a> (萊佛士醫院)</p>

<p>皮膚科醫生（皮膚科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-tan-siew-kiang/">Dr Tan Siew Kiang</a> (Raffles Hospital), <a href="https://www.dermatologyandco.sg/">Dr Tan Wei Sheng</a> (Dermatology and co)</p>

<p>心理健康輔導 - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/ms-saras-atre/">Ms Saras Atre</a>（萊佛士醫院）</p>

<p>手術 - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-wong-kutt-sing/">Dr Wong Kutt Sing</a>（萊佛士醫院）</p>

<p>沒有經驗 - 腫瘤學醫生、婦產科醫生。我有一位骨科醫生，但我個人不推薦。</p>

<h4 id="中醫">中醫</h4>

<p>推拿 - <a href="https://sinkangtcm.com.sg/?gad=1">Sin Kang TCM</a></p>

<p>拨筋 - <a href="https://www.yongkangtcm.com/refresh-tcm-wellness">Refresh TCM</a></p>

<h4 id="物理治療和功能性訓練">物理治療和功能性訓練</h4>

<p><a href="https://www.coreconcepts.com.sg/">Core concepts</a> - 那裡大多數物理治療師都非常出色。</p>

<p>我還沒有找到一位讓我滿意的足科醫生，所以如果您有任何建議，請告訴我。今天的文章就到這裡，但我希望這可以幫助您找到您在新加坡的理想醫生。立即訂閱以查看更多類似內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Healthcare" /><category term="hospitals" /><category term="doctors" /><category term="clinics" /><category term="Singapore" /><summary type="html"><![CDATA[在之前的一篇文章中，我曾討論過新加坡的醫療體系，無論是在公共還是私人領域，都表現得非常堅固。自那以後，有一些讀者問我是否可以推薦我首選的醫生，所以我特別為大家彙整了新加坡最優秀的醫生、醫院和診所名單。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/penthouse.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/penthouse.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">補習成癮：深入探討新加坡的補習現象</title><link href="/singapore-tuition/" rel="alternate" type="text/html" title="補習成癮：深入探討新加坡的補習現象" /><published>2023-07-15T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-15T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-tuition</id><content type="html" xml:base="/singapore-tuition/"><![CDATA[<p>當我和朋友一起吃午餐時，他突然提到，他每個月竟然為自己孩子花費高達1000新幣去補習。這真是讓我大吃一驚，也反映本地父母對孩子的學業非常上心。雖然我朋友的孩子似乎很聰明，但我不禁想問，這麼小的孩子，難道還需要灌輸更多的知識嗎？在之前的一篇<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/education/">文章</a>中，我提到了新加坡和香港的教育制度。這兩個地方都特別注重學術成績，也導致了補習市場的蓬勃發展。家長們普遍認為補習是必不可少的，但也引發了關於它對兒童福祉和整個教育體系潛在負面影響的爭議。在今天的文章中，我們將更深入地探討補習現象的興起，以及這個產業對父母和孩子的影響。同時，我們還將比較一下香港和新加坡頂尖的補習中心以及它們的營銷策略。</p>

<h4 id="補習的興起">補習的興起</h4>

<p><u>香港<u>
據說，香港的第一家補習中心是由吳錦倫先生於1988年創立的現代教育，最初旨在為需要額外幫助的學生提供輔導。隨著教育體制的競爭性和人們對卓越學術成就的渴望，補習中心變得越來越受歡迎。在1980年代和1990年代，隨著對額外學術支援的需求增加，它們變得更加普及。如今，補習中心已經成為香港教育體系中的一個普遍現象，為各個年齡和學術水平的學生提供服務。</u></u></p>

<p><u>新加坡<u>
新加坡隨著教育體制的競爭性增加，學校之外的額外學術支援需求也隨之增加。這導致了第一批補習中心的建立，它們提供補充課程和輔導，幫助學生在學業上取得優異成績。多年來，新加坡的補習行業不斷擴大和發展，提供各種學科和學術水平的補習服務。</u></u></p>

<h4 id="為什麼要送孩子補習">為什麼要送孩子補習？</h4>

<p>在競爭激烈的社會中，不少家長對孩子的未來格外關心，希望他們能夠在學業上表現出色，成為超級明星。以下是一些為什麼家長會選擇送孩子去補習的原因：</p>
<ul>
  <li>學術卓越：補習被視為幫助孩子取得更好學術成績並在學業上優越的途徑。透過額外的指導，孩子可以更好地應對學業上的挑戰</li>
  <li>補充學校教育：補習提供了超出正規學校課程的額外支持，幫助學生理解具有挑戰性的科目或主題</li>
  <li>競爭激烈的學術環境：新加坡的教育體系非常競爭激烈，家長希望他們的孩子能在同儕中脫穎而出</li>
  <li>增強自信心：補習通過提供個性化關注，解決學生的弱點，並增強他們對科目的理解，可以提高學生的自信心。這有助於他們更積極地參與學習</li>
  <li>個性化學習：補習提供定制的學習體驗，滿足每個孩子獨特的學習風格、速度和具體需求。這確保了學習的高效性</li>
  <li>補足學習差距：有時孩子在學校可能無法完全理解某些內容，補習有助於彌補這些知識差距，確保他們跟上嚴格的課程</li>
  <li>全面發展：有些家長認為補習可以幫助培養孩子的全面發展，注重批判性思維、解決問題的能力，以及對學習的熱情。</li>
  <li>考試準備：許多補習中心專注於考試準備，為學生提供有效的學習策略、考試技巧和練習材料，以應對重要的考試。</li>
  <li>家長期望：社會和家長的期望也是一個因素，許多家長認為補習對孩子的學術成功至關重</li>
</ul>

<h4 id="補習中心如何進行教學">補習中心如何進行教學？</h4>
<p>你可以想到的任何教學形式都有。比如：</p>
<ul>
  <li>一對一教學：個性化關注和專注指導</li>
  <li>團體課程：互動和同儕學習的機會</li>
  <li>大班教學：具有多元學習環境的經濟實惠選擇</li>
  <li>課程錄音：靈活性，可以重溫課程和複習材料</li>
  <li>大規模在線教學：在更大範圍內訪問教育內容</li>
  <li>混合模式：結合面對面和在線教學，提供靈活性</li>
  <li>在線平台：便捷且可訪問的學習體驗</li>
  <li>課堂教學：傳統的師生互動設置</li>
  <li>教學中心：專門為特定學科提供教學</li>
  <li>上門補習：在熟悉的環境中進行個性化教學</li>
  <li>在線補習：遠程學習的虛擬輔導課程</li>
  <li>考試導向的速成課程：為考試做準備的密集課程</li>
  <li>特定學科指導：專業指導以增強理解</li>
  <li>輔導補習：針對需要額外幫助的學生提供有針對性的支持</li>
  <li>預備課程：為教育過渡和考試做準備</li>
</ul>

<p>COVID-19加速了在線教學模式的發展，正如韓劇中所展示的，你會看到大量學生收聽導師現場直播他們的教學內容。</p>

<h4 id="新加坡的資優教育計劃gep">新加坡的資優教育計劃(GEP))</h4>
<p>許多家長透過補習來幫助他們的孩子進入新加坡的資優教育計劃（GEP）。資優教育計劃是為了滿足學術上優秀或有特殊才華的學生所設計。它的目標是提供更具挑戰性和豐富的學習體驗，針對那些在智力、創造力或特定學術領域表現卓越的學生。有趣的是，那些被錄取進入GEP的學生會持續受到進一步的教育。雖然不同國家和教育體系的GEP具體結構和實施方式可能有所不同，但通常情況下，該計劃通過各種評估方法來確定資優學生，例如標準化測試、教師的推薦或作品集評估。一旦確定了這些學生，他們就會獲得超越同儕的標準課程的專門指導和課程。</p>

<p>資優教育計劃通常加速學習、深入研究學科、解決問題的活動以及培養創造力和批判性思維的機會。它們可能涉及到小班教學、專業教師以及資源和豐富的活動，這些在普通課堂中通常無法獲得。資優教育計劃的目標是培養資優學生的天賦和潛力，提供適當的智力刺激，促進他們的社交和情感發展，並支持他們的整體成長。計劃的目標是在學術上挑戰資優學生，幫助他們充分發揮潛力，並為未來的學術和職業成功做好準備。資優教育計劃可以在不同教育階段找到，包括小學、中學和高等教育機構。重要的是要注意，資優教育計劃旨在滿足資優學生的獨特需求，為他們提供一個支持其高級能力的教育環境。其目的是確保資優學生能夠得到適當的挑戰，參與並有機會在學術和個人方面茁壯成長。</p>

<h4 id="補習的花費有多高呢">補習的花費有多高呢？</h4>
<p>在新加坡和香港，補習的平均花費因教育水平、科目，以及學生和家長的個人喜好而有所不同。在新加坡，補習非常盛行，每月平均花費因所需年級和補習的強度而有所不同，範圍從200新元到1,000新元或更高。一些家庭可能會為專業課程或個別補習支付更高的費用。以下是一些新加坡的統計數據 - 1）在2019年，新加坡家庭去年為孩子的私人補習花費了14億新元，2）70％的父母會送孩子去補習。十名小學生中有八名，十名中學生中有六名付費上私人補習。考慮到所投入的金錢和時間，對我來說聽起來相當不健康。</p>

<p>在香港，補習的平均花費也相當可觀，反映了競爭激烈的學術環境。每月花在補習上的費用可以從1,000港元至5,000港元或更高。就像在新加坡一樣，費用可以根據年級、科目，以及補習中心或私人導師的聲譽和質量而有所不同。值得注意的是，這些數字僅為近似平均值，根據個人情況可能會有很大的差異。科目的數量、補習課程的頻率，以及學生和家長的具體教育目標等因素都可能影響總體的補習費用。此外，值得一提的是，新加坡和香港的補習市場非常多樣化，有各種價格點的選擇。家庭可以靈活選擇群體補習、私人導師、線上平台和專業課程，每種都有其自己的費用結構。</p>

<p>總之，儘管對於新加坡和香港的家庭來說，補習可能是一項相當大的財務承諾，但它被認為是對學生學術成功和未來前景的有價值的投資。補習的平均花費反映了對教育的重視，以及家長提供額外支持以增強孩子學習體驗的意願。</p>

<h4 id="補習和補習中心的負面影響">補習和補習中心的負面影響</h4>

<p>讓我們簡單列舉一下…</p>
<ul>
  <li>增加學術壓力： 根據國際學生評估計劃（PISA）的統計數據，新加坡學生報告的學術壓力水平高於國際同儕</li>
  <li>對心理健康的影響： 據新加坡心理健康學院報告，7位年齡介於13至16歲的學生中，有1位經歷明顯的焦慮和抑鬱症狀</li>
  <li>削弱創造力和全面發展： 補習中心強調學術成就和結構化學習，可能限制學生探索創造力和發展多方面技能的機會</li>
  <li>財務負擔： 豐富的課程費用高昂，給家庭增加了財務壓力。根據新加坡統計部的調查，教育費用佔家庭支出的一部分</li>
  <li>教育不平等： 高收入家庭更容易負擔補習中心的費用，導致不同社經群體之間的教育差距，這可能加劇不平等，限制了學術成功的平等機會</li>
</ul>

<p>雖然家長們可能已經對這些原因心知肚明，但補習已經深植在新加坡社會中，加劇了學術壓力的文化，並養成了對外部幫助取得成功的依賴性。這種普遍的補習依賴已經創造了一個體系，使學生感到如果沒有不斷的額外支持就會感到不安全，並抑制了他們真正的潛力。不容忽視的是，我們應該反思這種情況，並尋求平衡學術壓力和全面發展的方式，以確保學生在健康和支持的環境中成長。</p>

<h4 id="這個行業是如何受到監管的">這個行業是如何受到監管的？</h4>
<p>無論是香港還是新加坡，都有一套完整的法規體系，來監管補習中心，以確保提供高質量的教育，同時保護學生的權益。</p>

<p>在香港，補習中心受到教育局（EDB）的監管，必須依法註冊。教育條例明確規定了補習中心的運作準則，包括對場地設施、合格教師以及遵守安全規定的要求。EDB會定期進行檢查，對不合規或未註冊的中心予以處罰。同樣地，在新加坡，教育部（MOE）負責監管補習中心。補習中心必須遵守《私立教育法》和《私立教育委員會》（CPE）的法規，並需要在MOE註冊或獲得豁免註冊。MOE會對補習中心進行監督，以確保它們滿足必要的標準，包括教師資格、場地安全和合適的教學實踐。</p>

<p>此外，這兩個司法管轄區都有相應的法規，以防止補習中心過度宣傳和提出誤導性要求。廣告必須準確、透明，並遵守當地當局設定的指導方針，以保護消費者，特別是家長和學生，免受虛假或誇大的承諾之害。這些法規的目的是確保補習服務的質量和誠信，同時促進一個公平和透明的學習環境，以保護學生的教育權益。</p>

<h4 id="補習是否成癮">補習是否成癮？</h4>
<p>是的，補習已經成為許多教育體系中的一種成癮現象，包括在香港和新加坡。學術上取得優異成績的巨大壓力，以及落後的擔憂，已經創造了這樣一種文化，使學生和家長都感到不得不依賴補習作為一個支持。這種成癮是由於相信額外的課程和不斷的學習是唯一成功的途徑，從而讓個人成長、愛好或平衡的生活方式變得有限。學生變得依賴於補習所提供的不斷的認可和保證，擔心如果沒有它，他們將失去競爭優勢。補習的成癮特性不斷強化了對期望、壓力和精疲力竭的循環，最終削弱了學習的內在樂趣，抑制了個人的創造力和好奇心。</p>

<p>我建議家長們應該讓孩子通過學校和自主學習來學習，如果他們在某些科目上真的有困難，或者希望在其他方面有所幫助，那麼可以考慮補習作為一個選擇。不要讓孩子每天都參加豐富的課程。讓他們玩耍，享受自己，通過自己的好奇心來積累知識。</p>

<p>您對豐富中心體系有什麼看法？在評論中分享您的想法。立即訂閱以查看更多類似內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="教育" /><category term="補習" /><category term="香港" /><category term="新加坡" /><category term="父母" /><summary type="html"><![CDATA[當我和朋友一起吃午餐時，他突然提到，他每個月竟然為自己孩子花費高達1000新幣去補習。這真是讓我大吃一驚，也反映本地父母對孩子的學業非常上心。雖然我朋友的孩子似乎很聰明，但我不禁想問，這麼小的孩子，難道還需要灌輸更多的知識嗎？在之前的一篇文章中，我提到了新加坡和香港的教育制度。這兩個地方都特別注重學術成績，也導致了補習市場的蓬勃發展。家長們普遍認為補習是必不可少的，但也引發了關於它對兒童福祉和整個教育體系潛在負面影響的爭議。在今天的文章中，我們將更深入地探討補習現象的興起，以及這個產業對父母和孩子的影響。同時，我們還將比較一下香港和新加坡頂尖的補習中心以及它們的營銷策略。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/bamboo.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/bamboo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡醫療體系指南：公立 vs 私立</title><link href="/singapore-healthcare/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡醫療體系指南：公立 vs 私立" /><published>2023-07-08T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-08T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-healthcare</id><content type="html" xml:base="/singapore-healthcare/"><![CDATA[<p>疫情過去了。新加坡的醫療體系一直以其高效、高品質和易用性而聞名，而在過去三年的COVID-19大流行中，它受到了更多的關注。我們今天將深入探討新加坡私立和公立醫療體系之間的區別，並關注成本、可及性和醫療質量等因素。此外，我們還會深入瞭解新加坡醫生的薪酬情況，揭示他們的收入潛力以及有關薪酬的各種考慮因素。通過了解新加坡醫療體系的運作，我們可以更深刻地瞭解私立和公立部門之間的複雜互動，以及塑造該國醫療專業的薪酬結構。不過，本文章不會深入討論保險問題（尤其是便宜的健保），這將是日後的另一話題。</p>

<h4 id="香港對新加坡淺談其醫療體系">香港對新加坡：淺談其醫療體系</h4>
<p>香港和新加坡的醫療體系常常因其效率、可及性和醫療品質而受到讚譽。通過比較和對比，我們可以更好地了解每個體系的優勢和挑戰，並為醫療政策和實踐提供一些有價值的啟示。</p>

<ul>
  <li>醫療支出：在醫療支出方面，香港和新加坡存在明顯的區別。據世界銀行數據，2019年，香港的醫療支出約佔其國內生產總值（GDP）的17.5％，而新加坡同年的醫療支出則約佔GDP的4.8％。這種巨大差距表明，與新加坡相比，香港分配了更高比例的資源用於醫療</li>
  <li>基礎設施和設施：香港和新加坡都擁有發達的醫療基礎設施。香港擁有一系列的公立和私立醫院，包括一些著名的醫學中心和專科醫院。另一方面，新加坡以其卓越的公共醫療體系而聞名，擁有一系列的公立醫院和診所。此外，新加坡積極促進醫療旅遊，吸引來自世界各地的患者前來尋求專業治療</li>
  <li>醫療結果：在檢視醫療結果時，香港和新加坡均展現出可觀的成果。據世界衛生組織（WHO）的數據，香港的出生時預期壽命約為84歲，而新加坡則約為83歲。這些數字表明，這兩個地區的居民都享有相對長壽且健康的生活</li>
  <li>患者滿意度：患者滿意度是醫療服務的一個重要方面。根據香港醫院管理局在2020年進行的一項調查，76％的受訪者對提供的醫療服務質量表示滿意。同樣，新加坡衛生部在同一年進行的一項調查報告中，有85％的患者對所接受的整體護理質量表示滿意。這些高滿意度率反映出這兩個體系都強調以患者為中心的護理
挑戰和機遇：儘管存在積極因素，但這兩個醫療體系都面臨挑戰。在香港，專科醫生預約的等待時間長和資源有限是令人關注的問題。在新加坡，醫療費用上升和人口老齡化對可持續性和負擔性提出挑戰。然而，這些挑戰也為兩個地區的持續改進、創新和政策改革提供了機遇</li>
</ul>

<p>總的來說，這兩個體系都堅固、先進且管理良好。如果您正在考慮居住的國家，我不會將醫療作為決策因素。</p>

<h4 id="醫療費用---新加坡的醫療制度解析">醫療費用 - 新加坡的醫療制度解析</h4>
<p>新加坡的醫療費用平均水平因所需的醫療服務類型、醫療設施和個人是否是公民、永久居民或外國人等因素而有所不同。然而，值得注意的是，新加坡的醫療體系採用混合融資模式運作，政府津貼和保險覆蓋有助於降低居民的醫療負擔。對於新加坡公民和永久居民來說，政府津貼和強制性的國民健康保險計劃（MediShield Life）覆蓋了醫療費用的相當部分。MediShield Life提供了住院治療和選定的門診治療的基本保障。
儘管如此，仍然可能存在自負負擔，例如免賠額、共同支付和未經津貼的服務。具體費用可以根據醫療程序的複雜性、所選病房級別（例如，A病房、B1病房等）和具體的醫療提供者等因素而有很大差異。</p>

<p>對於沒有永久居留權的外國人或個體而言，醫療費用可能較高。他們通常無法獲得政府津貼，可能需要依靠私人保險或自行支付醫療費用。新加坡的私人醫療提供者通常有自己的價格結構，這可能會有很大差異。儘管如此，外籍人士很可能受公司提供的私人保險保障，其中大多數是頂級的。我公司的保險每年提供價值500美元的眼鏡費用，簡直荒唐。如果外籍人士在新加坡自費購買保險，費用昂貴，但這個話題我們將留待以後再討論。</p>

<h4 id="醫療服務提供者">醫療服務提供者</h4>
<p>新加坡的公立醫院是該國醫療體系的中堅力量。儘管公立醫院的等候時間通常較長，但它們的質量在新加坡是一流的。這些醫院提供高質量的醫療服務，滿足當地居民和國際患者的醫療需求。以下是新加坡公立醫院的一些特點：</p>
<ul>
  <li>高質量的醫療服務：新加坡的公立醫院配備現代化設施和先進的醫療技術，提供優質的醫療服務。這些醫院擁有頂尖的醫學專家和護理人員，致力於患者的治療和護理</li>
  <li>廣泛的專業醫療服務：新加坡的公立醫院涵蓋各種專業領域，包括內科、外科、婦產科、兒科、心臟病學、眼科、骨科等等。無論是例行健康檢查還是複雜的手術，這些醫院都提供全面的專業醫療服務</li>
  <li>醫療技術和創新：新加坡的公立醫院致力於推動醫療技術的創新和應用。這些醫院採用先進的診斷和治療技術，包括醫學影像、外科機器人技術、基因檢測、精準醫學等，以提供更準確和有效的醫療服務</li>
  <li>醫學研究和教育：新加坡的公立醫院與學術和研究機構緊密合作，推動醫學研究和教育的發展。這些醫院不斷努力通過科學研究和醫學知識的交流提高醫療水平和服務質量</li>
</ul>

<p>總之，新加坡的公立醫院提供優質的醫療服務、先進的技術和多種專業的醫療護理。它們將患者護理置於首位，不斷為醫學研究和教育做出貢獻。這些醫院在確保新加坡人民的福祉和健康方面發揮著至關重要的作用。</p>

<h4 id="公共醫療設施">公共醫療設施</h4>

<p>這些是受歡迎的公立醫院。</p>

<ul>
  <li>新加坡中央醫院（SGH）：SGH是新加坡最大且歷史最悠久的公立醫院。它提供全面的醫療服務和專業領域，包括內科、外科、心臟病學、腫瘤學等等</li>
  <li>國立大學醫院（NUH）：NUH是新加坡國立大學附屬的三級醫院。它在各個領域提供專業的醫療護理，包括心臟病學、骨科、神經學和兒科等。 + 樟宜綜合醫院（CGH）：CGH位於新加坡東部，提供廣泛的醫療服務，包括急診護理、外科、婦科和老年醫學等</li>
  <li>邱德拔醫院（KTPH）：KTPH是一家以整全健康照護和以患者為中心服務為重點的社區醫院。它提供一般醫療和外科服務，以及精神病學和康復等領域的專業護理</li>
  <li>陳笃生醫院（TTSH）：TTSH是新加坡領先的急性照護綜合醫院。它提供包括傳染病、呼吸內科、腸胃病學等在內的全面醫療服務。</li>
</ul>

<p>其他醫院還包括亞歷山大醫院、KK婦幼醫院、國立大學醫院和兀蘭醫院。在尋找醫院時，請記住查看最近的醫院和醫院的探訪時間。新加坡的診所是向公眾提供各種一般醫療服務的初級保健設施。這些診所由新加坡的兩個主要保健集團，即國家保健集團（NHG）和SingHealth運營。診所旨在為新加坡居民提供可及和負擔得起的醫療服務。</p>

<p>以下是聯合診所”(polyclinics)提供的主要特點和服務：</p>
<ul>
  <li>一般醫療服務：診所提供一般門診服務，包括諮詢、檢查、診斷和對常見疾病的治療。它們由一支由全科醫生（GPs）組成的團隊提供初級保健</li>
  <li>慢性病管理：診所在管理慢性病，如糖尿病、高血壓、哮喘等方面發揮著重要作用。它們提供定期監測、健康教育和藥物管理，幫助患者有效管理其疾病</li>
  <li>健康篩查：診所提供健康篩查計劃，涵蓋各個年齡段和特定的健康問題。這些篩查有助於早期檢測和預防潛在的健康問題。 牙科服務：許多診所設有牙科診所，提供基本的牙科服務，如檢查、洗牙、拋光和拔牙</li>
  <li>健康促進和教育：診所開展健康促進活動，並提供有關預防措施、健康的生活方式實踐和疾病管理的教育。 聯合保健服務：一些診所擁有聯合保健專業人員，如營養師、物理治療師和職業治療師，提供專業服務以支援患者護理</li>
</ul>

<p>新加坡的聯合診所採用預約制度運營，儘管對於緊急情況可能提供步入式諮詢。診所收取的費用對新加坡公民和永久居民進行了補貼，使醫療服務更加負擔得起。患者還可以使用國家醫療保險MediSave支付診所的合格服務費用。診所是新加坡初級保健體系的重要組成部分，為社區提供可及和全面的護理。</p>

<h4 id="為什麼會選擇私人醫院呢">為什麼會選擇私人醫院呢？</h4>
<ul>
  <li>等待時間較短：通常，私人醫院的諮詢、治療和手術等待時間較短。這對於希望更快獲得醫療服務的人來說可能非常吸引。</li>
  <li>更個人化的照護：私人醫院通常提供更為個人化和奢華的醫療體驗。他們可能提供私人病房、醫護人員的個別關注，以及更多關注患者舒適和便利的設施</li>
  <li>可訪問特定醫生或專科醫師：私人醫院可能擁有更多優秀的醫生和專科醫師。對於有特定需求或希望獲得特定醫生專業護理的患者來說，選擇私人醫院以訪問他們所偏好的醫療提供者可能是一個選擇</li>
  <li>全面的健康檢查套餐：私人醫院通常提供全面的健康檢查套餐，迎合那些重視預防保健和定期健康檢查的人。這些套餐可能包括各種測試和檢查，以評估整體健康狀況，並在早期發現潛在健康問題</li>
  <li>更大的靈活性和選擇權：私人醫院提供更多預約、治療選擇和醫院選擇方面的靈活性和選擇權。患者可能對自己的醫療決策擁有更多掌控權，能夠根據個人喜好度身定制治療體驗</li>
  <li>提供替代療法：私人醫院可能提供更多種類的替代療法和輔助醫學選擇，這些通常在公立醫院中難以找到。這可能吸引那些更傾向於更全面的健康護理方法的人</li>
</ul>

<p>無論選擇前往私人醫院還是公立醫院，新加坡都提供高水準的醫療護理，以滿足各種不同的醫療需求。這是一個根據個人需求、預算和偏好做出的重要決策。</p>

<h4 id="私立vs公立">私立VS公立</h4>
<p>儘管以下僅為估算值，但這是新加坡醫療服務的費用範圍，比較了公立和私立部門：</p>
<ul>
  <li>診療費用： 公立醫療：全科醫生（GP）的診療費用範圍在20新加坡元至50新加坡元之間。 私立醫療：全科醫生（GP）的診療費用可以範圍從50新加坡元至150新加坡元或更高</li>
  <li>住院費用（每日）： 公立醫療： B2病房（多人房）：費用為200新加坡元至400新加坡元。 B1病房（半私人房）：費用為500新加坡元至800新加坡元。 A病房（單人房）：費用為800新加坡元至2,000新加坡元或更高。 私立醫療：住院費用可以範圍從1,000新加坡元至3,000新加坡元或更高，具體取決於病房類型和醫院</li>
  <li>門診服務和治療： 公立醫療：診斷測試和程序可能享有補貼費率，具體費用取決於具體服務。 私立醫療：私人診所或專科中心中的診斷測試和程序費用範圍從100新加坡元至500新加坡元或更高，具體取決於測試或程序的性質</li>
  <li>藥物費用： 公立醫療：公立醫院中的藥物通常以補貼費率提供，價格根據具體藥物而變。 私立醫療：私立醫療環境中的藥物費用可以根據藥物和藥房而異。品牌或特殊藥物可能較昂貴</li>
</ul>

<h4 id="新加坡打敗疫情的最佳範本">新加坡：打敗疫情的最佳範本</h4>
<p>新加坡以其對COVID-19大流行的出色管理而聞名遐邇。政府採用了一系列全面主動的方法，旨在掌控病毒傳播，保護公共健康。下面讓我們看看新加坡所採用的一些關鍵措施和策略：</p>
<ul>
  <li>早期應對和準備：新加坡在本地首例確診病例報告之前，便快速響應疫情，成立了一個跨部門工作小組，並實施了一系列預防措施。這包括邊境管制、接觸者追蹤、隔離措施以及大規模的宣傳活動</li>
  <li>強化檢測和接觸者追蹤：新加坡積極實施廣泛的檢測，以識別並隔離感染者。利用TraceTogether移動應用等技術，加強了接觸者追蹤，有助於查明並通知確診個案的密切接觸者</li>
  <li>嚴格的隔離和隔離措施：感染者和其密切接觸者被要求進行強制性的隔離或居家隔離。政府確保了嚴格執行和監控，以確保遵守隔離規定</li>
  <li>公共衛生措施：新加坡實施了多種公共衛生措施，如佩戴口罩、保持社交距離和勤洗手。這些措施透過大規模的公共教育活動傳遞給民眾</li>
  <li>高效的醫療體系：新加坡的醫療體系以其堅實的基礎設施和高度的能力在疫情管理中扮演了關鍵角色。政府與醫療機構密切合作，擴大了檢測能力，提高了醫院容量，確保了足夠的護理資源</li>
  <li>清晰的溝通和公眾參與：政府當局通過定期更新和清晰的溝通，幫助公眾瞭解和教育他們有關疫情的信息。公眾參與和遵守指南被強調，以培養集體責任感，應對疫情挑戰</li>
</ul>

<p>總結來說，新加坡的醫療體系可謂是一項珍貴的特權。在這個高效、高質且普及的醫療服務體系支持下，再加上充裕的公立醫院資金、先進的醫療科技和政府的財政補貼，新加坡人幸運地享有全面的醫療保障，這使許多其他國家望塵莫及。能夠在不必背負沉重經濟負擔的情況下，獲得頂尖的醫療護理，確實讓新加坡的醫療體系成為該國居民和外籍人士的珍貴福利。</p>

<p>歡迎在下方留言分享您的看法。如果您想閱讀更多這樣的內容，請立即訂閱我們的網站。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="醫療保健" /><category term="醫院" /><category term="生活成本" /><category term="香港" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[疫情過去了。新加坡的醫療體系一直以其高效、高品質和易用性而聞名，而在過去三年的COVID-19大流行中，它受到了更多的關注。我們今天將深入探討新加坡私立和公立醫療體系之間的區別，並關注成本、可及性和醫療質量等因素。此外，我們還會深入瞭解新加坡醫生的薪酬情況，揭示他們的收入潛力以及有關薪酬的各種考慮因素。通過了解新加坡醫療體系的運作，我們可以更深刻地瞭解私立和公立部門之間的複雜互動，以及塑造該國醫療專業的薪酬結構。不過，本文章不會深入討論保險問題（尤其是便宜的健保），這將是日後的另一話題。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/supportsystems.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/supportsystems.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">香港與新加坡：相同的食物，不同的味道</title><link href="/hk-versus-sg-food/" rel="alternate" type="text/html" title="香港與新加坡：相同的食物，不同的味道" /><published>2023-07-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-01T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/hk-versus-sg-food</id><content type="html" xml:base="/hk-versus-sg-food/"><![CDATA[<p>當我第一次抵達新加坡時，我記得在一家小販中心點了一份叉燒飯，認為它應該會像我在香港品嘗過的那道令人心馳神往的美食一樣。然而，在我端上桌的一碟食物後，我發現這道菜竟然出奇不意地與我所期待的大相逕庭。叉燒片變薄，而不是厚切的，醬汁太多，而且太甜，質地也過於黏稠。實際上，舊金山的一家叉燒飯比起香港的更接近。在今天的文章中，我們將深入探討香港中式美食與新加坡中式美食之間的一些標誌性區別。為了最佳比較，我們將以香港的茶餐廳/美心和新加坡的小販中心/咖啡店為例，以最接近一般人日常飲食習慣的方式進行比較。當然，在兩國的高端正宗餐廳，食物項目會更相似，但這不是我們今天關注的重點。如果你錯過了我之前關於新加坡最好的點心的[文章])https://fromhktosg.github.io/zh/dimsum/)，也可以查看一下。</p>

<h4 id="香港與新加坡中式美食背後的歷史">香港與新加坡中式美食背後的歷史</h4>
<p>中國美食以其豐富的風味、多樣的食材和經過幾個世紀演變的烹飪傳統而聞名於世。中國烹飪卓越的代表地區有香港和新加坡。這兩個地區擁有獨特的、充滿活力的中式美食文化，反映了它們獨特的歷史、文化和地理背景。
中國移民在早期殖民時期開始定居香港，帶來了他們的烹飪傳統。香港的美食受到廣東烹飪傳統的深刻影響，以其精湛的烹飪技巧、細緻的風味和對新鮮食材的強調而聞名。它以精緻的烹飪技巧脫穎而出，保持食材的自然味道和質地。這種美食展示了各種食材，包括海鮮、禽類和異國美味，創造出風味和質地的和諧平衡。淡淡的調味料，如醬油和發酵食材，增強了自然風味，而不是壓倒一切。簡直是絕妙。
中國美食透過一系列的歷史因素、移民和文化交流進入了新加坡。來自福建、廣東和海南等各個地區的中國移民在定居新加坡時帶來了他們的烹飪傳統。此外，新加坡也發展出了自己的中式美食，融合了馬來、印度和峇峇娘惹文化的影響。因此，這種美食在菜肴中融入了更多的香草、香料和醬汁。</p>

<h4 id="讓我們從這兩種美食背後的調味開始">讓我們從這兩種美食背後的調味開始</h4>
<p>兩年前，當我的父母訪問新加坡時，他們評論說，“新加坡的中國美食就像25年前的香港中國美食。更油膩、更咸、更濃重、更大膽，更香。”基本上，更美味。從小販中心我注意到的一些事情，可能會讓香港的遊客或外籍人士感到驚訝 -
墨西哥辣椒 - 每個人都要求墨西哥辣椒。這些是醃製和切片的綠色辣椒，非常適合搭配任何麵食或米飯。我喜歡新加坡的醃製墨西哥辣椒，因為它們為您的餐點增添了一股風味。 辣椒 - 每個人都要求辣椒。我們所說的辣椒是一種類似於豆瓣醬但不含發酵豆瓣的調味料。可以想象一下老乾媽但不那麼脆口的味道。新加坡人熱愛辛辣味，辣椒為菜餚增添了額外的層次。公平地說，這也是您在香港茶餐廳找到的東西。 醬汁 - 又名更多的醬汁。如果您吃海南咖喱飯，這可以是咖哩，或者是米粉食物上的更多勾芡（主要是通過澱粉加厚的雞湯）。當地人喜歡醬汁，通常要求將他們的菜餚淋上醬汁。這不是最精緻的方式，但人們都喜歡多一些醬汁。相比於食物被醬汁淹沒，我更喜歡適量的醬汁。 醬油 - 在醬油罐或小袋子裡看到醬油是不罕見的，袋子裡還有切碎的紅辣椒。無論是湯麵還是米飯，人們都希望將醬油加入他們的菜餚中。這對你的鈉攝入量來說並不好，但要記住，新加坡人熱愛濃烈的風味。</p>

<h4 id="相同而不同的美食">相同而不同的美食</h4>
<p>現在，讓我們來談談那些名稱相同但風味迴異的美食。</p>

<p><u>蘿蔔糕（Carrot Cake)<u>
對於香港人來說，我們熟悉的蘿蔔糕通常是在傳統點心館享用的長方形塊狀蘿蔔糕。新加坡的蘿蔔糕卻截然不同。新加坡的蘿蔔糕，或稱菜頭粿（chai tow kway），在製作方法和風味上都與香港的蘿蔔糕不同。新加坡的蘿蔔糕是經過翻炒製作的，使用蘿蔔糕切成方塊，質地柔軟，稍微帶有脆口的口感。它使用多種調味醬料，包括醬油和蠔油，通常會加入辣椒醬調味。另一方面，香港的蘿蔔糕是蒸製、切片，然後煎炸，質地堅實，味道則帶有微甜和微鹹的滋味。這兩種版本展現出不同的烹飪方法和風味特點，突顯了中國美食中的多樣性。</u></u></p>

<p><u>叉燒（Barbeque Pork)<u>
讓我明確一點。新加坡有一些極為美味的叉燒。我之前曾提到過江南春的傳統叉燒，而福勤則是我喜愛的現代化叉燒之一。儘管如此，如果您造訪一家普通的小食攤，例如雲吞叉燒麵攤，您會發現從食材選擇和烹飪技巧方面，所獲得的叉燒與香港的叉燒存在著不同之處。</u></u></p>
<ul>
  <li>薄片對厚片</li>
  <li>瘦肉對肥肉</li>
  <li>人工染色紅</li>
  <li>沒有蜜糖醬</li>
  <li>飯上淋滿了醬油</li>
</ul>

<p>總而言之，新加坡版的叉燒更簡約，因經營壓力較大，但同樣美味。如果您來自香港，您會發現與香港的燒臘店有所不同。同樣適用於燒肉，更細而瘦。</p>

<p><u>炒飯<u>
如果要更具體一點，讓我們來比較一下揚州炒飯。揚州炒飯是一道美味的中國菜，配料包括叉燒、蝦、雞蛋、胡蘿蔔、青豆和蔥。這些食材與醬油、蠔油和調味料一起翻炒。至少在香港，這是我們熟悉的方式。但在新加坡，許多核心食材都被簡化了。這是為了保持價格更便宜的新加坡的利潤。通常，您只會剩下一些小塊的叉燒、蔥和蛋。這並不是對這道菜的批評，只是一個有關差異的提醒。儘管如此，炒勺氣味仍然存在，味道也很好。</u></u></p>

<p><u>粥<u>
新加坡的粥，通常被稱為"bubur"，質地濃稠，配料多樣。它通常使用長粒米和各種肉類，如雞肉、豬肉或海鮮來烹製。新加坡風格的粥加入了各種香草、香料和調味料，如薑、大蒜、炸蔥和醬油，以增強風味。其結果是一種風味豐富且營養豐富的粥，通常配有額外的配料，如皮蛋、切碎的青蔥和脆皮油條（油條）。相比之下，香港的粥，也稱為"jook"，往往質地更加滑順。傳統上使用短粒米製作，因此質地較軟。香港風格的粥在配料方面通常較簡單，通常只包括一些關鍵成分，如瘦肉或魚。重點在於主要食材的細膩和微妙風味，使大米和肉類的天然味道更加突出。
這些基本菜餚如何在不同地方加入了本地特色，讓我感到非常著迷。它們都非常美味。</u></u></p>

<h4 id="用餐小貼士">用餐小貼士</h4>
<p>在幾次拜訪小販中心之後，我注意到一些用餐小貼士。
餐水/茶水不是免費的：在茶餐廳通常是免費的，但在新加坡的咖啡店/小販中心不是。
您需要自己拿食物盤：這樣可以節省勞動力成本，特別是在社區餐館。
份量靈活：您可以選擇您的餐點份量。小碗飯？4元。中碗飯？4.5元。大碗飯？5元。
飲料裝在塑料袋中：喝咖啡？可以裝在塑料袋中。顯然，這是專為飲料設計的塑料袋，您只需插一根吸管進去，但這絕對是老派的方式。
濕紙巾/紙巾：請自備。如果您在咖啡店用餐，他們提供濕紙巾，那麼很可能需要額外付費。</p>

<p>希望本帖子展示了香港和新加坡之間基本食品和用餐經驗之間的微妙差異。您還注意到了哪些不同之處嗎？請在評論中分享您的想法。立即訂閱以查看更多。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="食品" /><category term="小販中心" /><category term="餐廳" /><category term="驚喜" /><category term="香港" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[當我第一次抵達新加坡時，我記得在一家小販中心點了一份叉燒飯，認為它應該會像我在香港品嘗過的那道令人心馳神往的美食一樣。然而，在我端上桌的一碟食物後，我發現這道菜竟然出奇不意地與我所期待的大相逕庭。叉燒片變薄，而不是厚切的，醬汁太多，而且太甜，質地也過於黏稠。實際上，舊金山的一家叉燒飯比起香港的更接近。在今天的文章中，我們將深入探討香港中式美食與新加坡中式美食之間的一些標誌性區別。為了最佳比較，我們將以香港的茶餐廳/美心和新加坡的小販中心/咖啡店為例，以最接近一般人日常飲食習慣的方式進行比較。當然，在兩國的高端正宗餐廳，食物項目會更相似，但這不是我們今天關注的重點。如果你錯過了我之前關於新加坡最好的點心的[文章])https://fromhktosg.github.io/zh/dimsum/)，也可以查看一下。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/chasiu.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/chasiu.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>