<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4001/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4001/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2023-08-12T11:32:27+00:00</updated><id>http://localhost:4001/feed.xml</id><title type="html">From HK to SG | Expat Living Guide in Singapore</title><entry><title type="html">在新加坡購買完美的鑽石戒指：5個步驟以享受10%的折扣</title><link href="http://localhost:4001/diamond/" rel="alternate" type="text/html" title="在新加坡購買完美的鑽石戒指：5個步驟以享受10%的折扣" /><published>2023-04-26T00:00:00+00:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4001/zh/diamond</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4001/diamond/"><![CDATA[<p>恭喜！你準備迎接人生中最重要的時刻，向你的愛人求婚。但在你跪下之前，有一件重要的事情需要完成：買一枚訂婚戒指。
在新加坡購買鑽石戒指並非易事。這是一個高價值的物品，在這個行業中充斥著大量的營銷廣告。但不用擔心，通過這個指南的計劃和研究，你可以找到一枚完美的戒指，為你的愛人帶來驚喜。
以下是你在選購合適戒指的五個步驟：
確定預算
了解她的需求
在網上進行研究
一起到實體店鋪挑選
自行購買，可能在國外</p>

<p>第一步：確定預算
設定預算有助於縮小選擇範圍，避免過度花費。
訂婚戒指的預算是一個非常個人化的決定，根據個人情況可能有很大的差異。有些人可能選擇在訂婚戒指上花費數個月的薪水，而其他人則可能選擇較便宜的戒指，甚至選擇不買戒指。你通常會聽到「花費三個月薪水」的標準，但這個金額根據你的收入多寡可能會有很大的差距。
最重要的因素是選擇一枚能體現你對伴侶的愛和承諾的戒指，並且在整體財務計劃中輕鬆負擔得起。重要的是要優先考慮你的財務穩定，避免在戒指上花費過多，尤其是如果這可能在未來帶來財務壓力的話。與伴侶溝通對預算和最終選擇的戒指的期望和偏好也可以確保你們雙方對預算和戒指都感到舒適。</p>

<p>第二步：了解她對鑽石的需求
這是每位男士都應該知道的一個重要提示——讓女士感到驚喜與選擇她喜歡的戒指之間存在著相反的關係。考慮到我將花費一大筆金錢，我傾向於「做到完美」。這意味著事先提出所有正確的問題，在線上進行研究以尋找靈感，並進入實體店舖進一步探索和試戴。你應該把驚喜的元素保留在求婚本身上，而不是戒指的外觀。
作為了解她的需求的一部分，這是我列出的七個最重要的問題，確保你滿足她的要求：
她想要一顆鑽石嗎？
她想要天然鑽石還是實驗室合成鑽石？
戒指的品牌對她來說重要嗎？
她想要設計自己的戒指嗎？
她對於4C、鑽石形狀和鑲嵌設計有什麼期望？（稍後將詳細解釋）
她能分辨出4C之間的差異嗎？例如，D和H之間的顏色差異。
她的戒指尺寸是多少？
讓我們來解釋其中的一些問題。
鑽石還是其他材質
鑽石是訂婚戒指的經典和傳統選擇，但其他寶石也可以提供獨特而美麗的替代品。一些常見的訂婚戒指寶石包括藍寶石、祖母綠和紅寶石。這些寶石以其豔麗的色彩而聞名，可以為訂婚戒指增添色彩和個性。</p>

<p>天然鑽石與實驗室合成鑽石
總結一下，外觀上兩者之間沒有太大的差異。如果你的伴侶可以接受，我建議購買實驗室合成鑽石，因為它價格要便宜得多。
實驗室合成鑽石是在實驗室環境中通過模擬形成天然鑽石的條件而創造出來的。它們由與天然鑽石相同的材料組成，即以結晶形式排列的純碳。天然鑽石在地球深處的地幔下，在極高的溫度和壓力下形成，歷經數百萬年的時間。它們是從地球上開採出來的，品質和大小取決於形成的地點。這兩種類型的鑽石具有相同的物理和化學性質，肉眼幾乎無法分辨。與同樣品質和大小的天然鑽石相比，實驗室合成鑽石要便宜得多（最高可降低4倍價格）。
4Cs
克拉重量：這是指鑽石的重量，通常是4C中最為人熟知的。一克拉等於0.2克，鑽石通常以克拉的分數出售。克拉通常介於0.5到2.5之間，1、1.2、1.5和2克拉是價格的轉折點。例如，一顆1克拉的鑽石比一顆0.95克拉的鑽石要貴得多，因為它有一個漂亮的圓整數。
切割：切割指的是鑽石的切割和形狀，以最大程度地提高其光彩、火彩和整體美感。一顆切割良好的鑽石會比一顆切割不良的鑽石反射光線並閃耀得更多，即使其他三個C的條件相同。切割等級從極好、非常好、好、中等到差等不同。不要相信某些行銷的廣告宣稱你的鑽石具有心形和箭頭圖案（例如），所有優秀切割的鑽石都會自然形成這樣的圖案。
顏色：顏色指的是鑽石的無色或「白色」程度。鑽石的顏色越少，價值越高。鑽石的顏色評級從D（無色）到Z（淡黃或棕色）。選擇D到H之間的鑽石，以獲得較少黃色調的鑽石。
淨度：淨度指的是鑽石中是否有瑕疵或內含物，即鑽石的內部或外部缺陷。擁有較少內含物和瑕疵的鑽石被認為價值更高。常見的淨度範圍在FL到VS2之間。
雖然切割和克拉數可能對肉眼更容易看到，但淨度和顏色不太容易辨認。檢查一下你的伴侶是否能夠辨認出差異，因為在顏色或淨度方面的不同可能意味著幾百或上千美元的價差。稍後會更詳細地談到這一點，但這顯示了在預算範圍內了解可以進行妥協的因素的重要性。
鑲嵌和形狀
在選擇戒指的形狀和鑲嵌時，有很多選擇。以下是一些最受歡迎的戒指形狀和鑲嵌方式：
戒指形狀：
圓形 - 這是最受歡迎和經典的鑽石形狀，以其璀璨的閃耀和多功能性而聞名。 公主形 - 這種方形鑽石也很受歡迎，具有尖銳的角落和璀璨的光芒，呈現現代感。 墊形 - 這種鑽石形狀具有圓角，以其復古風格和浪漫感而聞名。 祖母綠形 - 這種矩形鑽石形狀具有長形切面，營造出“鏡子廳”的效果和精緻優雅的外觀。 橢圓形 - 這種鑽石形狀類似於圓形，但具有纖長的形狀，可以使手指顯得更長更纖細。
戒指的座扣是固定寶石的部分。它通常由金屬（如黃金、鉑金或白銀）製成，可能具有爪環、邊框或其他類型的扣環來固定寶石。座扣在戒指的整體外觀和觸感中起著重要作用。例如，簡單而經典的爪環座扣可以突出中央鑽石的美麗，而更複雜和華麗的座扣可以為戒指增添個性和特色。每個奢侈品牌都有其獨特的座扣設計，請務必查看一下！
第三步：在線進行研究
為了與伴侶輕鬆交流，我建議首先從在線研究開始，無論是查看珠寶網站還是觀看朋友的訂婚戒指照片。利用這個機會感受她喜歡的風格，並在心中做好記錄。
第四步：一同到實體店鋪購物
除了傳統的珠寶巨頭外，越來越多的精品店和本地品牌也紛紛出現。
新加坡本地品牌： 李華珠寶（Lee Hwa Jewelry）：成立於1970年，是新加坡最大的高級珠寶零售商之一。他們提供從傳統到現代設計的各種珠寶作品。 SK珠寶（SK Jewellery）：提供價格實惠且時尚的珠寶作品，非常適合日常佩戴。他們提供從簡約風格到大氣華麗的設計。 Jann Paul：Jann Paul的招牌產品是“超理想切割”鑽石，使用精確的數學計算來完美切割鑽石，以最大程度地展現鑽石的光彩、火彩和閃爍。 Love and Co：Love &amp; Co.的招牌產品之一是“LVC Promise Diamond”，這是一顆鑽石，在鑽石的腰圈上有特殊的銘刻。這個銘刻只在特殊放大鏡下可見，象徵著夫妻間的承諾。 Carat 55：Carat 55提供個性化服務，客戶可以與他們的專業設計團隊合作，打造獨特的定制珠寶作品。
這些品牌提供了各種價位的人造鑽石和天然鑽石，是很好的價值選擇。鑽石的質量可能有所不同，但如果選擇合適的鑽石，你仍然可以獲得頂級的東西。
國際品牌：
這些品牌的價格可能比上述本地品牌高出3-6倍。你將為了品質保證、精湛的工藝和品牌聲望支付溢價。 Cartier Harry Winston VCA Tiffany Graff
每個品牌都有自己豐富的歷史和傳統。卡地亞（Cartier）自1847年以來一直存在，並以為皇室和名人創作標誌性珠寶而聞名。哈利·溫斯頓（Harry Winston）以其高品質的鑽石而聞名，數十年來一直是名人的最愛。VCA成立於1906年，以其獨特而精緻的珠寶設計而聞名。蒂芙尼（Tiffany）自1837年以來一直存在，以其標誌性的藍色盒子和經典設計而聞名。格拉夫（Graff）是一個相對較新的品牌，成立於1960年，但迅速以其出色的鑽石和創新設計而聞名。請注意 - 戴比爾斯（DeBeers）不再在新加坡經營，但您可以通過在線訂購獲取其產品。蔡博德（Chopard）也存在，但選擇有限。
試試這些品牌！儘管它們之間存在相似的設計，但每枚戒指的情感感受是不同的。
價格的運作方式
對於本地品牌 - 這是一個我很喜歡的Jann Paul的價格指南。對於一克拉的戒指，人造鑽石的價格約為3500新加坡元，而天然鑽石的價格約為1萬新加坡元。
對於國際品牌，價格確實有所不同。然而，我可以給你一個關於國際精品店價格背後的方向性經濟數據 卡拉數的變化：+0.01克拉→200新加坡元 淨度範圍的變化：+1個淨度範圍（VS1到VVS2）→700新加坡元 顏色的變化：+1個顏色等級（H到G）→3千新加坡元 金屬的變化：玫瑰金/黃金到白金金→600新加坡元
再次強調，這些是你可以在預算範圍內進行權衡的因素，以找到最符合理想戒指的選擇。
鑽石戒指嘅二手轉售價值
除非你買嘅係高品質嘅國際品牌鑽石，否則我唔會指望佢以同樣嘅價錢轉售。總體而言，鑽石嘅二手轉售價值可以喺佢嘅零售價值嘅20%至60%之間變動，呢個取決於上述講到嘅因素。為咗準確估計鑽石嘅二手轉售價值，建議搵一個信譽良好嘅鑽石商或珠寶商去評估。
第5步：獨自購買
首先，我建議獨自購買鑽石，以保持驚喜因素同埋將戒指價錢保密。其次，如果你喺購買國際品牌嘅鑽石，我建議去香港以外嘅地方購買。儘管國際價格通常相同，但退稅會令你可以節省總價嘅12%（視乎國家），例如你打算買一枚價值新加坡幣30,000元嘅戒指。如果喺新加坡購買，會花費你26,400元，節省3,600元。你可以選擇週末去巴黎購買戒指，然後飛返新加坡，你嘅花費仍然比在新加坡購買低！即使你宣稅並支付7%嘅消費稅，你仍然可以獲得5%嘅折扣。如果有機會，總是選擇在國外購買。</p>

<p>總結來說，購買鑽石戒指是一個需要仔細考慮的重大決定。了解鑽石品質的不同方面非常重要。無論是購買訂婚戒指還是為特殊場合購買珠寶，與一家信譽良好的珠寶商合作，他們可以提供指導和建議，幫助你選擇完美的鑽石戒指。通過充分的研究和清晰地了解你的需求和預算，購買鑽石戒指可以成為一個令人難忘且意義深遠的經歷，為未來多年帶來喜悅和幸福。我知道我很喜歡我的購戒之旅。
希望這個指南對於了解新加坡的購買戒指提供了一些幫助。如果你有其他購戒的技巧，請告訴我。立即訂閱，以免錯過下一篇文章。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Shopping" /><category term="Diamonds" /><category term="Proposal" /><category term="Singapore" /><summary type="html"><![CDATA[恭喜！你準備迎接人生中最重要的時刻，向你的愛人求婚。但在你跪下之前，有一件重要的事情需要完成：買一枚訂婚戒指。 在新加坡購買鑽石戒指並非易事。這是一個高價值的物品，在這個行業中充斥著大量的營銷廣告。但不用擔心，通過這個指南的計劃和研究，你可以找到一枚完美的戒指，為你的愛人帶來驚喜。 以下是你在選購合適戒指的五個步驟： 確定預算 了解她的需求 在網上進行研究 一起到實體店鋪挑選 自行購買，可能在國外]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4001/assets/images/diamond.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4001/assets/images/diamond.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">从我的博客中期待的内容列表</title><link href="http://localhost:4001/setting-expectations/" rel="alternate" type="text/html" title="从我的博客中期待的内容列表" /><published>2023-03-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4001/zh/setting-expectations</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4001/setting-expectations/"><![CDATA[<p>我每周会发布一次。我目前考虑的是每周三或周六发布。我以前每周都会发布两次，但是现在事情变得繁忙。如果有更多的空闲时间，我将回归每周两次的发布频率
我会以不同的内容格式分享。列表文章、评论文章、反思……一切皆有可能
我的思想是我自己的。我并未代表我的公司、我的朋友或我的’文化’
我会避免涉及政治。考虑到政治与城市的发展和社会经济问题如此紧密，这将是一项挑战。我会尽我最大的努力
我会比较不同的国家。主要是香港和新加坡。偶尔也会涉及美国。虽然比较将基于数据，但是推断和结论将由我自己来提出。你可能会与我有不同的意见，我欢迎这种情况 - 只要你保持尊重
我会诚实。关于新加坡，有些事情我喜欢，有些事情我讨厌。我会提供我对这里的外籍居民生活的真实看法
我会尽力帮助。这个博客的目标是 1)帮助那些考虑移居新加坡的人和 2)帮助在新加坡的人更好地适应和成功。这将对新加坡的外籍人士以及新加坡的本地人有所帮助。如果你有特定的问题，欢迎你联系我，我很乐意进行进一步的讨论
这可能会随着时间的推移而发展。</p>

<p>订阅我的博客，跟随我一起开启这次旅程。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Intro" /><category term="About" /><summary type="html"><![CDATA[我每周会发布一次。我目前考虑的是每周三或周六发布。我以前每周都会发布两次，但是现在事情变得繁忙。如果有更多的空闲时间，我将回归每周两次的发布频率 我会以不同的内容格式分享。列表文章、评论文章、反思……一切皆有可能 我的思想是我自己的。我并未代表我的公司、我的朋友或我的’文化’ 我会避免涉及政治。考虑到政治与城市的发展和社会经济问题如此紧密，这将是一项挑战。我会尽我最大的努力 我会比较不同的国家。主要是香港和新加坡。偶尔也会涉及美国。虽然比较将基于数据，但是推断和结论将由我自己来提出。你可能会与我有不同的意见，我欢迎这种情况 - 只要你保持尊重 我会诚实。关于新加坡，有些事情我喜欢，有些事情我讨厌。我会提供我对这里的外籍居民生活的真实看法 我会尽力帮助。这个博客的目标是 1)帮助那些考虑移居新加坡的人和 2)帮助在新加坡的人更好地适应和成功。这将对新加坡的外籍人士以及新加坡的本地人有所帮助。如果你有特定的问题，欢迎你联系我，我很乐意进行进一步的讨论 这可能会随着时间的推移而发展。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4001/assets/images/settingexpectations.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4001/assets/images/settingexpectations.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>