<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2023-08-17T05:39:13+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">From HK to SG | Expat Living Guide in Singapore</title><entry><title type="html">How I ended up moving to Singapore</title><link href="/relocating-to-Singapore/" rel="alternate" type="text/html" title="How I ended up moving to Singapore" /><published>2023-03-04T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-04T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/relocating-to-Singapore</id><content type="html" xml:base="/relocating-to-Singapore/"><![CDATA[<p>我要和大家聊聊，那些讓我從香港踏上美國求學之路，畢業後幸運地獲得了一份不錯的科技公司工作的經歷。當時，我在舊金山的生活美好極了，可以品嚐到Mission區的墨西哥捲餅，清晨在Presidio公園漫步，每天都活得無比豐富多彩。但是，我始終知道，待在美國並不是我長遠的計劃。現在，讓我和你分享一下當初我為何做出這個決定的原因吧：</p>

<ol>
  <li>
    <p>渴望新鮮感： 言下之意，我對在灣區的生活感到有些無趣。經過五年的居住，我想走出目前的舒適區，開始嘗試更多可能性。年輕的我充滿好奇心，渴望一探其他國家的風情。</p>
  </li>
  <li>
    <p>不安全感： 舊金山的無家可歸問題相當嚴重。晚上9點後，徒步行走幾乎是不可能的，而在香港或新加坡這是再普通不過的事情。而且，這座城市的整潔度遠不如想像中的好。走過Embarcadero、Market Street或坐過BART的人都知道，這個城市散發著一股尿臭味，而這在一個如此富饒的地區顯得相當諷刺。</p>
  </li>
  <li>
    <p>移民麻煩： 我經歷了F1簽證→OPT期間工作簽證→H-1B簽證的過程，還好我順利地通過了H-1B的籤選（當時成功率約40%）。這個過程充滿了繁文縟節，讓人疲於奔命。即使獲得了H-1B，我知道我不想在美國長期居住。特朗普政府讓事情變得更加復雜，而且現在也不是移民的最佳時機。我知道在獲得綠卡之前，一切還會變得更加複雜，但我根本沒有想繼續追求綠卡。為什麼呢？下面是我的想法：</p>
  </li>
  <li>
    <p>高稅與昂貴醫療保健： 聯邦稅約25%，再加上州稅約10%。再加上一堆專業術語，例如扣除、預扣稅、醫療保險、社會保障等等。這一切對我來說過於複雜。同樣的情況也存在於醫療保健方面。我一直不明白，為什麼美國的醫療保健不是免費和公共的，這是資本主義的最壞體現。</p>
  </li>
  <li>
    <p>通勤浪費時間： 我每週一到週四都要搭乘公司的接駁車來回舊金山和南灣。平均而言，我早上6點50分搭乘接駁車，早上8點到達，下午4點30分搭乘接駁車，下午6點到達。儘管我通過打盹、工作、看YouTube等方式打發時間，但每個工作日花2.5小時在路上對我來說是毫無生產力的。</p>
  </li>
</ol>

<p>當初我有沒有堅定地把新加坡作為移居的地點？沒有。在我成長的過程中，新加坡只是另一個東南亞國家。一個陽光海灘的地方。不引人注目。我小時候去過那裡幾次度假，坦率地說，我對那個地方一無所知。那麼為什麼會轉移到新加坡呢？</p>

<ol>
  <li>我獲得了一份令人難以置信的工作機會。我的公司計劃允許在不同國家之間調動，而新加坡是我們的亞太區總部。亞太市場正在迅速增長，因此出現了大量具有出色職業前景的職位。雖然香港同樣國際化和友好於外籍人士，但科技機會有限。這也是我不考慮返回香港的主要原因之一。</li>
  <li>我的感情關係。我喜歡我當時的伴侶，希望繼續我們的旅程。她為了進一步學業而搬到新加坡，所以作為一個實際的人，我不得不搬遷以繼續這段關係。我向所有讀者提供一個無論如何都不該只為了伴侶而移居到一個國家的建議。總是要有其他理由來補充，因為如果你們的關係破裂，你會自責不已。</li>
  <li>新加坡離家人更近。我更喜歡從新加坡到香港的4小時飛行，而不是從舊金山到香港的15小時飛行。</li>
</ol>

<p>把這兩個原因列表合在一起，就足以吸引我去新加坡。回顧過去，我非常高興做出了來到這裡的決定，還有許多其他原因被添加到了“為什麼選擇新加坡”的列表中。想想稅收、安全、醫療保健、旅行機會、便利性等。我以後會解釋這些原因。</p>

<p>雖然過渡相對順利，但它並不是沒有自己的擔憂。立即訂閱以在我下一篇文章中了解更多信息。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Relocation" /><category term="San Francisco" /><summary type="html"><![CDATA[我要和大家聊聊，那些讓我從香港踏上美國求學之路，畢業後幸運地獲得了一份不錯的科技公司工作的經歷。當時，我在舊金山的生活美好極了，可以品嚐到Mission區的墨西哥捲餅，清晨在Presidio公園漫步，每天都活得無比豐富多彩。但是，我始終知道，待在美國並不是我長遠的計劃。現在，讓我和你分享一下當初我為何做出這個決定的原因吧：]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/relocationfromsf.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/relocationfromsf.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡外籍人士生活手冊 - 博客內容承諾</title><link href="/setting-expectations/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡外籍人士生活手冊 - 博客內容承諾" /><published>2023-03-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-01T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/setting-expectations</id><content type="html" xml:base="/setting-expectations/"><![CDATA[<p>我的經理一直告訴我要保持謙虛的期望，然後努力超越預期。因此，在這裡，我想分享一下我的博客的內容承諾：</p>

<ol>
  <li>
    <p>每週都會有兩篇文章更新，預計是在週三和週六。當然，如果有一週太過繁忙，可能只會有其中一天的新內容呈現。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我會用各種不同的形式呈現內容，例如清單、專欄文章、反思等等，希望給大家多一點驚喜。</p>
  </li>
  <li>
    <p>需要強調的是，我所分享的只是我個人的觀點，並不代表我的公司、朋友。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我會避免討論政治議題，儘管有時候這可能有些難以避免。政治和城市的發展、社會經濟狀況緊密相關，但我會盡力避免深入探討。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我會經常進行香港和新加坡的比較，偶爾也會提及美國。雖然我的比較會基於數據，但其中的推斷和結論都是我個人的觀點。我歡迎各種不同的看法，只要保持尊重，我樂意參與討論。</p>
  </li>
  <li>
    <p>我會竭盡所能地提供幫助。這個博客的目標就是幫助那些考慮從香港搬到新加坡的人。如果你有任何具體問題，歡迎隨時聯絡我，我樂意深入交流。</p>
  </li>
</ol>

<p>最後，這個承諾列表可能會有所調整，請給我一些時間和空間。</p>

<p>感謝你的支持，歡迎訂閱，一起見證我的分享之旅！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Intro" /><category term="About" /><summary type="html"><![CDATA[我的經理一直告訴我要保持謙虛的期望，然後努力超越預期。因此，在這裡，我想分享一下我的博客的內容承諾：]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/settingexpectations.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/settingexpectations.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">作者序言 - 你的新加坡外籍人士生活手冊</title><link href="/preamble/" rel="alternate" type="text/html" title="作者序言 - 你的新加坡外籍人士生活手冊" /><published>2023-02-25T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-25T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/preamble</id><content type="html" xml:base="/preamble/"><![CDATA[<p>歡迎來到我的博客，這是一個我可以分享我從香港搬到新加坡的觀點和經驗的地方。我是David，在新加坡生活了五年的香港人，現在快三十歲了。</p>

<p>我一直想開始這個部落格，但因為各種原因一直延遲，主要原因是「我在新加坡的時間還不夠長」。作為一個喜歡觀察和吸收的人，我覺得在得出任何可信的結論之前，總是有更多東西需要吸收。特別是在比較城市的時候。一個城市的面貌和質地會隨著時間的推移而變化，新加坡和香港都是變化巨大的地方，這一點尤其重要。</p>

<p>當我在新加坡度過了五年的時間時，我覺得現在是分享的好時機。也許這個完美的整數有一些魔力，或者也許兩個地方都從過去幾年的混亂中平靜下來。畢竟，新冠疫情已經變成了「又一個流感」，旅行重新開放，利率上升。連 Lindsay Lohan 都回來拍電影了。然而，唯一不變的是香港和新加坡之間的比較。這是一場永無止境的論戰，網民、政治家和政策之間的狡猾攻防不斷。媒體把這件事誇大了，但再說，有什麼是媒體沒有誇大的呢？在地觀點比南華早報和海峽時報說的更重要，這就是我來的地方。</p>

<p>我們將深入探討兩個國家的社會問題，從住房、教育、綠化程度到最好的點心餐廳。我希望這個部落格能為那些正在考慮從香港搬到新加坡的人提供一些見解。</p>

<p>祝一切順利,
David</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="生活" /><category term="序言" /><summary type="html"><![CDATA[歡迎來到我的博客，這是一個我可以分享我從香港搬到新加坡的觀點和經驗的地方。我是David，在新加坡生活了五年的香港人，現在快三十歲了。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/preamble.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/preamble.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>