<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2023-10-16T05:48:46+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">From HK to SG | Expat Living Guide in Singapore</title><entry><title type="html">婚禮指南101：如何避免婚紗騙局</title><link href="/singapore-wedding-photos/" rel="alternate" type="text/html" title="婚禮指南101：如何避免婚紗騙局" /><published>2023-10-07T00:00:00+00:00</published><updated>2023-10-07T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-wedding-photos</id><content type="html" xml:base="/singapore-wedding-photos/"><![CDATA[<p>近年來，新加坡的婚姻制度經歷了重大變化，反映了社會價值觀、經濟因素和個人選擇的轉變。儘管婚姻仍然是新加坡社會的重要部分，但我們還是值得研究形成當前局面的因素。需要提醒的是，婚姻不適合每個人。這不是一篇關於您應該還是不應該結婚的文章。我們將討論新加坡婚姻的變化趨勢，以及拍攝婚紗照片時應注意的事項。</p>

<h4 id="新加坡對婚姻的態度為何改變">新加坡對婚姻的態度為何改變</h4>
<p>傳統上，婚姻在新加坡被視為一個重大的人生里程碑，通常象徵著穩定和承諾。然而，對婚姻的當代態度已經發生了變化。許多年輕的新加坡人選擇延遲結婚，以專注於事業、個人成長和經濟穩定。現在的重點是基於愛情和相容性而不僅僅是社會期望。其他現象包括 -</p>
<ul>
  <li>婚姻率下降：過去十年來，新加坡的婚姻率有所下降。增加的教育程度、經濟獨立和性別角色的變化等因素都促成了這一趨勢。人們優先考慮高等教育和事業發展，然後再考慮結婚，導致婚姻年齡推遲</li>
  <li>同居和未婚育兒：在新加坡，同居變得越來越普遍。夫妻選擇在正式結婚之前一起生活並建立自己的生活。此外，未婚育兒的污名已經減少，越來越多的夫妻選擇在未有傳統婚姻的情況下開始家庭生活</li>
  <li>首次結婚年齡上升：新加坡人結婚的平均年齡穩步上升。許多人在二十多歲或三十多歲時才結婚，與早期的一代相比，他們通常在二十多歲時結婚。這種轉變是由對個人目標和經濟穩定的追求驅動的</li>
  <li>多文化婚姻：新加坡多元文化的社會導致跨文化和跨國婚姻增加。來自不同文化背景或國籍的夫妻走到一起，豐富了國家的文化多樣性。這些婚姻通常涉及應對獨特挑戰，如文化差異和移民程序</li>
  <li>政府政策：新加坡政府已經認識到婚姻和家庭生活的動態變化。政策和措施，如婚姻和父母套餐，旨在支持夫妻建立強大的家庭。這些措施包括財政激勵措施、家庭假期和靈活的工作安排，以鼓勵結婚和育兒</li>
  <li>不一樣的家庭結構: 新加坡對婚姻的態度變化反映了全球對於不同關係和家庭結構的態度，這是一個更加包容和接納的社會趨勢。儘管傳統婚姻仍然重要，但國家對於各種不同的關係選擇（儘管LGBT婚姻仍未被承認）的開放態度反映了一個更具包容性和接納性的社會。</li>
</ul>

<p>在新加坡，婚姻正在經歷一場由態度轉變、經濟現實和個人選擇驅動的轉型。傳統價值觀仍然被珍視，但年輕的新加坡人正在根據自己的條件重新定義婚姻。現在的重點是愛情、相容性和個人成長，婚姻制度繼續適應現代一代的需求和抱負。</p>

<h4 id="是舉辦婚禮還是選擇民政婚禮">是舉辦婚禮還是選擇民政婚禮？</h4>
<p>這是越來越多年輕一代的共同問題。在新加坡，為什麼有越來越多的人選擇不舉行傳統婚禮呢？原因如下：</p>
<ul>
  <li>費用：婚禮成本高昂。許多情侶發現舉辦婚禮的費用，包括場地租賃、餐飲、裝飾和其他開支，可能是巨大的財務負擔。因此，有些情侶選擇以不同方式分配資源，也許用於購房、旅遊或其他財務目標</li>
  <li>生活方式選擇：一些情侶更傾向於採取更簡單和極簡主義的生活方式。他們可能選擇較小、更親密的聚會，或選擇與他們的價值觀一致的方式慶祝他們的結合。較小、更親密的聚會與親朋好友共度時光變得越來越受歡迎。情侶通常發現這些較小的活動更有意義，能夠與親人建立更深厚的聯繫</li>
  <li>父母影響減少：如今，父母對婚禮的影響力越來越小。傳統上，婚禮一直是父母展示和炫耀子女的場合。然而，隨著父母對子女的控制逐漸下降，對孝順的期望變得更加寬鬆，父母發現自己在籌辦華麗婚禮方面的權威日益減弱</li>
  <li>時間限制：策劃一場傳統婚禮可能會耗費大量時間。在當今快節奏的世界中，面對繁忙的工作日程和各種承諾，情侶在籌辦和舉行婚禮時經常發現自己時間緊迫。這種情況通常促使他們選擇更簡單的替代方案。我聽說過許多朋友事後後悔，表達了對較小規模婚禮甚至放棄婚禮的渴望。他們回憶說，與籌備婚禮相關的壓力使他們無法充分享受自己的特別日子</li>
  <li>文化轉變：文化規範和價值觀的改變可以影響婚姻選擇。隨著社會態度的演變，傳統婚禮期望的壓力減少，使情侶在如何選擇慶祝他們的結合方面更具靈活性</li>
  <li>COVID-19轉變：COVID-19擾亂了許多情侶的婚禮計劃。對於聚會的限制和健康顧慮使一些人推遲或縮小婚禮，而其他人選擇舉行小規模、親密的儀式。COVID正式向世界展示了小規模婚禮也是可以的</li>
</ul>

<h4 id="目的地婚禮是怎麼回事">目的地婚禮是怎麼回事？</h4>
<p>新加坡人經常選擇美麗而風景如畫的地點舉行他們的目的地婚禮。以下是為什麼應該考慮辦一場目的地婚禮：</p>
<ul>
  <li>風景優美且獨特的地點：目的地婚禮讓夫妻可以在風景如畫且獨特的環境中結婚。從海灘儀式到歷史悠久的城堡或熱帶島嶼，地點的選擇可以令人驚豔且難以忘懷</li>
  <li>親密的聚會：許多夫妻更喜歡只與親近的家人和朋友一起舉行較小規模、更親密的婚禮。目的地婚禮自然地限制了賓客名單，創造了更個人和有意義的體驗。不喜歡某位叔叔或阿姨？目的地婚禮可以幫忙解決這個問題</li>
  <li>兼顧蜜月：目的地婚禮通常也可以兼作蜜月。夫妻可以輕鬆過渡從婚禮慶祝活動到蜜月，節省時間和金錢</li>
  <li>中立的地點：如果夫妻來自不同的文化背景或有親戚散佈在不同地方，目的地婚禮可以是一種方式，將每個人聚在一起，並在中立的地點慶祝</li>
  <li>減壓：度假村和場地提供的目的地婚禮套餐通常包括婚禮策劃服務。這可以顯著減少計劃傳統婚禮所伴隨的壓力</li>
  <li>成本效益：在某些情況下，目的地婚禮可以比傳統婚禮更具成本效益，特別是考慮到賓客數量和一應俱全的套餐</li>
  <li>具象徵意義的地點：有時，夫妻會選擇具有個人意義的目的地，例如他們相識的地方或一直夢想參觀的地方</li>
</ul>

<p>一些新加坡情侶喜愛的熱門目的地婚禮地點</p>
<ul>
  <li>巴厘島，印尼：巴厘島因其迷人的沙灘、郁郁蔥蔥的風景和豐富的文化而成為目的地婚禮的首選。情侶可以在俯瞰印度洋的沙灘上交換誓言，或在翠綠的熱帶花園中舉行儀式。巴厘島提供各種婚禮場地，從豪華度假村到私人別墅</li>
  <li>普吉島，泰國：普吉島的原始沙灘、晶瑩剔透的海水和豪華度假村使其成為婚禮的熱門目的地。情侶可以在沙灘上舉行儀式，或選擇眾多風景如畫的場地。泰國的熱情好客和異國情調增添了吸引力</li>
  <li>希臘聖托里尼：聖托里尼的白色建築、壯觀的懸崖和令人驚嘆的日落營造了浪漫的婚禮背景。許多情侶選擇在火山口上方或迷人的小教堂舉行親密儀式</li>
  <li>馬爾代夫：馬爾代夫為沙灘婚禮提供了夢幻般的背景。水上小屋、湛藍的海水和珊瑚礁使其成為尋求浪漫度假和獨特婚禮體驗的情侶天堂。當然，這也極其昂貴</li>
  <li>越南峴港：這是一個熱門的選擇，因為它離新加坡較近，價格相對合理。您將品嚐到令人驚嘆的美食和與巴厘島相似的沙灘，而費用更為優惠</li>
</ul>

<p>這些目的地婚禮地點結合了自然美、文化豐富和浪漫魅力，使它們成為那些希望打造難忘且獨特婚禮體驗的情侶的熱門選擇。請牢記，為國際目的地策劃婚禮可能涉及額外的後勤考慮，因此提前計劃至關重要。我曾參加過印尼、越南和韓國的婚禮，它們各自有著不同的美麗。</p>

<h4 id="新加坡的婚紗攝影為什麼如此昂貴">新加坡的婚紗攝影為什麼如此昂貴?</h4>
<p>不同的人在婚紗攝影方面有不同的偏好。有些人安排婚禮前拍攝，而其他人專注於捕捉婚禮當天的時刻。有些人甚至選擇記錄婚後的時刻。此外，室內和室外拍攝都有選擇，滿足個人喜好。值得注意的是，婚禮攝影已經發展成為一個蓬勃的行業。</p>

<p>新加坡婚紗攝影昂貴又不值，因此一些夫妻選擇在國外拍攝以節省成本並獲得獨特的體驗。以下是新加坡的婚禮攝影為何昂貴以及為什麼夫妻考慮海外選項的原因：</p>
<ul>
  <li>新加坡高昂的生活成本：攝影師不得不支付生活費、設備成本和其他開支，導致價格較高。這是主要原因之一</li>
  <li>需求和競爭：新加坡的婚禮行業競爭激烈，許多夫妻爭奪最佳服務。高需求通常導致攝影師為他們的服務收取高價。我想說，並非所有攝影師都是高品質的，但由於新加坡供應有限，價格也因此提高</li>
  <li>定制和套餐：攝影師通常提供可定制的套餐，以滿足每對夫妻的獨特需求。這些套餐可能包括訂婚照片、婚禮前拍攝和各種相冊選項，增加了整體成本</li>
</ul>

<h4 id="婚紗攝影不同的陷阱">婚紗攝影不同的陷阱</h4>
<p>婚紗攝影行業充滿了掠奪性的銷售策略。以下是一些要注意的婚禮照片’詐騙’：</p>
<ul>
  <li>誘餌與轉移：攝影師在網上展示令人印象深刻的作品，但當被僱用時，提供次級品質的照片</li>
  <li>預付款：詐騙者可能會堅持要求在婚禮前支付全額或重要訂金，然後消失或提供次級服務。正當的攝影師通常需要一筆訂金，但如果要求看起來過高，應謹慎對待</li>
  <li>無合同：有信譽的攝影師總是會提供一份詳細的合同，其中列明服務、價格和條款。應避免拒絕提供或簽署合同的攝影師</li>
  <li>隱藏費用和付款方式：最需要警惕的一點。一些不誠實的攝影師可能會以看似低廉的初始價格吸引客戶，但後來會增加用於編輯、相冊創建、額外時間等服務的隱藏費用。請確保在合同中明確澄清所有可能的額外費用，以避免意外</li>
  <li>付款方式：詐騙者可能鼓勵現金支付，以避免留下財務記錄。這可能具有風險，因為這使得在出現服務問題時難以追踪和爭議付款。請始終選擇安全的付款方式，如信用卡、支票或在線轉帳，這些方式提供記錄以及一定程度的防止欺詐的保護</li>
  <li>單張照片銷售：如果攝影師堅持在活動結束後單獨出售照片，則應謹慎對待。這可能導致比最初報價的成本高得多。理想情況下，您的合同應包括所有商定的服務和交付一套完整的編輯照片</li>
  <li>高壓銷售策略：要警惕那些使用高壓銷售策略或做出不切實際承諾以確保您的業務的攝影師</li>
  <li>限時優惠：承諾獨家折扣或僅在立即做出決定時才可獲得的優惠</li>
</ul>

<p>Artiz Studio 是一個可疑業務實踐的典型例子。該工作室缺乏價格透明度，常常在毫無防備的客戶身上增加額外的照片成本。他們的銷售策略可能非常積極，採用強勢的銷售技巧，有時甚至貶低競爭對手。他們大力宣傳所謂的“韓國風格”，同時隱瞞了可能讓客戶措手不及的隱藏費用。起初他們提供了一個價格，但後來通知我們有限時間的套餐，需要當天立即決定。儘管這家工作室展示的攝影作品看起來美麗，但他們的激進銷售策略使我們不考慮進一步的交易。建議遠離這個機構。值得注意的是，還有其他幾家攝影工作室採用類似的做法，因此必須為他們的直接做法做好準備。</p>

<h4 id="如何避免成為婚紗攝影的受害者">如何避免成為婚紗攝影的受害者：</h4>
<ul>
  <li>徹底研究攝影師/工作室，閱讀評論，並請求參考</li>
  <li>見面或透過視訊通話與潛在攝影師會面，評估他們的專業素養</li>
  <li>要求一份詳細的合同，列明所有服務、費用和條款</li>
  <li>使用安全的付款方式，如信用卡，提供一定程度的防欺詐保護</li>
  <li>信任您的直覺。如果某事感覺不對勁，請考慮其他選擇</li>
  <li>在所有評論網站和社交媒體平台上進行交叉參考。如果人們覺得自己的經驗不佳，他們會發表意見</li>
  <li>在聘請婚禮攝影師時，行使謹慎和盡職的義務至關重要，以確保您的特殊日子被美麗地記錄下來，並不會有任何令人不快的驚喜</li>
</ul>

<p>希望您們喜歡這篇文章。能夠幫助您避免陷入這些婚禮攝影詐騙行為對我來說意義非凡。別忘了訂閱，以查看更多類似的內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="婚禮" /><category term="婚紗" /><category term="婚禮照片" /><category term="婚姻" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[近年來，新加坡的婚姻制度經歷了重大變化，反映了社會價值觀、經濟因素和個人選擇的轉變。儘管婚姻仍然是新加坡社會的重要部分，但我們還是值得研究形成當前局面的因素。需要提醒的是，婚姻不適合每個人。這不是一篇關於您應該還是不應該結婚的文章。我們將討論新加坡婚姻的變化趨勢，以及拍攝婚紗照片時應注意的事項。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/wedding.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/wedding.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡鄉村俱樂部的奢華指南</title><link href="/zh/singapore-country-clubs/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡鄉村俱樂部的奢華指南" /><published>2023-09-30T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-30T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/singapore-country-clubs</id><content type="html" xml:base="/zh/singapore-country-clubs/"><![CDATA[<p>幾個星期前，我在新加坡嘉佩乐住所（Capella）打了場網球。儘管它並不是一家鄉村俱樂部，但它的宏偉和奢華確實讓人感覺如此。由於我曾在香港的一家鄉村俱樂部度過了一段時光，親身體驗了鄉村俱樂部的吸引力，自然而然地想探索新加坡的鄉村俱樂部有什麼特色。今天，我們將研究新加坡鄉的村俱樂部，並權衡每個人心中的問題：它們是否值得？</p>

<h4 id="新加坡的5c是什麼">新加坡的5C是什麼？</h4>

<p>新加坡文化的5C象徵著現金、汽車、信用卡、公寓和鄉村俱樂部，已塑造了一代又一代新加坡人的志向，定義了成功。這五個C分別是：</p>
<ul>
  <li>Cash（現金）：指的是追求財富和財務成功。在新加坡，生活成本可能很高，因此財政穩定和富裕通常被視為成功的重要標誌</li>
  <li>Car（汽車）：由於高額的稅收和費用，新加坡的汽車價格在全球居高不下，使汽車擁有成為身份的象徵</li>
  <li>Credit Card（信用卡）：不需多言</li>
  <li>Condo（公寓）：擁有私人房地產，而不是政府提供的住宅（HDB）</li>
  <li>Country Club（鄉村俱樂部）：加入專屬鄉村俱樂部被視為威望的象徵</li>
</ul>

<p>儘管五個C的概念通常不被認真看待，但許多新加坡人仍堅持遵循其理念，並渴望全都要擁有。</p>

<h4 id="鄉村俱樂部是如何興起的">鄉村俱樂部是如何興起的？</h4>
<p>鄉村俱樂部的根源可以追溯到殖民地影響和英國傳統。這些俱樂部成為殖民地外籍人士聚集的地方，在這裡避暑納涼、參加娛樂活動，並培養社區感情。幾十年來，這些專屬的避風港已經漸變為更多元化，以迎合新加坡人口的變化和興趣。</p>

<h4 id="為什麼要加入鄉村俱樂部">為什麼要加入鄉村俱樂部?</h4>
<p>我在香港加入鄉村俱樂部的會籍期間，主要利用他們的網球設施，每週六天都在那裡進行訓練。事實上，鄉村俱樂部成為了我第三個最經常造訪的地方，僅次於我的學校和家。我許多朋友也經常在那裡聚會。以下是加入鄉村俱樂部有價值的原因：</p>
<ul>
  <li>庇護所式生活：新加坡的鄉村俱樂部為會員提供了一個遠離都市生活喧囂的避風港。它們坐落在郁郁蔥蔥的綠地之間，提供了一個寧靜的綠洲。這是一個時間似乎放慢的地方，日常生活的壓力也漸漸淡去</li>
  <li>設施齊全：鄉村俱樂部娛樂設施豐富多樣包括網球場、游泳池、健身房、高爾夫球，甚至馬術設施。這種多樣性確保了各個年齡段的會員都可以找到適合他們興趣和健康水平的活動</li>
  <li>美食佳餚：新加坡的鄉村俱樂部以其美食而聞名。從休閒的池畔小吃到優雅的 fine dining 體驗，這些俱樂部擁有各種用餐選擇。會員可以品味各種美食，並在俱樂部廣闊的場地上欣賞美食之旅，通常還伴隨著俱樂部廣闊場地的美景</li>
  <li>社交網絡：除了休閒和運動之外，鄉村俱樂部在社交方面發揮了重要作用。它們提供了一個平台，讓來自不同背景的個人建立關係和社交。會籍通常跨越多代，創造了一種社群和連續性的感覺，超越了俱樂部的設施範圍</li>
  <li>親子活動：許多鄉村俱樂部認識到家庭團聚的重要性。他們提供親子友好的便利設施，包括兒童遊樂區、針對兒童的活動，甚至教育計劃。這些俱樂部成為不同世代共聚一堂，創造持久回憶的場所</li>
  <li>獨特活動和娛樂：鄉村俱樂部經常舉辦獨特的活動，包括盛大晚宴、主題派對和文化慶典</li>
  <li>教育和文化計劃：一些鄉村俱樂部組織教育研討會、講座和文化活動，豐富了會員的體驗。這些計劃可以包括藝術展覽、烹飪班等</li>
  <li>威望和地位：加入優秀的鄉村俱樂部可以提升一個人的社會地位和聲譽，因為這些俱樂部通常與富裕和成功相關聯</li>
  <li>傳統和傳承：一些會員重視與鄉村俱樂部相關聯的傳統和遺產感。會籍通常跨越多代，創造了一種連續性和歸屬感</li>
</ul>

<h4 id="頂級鄉村俱樂部">頂級鄉村俱樂部</h4>
<p>如果你對加入鄉村俱樂部有了更多信心，以下是新加坡一些頂級鄉村俱樂部：</p>
<ul>
  <li>新加坡島鄉村俱樂部（SICC）：SICC是新加坡歷史最悠久且聲譽最卓越的鄉村俱樂部之一。它有多個場地，包括武吉和島嶼地點。SICC為會員提供高爾夫球場、網球場、游泳池、精緻餐飲和社交活動的訪問權</li>
  <li>The Tanglin Club：成立於1865年，Tanglin俱樂部是新加坡最古老和最負盛名的俱樂部之一。它為會員提供用餐選擇、運動設施、水療服務以及各種社交活動</li>
  <li>Sentosa Golf Club：以其擁有海景的壯麗高爾夫球場而聞名，Sentosa Golf Club提供世界一流的高爾夫體驗。它曾主辦過聲譽卓著的高爾夫錦標賽，以其具有挑戰性的球場而著稱</li>
  <li>Keppel Club：Keppel俱樂部提供一系列運動設施，包括高爾夫、網球和游泳。會員還可以在俱樂部內享受用餐選擇和輕松的氛圍</li>
  <li>Warren Golf &amp; Country Club：這鄉村俱樂部提供高爾夫、用餐和社交活動。以其風景優美的高爾夫球場和寧靜的環境而著稱。</li>
  <li>Seletar Country Club：位於Seletar機場附近，這俱樂部提供高爾夫球場、游泳池、網球場和用餐選擇。它具有適合家庭的氛圍，並組織各種活動供會員參加</li>
  <li>Orchid Country Club：Orchid Country Club以其美麗的風景和高爾夫球場而聞名。它提供廣泛的設施，包括保齡球、游泳和用餐。這個俱樂部具有度假村般的氛圍</li>
  <li>Raffles Country Club：Raffles Country Club有兩個場地，分別是Lake Course和Palm Course。它提供高爾夫、用餐和活動設施。請注意，部分Palm Course已被收購用於開發，俱樂部將停止在那里運營</li>
  <li>美國俱樂部（The American Club）：如果你是美國人，這個俱樂部提供更優惠的會員待遇。位置非常靠近Orchard / Tanglin，我的很多朋友都是這個俱樂部的成員。</li>
  <li>英國俱樂部（The British Club）：位於武吉知馬的瑞士俱樂部附近。擁有驚人的水療中心和游泳池設施。</li>
</ul>

<p>這些頂級鄉村俱樂部提供多種設施和社交活動，讓你享受奢華的生活方式。不同的俱樂部有不同的特色，你可以根據自己的興趣和需求選擇最適合你的。無論你是高爾夫球愛好者、享受美食、熱愛社交還是追求寧靜，這些鄉村俱樂部都能滿足你的期望。</p>

<h4 id="會員制度是如何運作的">會員制度是如何運作的？</h4>

<p>來看看房間里的大象 - 會員制度是如何運作的？ 新加坡的鄉村俱樂部通常提供各種類型的會員制度，以滿足個人和家庭多樣化的喜好和需求。這些會員制度通常包括：</p>
<ul>
  <li>普通會員或全面會員：這是最全面和聲譽最高的會員類別，提供對所有俱樂部設施和設備的訪問權，包括高爾夫球場、運動設施、餐飲和社交活動。全體會員通常具有投票權，可能需要支付入會費和月費。有些會員資格是可轉讓的 - 顯然，可轉讓的會員資格費用更高</li>
  <li>關聯會員：關聯會員享受大多數全會員的特權，但可能會有限制，如對某些設施的有限訪問權或無投票權。關聯會員通常開放給全體會員的家庭成員或不符合全體會員資格的個人</li>
  <li>社交會員或非高爾夫會員：社交會員通常可以訪問俱樂部的餐飲、社交活動和一些娛樂設施，但不能打高爾夫球。這種會員資格適合主要關心俱樂部社交方面的個人或家庭</li>
  <li>企業會員：企業會員通常提供給企業和組織。它們為員工和客戶提供對俱樂部設施的訪問權。企業會員也可以在商業活動和會議中使用俱樂部</li>
  <li>期限會員：期限會員通常提供特定時間段的會員資格，如一年或兩年。這適用於希望在有限時間內體驗俱樂部而無需長期承諾的個人</li>
  <li>家庭會員：家庭會員資格將特權擴展到會員、他們的配偶和受扶養的子女。它提供了一個適合家庭的環境，可訪問面向家庭的設施</li>
  <li>體育會員：不用多說</li>
</ul>

<p>總結一下，鄉村俱樂部會員制度的費用 -</p>
<ul>
  <li>入門級鄉村俱樂部的入會費可能在5,000新加坡元至10,000新加坡元之間，年度訂閱費約為1,000新加坡元至3,000新加坡元</li>
  <li>中級鄉村俱樂部可能需要15,000新加坡元至30,000新加坡元或更多的入會費，年度訂閱費則在2,000新加坡元至5,000新加坡元或更高的範圍內</li>
  <li>高級和著名的鄉村俱樂部的入會費可能超過50,000新加坡元，年度訂閱費可能在5,000新加坡元至10,000新加坡元或更高的範圍內</li>
</ul>

<h4 id="那麼鄉村俱樂部值得加入嗎">那麼，鄉村俱樂部值得加入嗎？</h4>
<p>這取決於情況。最終，這往往更多地涉及地位問題，但如果你在那裡花了大量的時間，而且鄉村俱樂部提供了一個讓你的孩子社交的場所，那麼這是可以辯護的。</p>

<h4 id="除了鄉村俱樂部還有哪些選擇呢">除了鄉村俱樂部，還有哪些選擇呢？</h4>
<p>也就是那些更注重金錢的人去哪里</p>
<ul>
  <li>Hometeam NS 會所：Hometeam NS在新加坡各地運營著會所，提供各種休閒和社交活動的設施。這些會所旨在為國民服務人員（國民服務人員）、他們的家庭和國民服務人員的支持者提供服務。你可以找到各種設施，如供休閒和健身的游泳池、設備齊全的健身房、用於各種活動（如羽毛球和籃球）的運動場，以及提供與家人和朋友一起享用餐點的餐飲選擇。Hometeam NS提供價格合理的會籍，可獲得對這些設施的訪問權，因此對於那些尋求包容和社區導向環境的人來說，這是一個受歡迎的選擇</li>
  <li>公寓會所： 人公寓設施：新加坡許多公寓在其建築群內提供專屬會所和設施。這些公寓會所通常僅供居民和他們的客人使用，為休閒和社交聚會提供了便利而私密的場所。根據公寓的不同，你可以找到各種功能，如供居民休息和消暑的游泳池、供健身的設備齊全的健身中心、用於室外聚會的燒烤場以及適合活動和慶祝的功能室。居民可以在自己的公寓社區內享受這些設施，培養歸屬感和便利性</li>
  <li>購物中心： 購物療法：新加坡擁有眾多一流的購物中心，它們提供的不僅僅是購物機會。這些購物中心是熱鬧的聚集地，人們在這裡可以沉浸在各種形式的娛樂、餐飲和娛樂活動中。在這些購物中心內，你可以找到娛樂區，那裡有街機遊戲、放映最新電影的影院、提供多樣化美食的美食廣場，以及專為兒童設計的室內遊樂場。像Orchard Central、VivoCity和珠寶樟宜機場這樣的熱門購物中心提供了各種娛樂活動，確保遊客可以度過充實而愉快的一天</li>
  <li>社區中心和社區俱樂部： 社區中心（CC）和居民委員會（RC）：新加坡的社區中心（CC）和居民委員會（RC）網絡在促進社區參與和組織各種活動方面發揮著重要作用。這些中心是居民參加社交、文化和娛樂活動的重要場所。社區中心和居民委員會提供健身課程、藝術工作坊、體育活動和文化表演等課程。其中一些中心還設有網球場和籃球場等+ 體育設施，為居民提供體育活動和與鄰居建立聯繫的機會。通常會提供會籍選項，讓居民以合理的價格訪問這些設施和課程，增強社區精神和凝聚力</li>
</ul>

<p>老實說，與鄉村俱樂部相比，上面提到的選擇似乎相當乏味，但更節儉和負責任並沒有什麼不對。最終，鄉村俱樂部提供了自己的優勢，可以理解新加坡人想要努力成為其中的一員。我知道我會的。像往常一樣，別忘了訂閱，這樣你就不會錯過更多內容！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="鄉村俱樂部" /><category term="奢華" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[幾個星期前，我在新加坡嘉佩乐住所（Capella）打了場網球。儘管它並不是一家鄉村俱樂部，但它的宏偉和奢華確實讓人感覺如此。由於我曾在香港的一家鄉村俱樂部度過了一段時光，親身體驗了鄉村俱樂部的吸引力，自然而然地想探索新加坡的鄉村俱樂部有什麼特色。今天，我們將研究新加坡鄉的村俱樂部，並權衡每個人心中的問題：它們是否值得？]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/club.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/club.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡的成年人為什麼還和父母同住?</title><link href="/singapore-living-with-parents/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡的成年人為什麼還和父母同住?" /><published>2023-09-23T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-23T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-living-with-parents</id><content type="html" xml:base="/singapore-living-with-parents/"><![CDATA[<p>我18歲時我離開了父母的家，搬到美國讀大學。從那時起，我就沒有和我的父母住在一起了。有趣的是，我發現在香港和新加坡的多數同齡朋友大學畢業後還繼續住在自己父母的家。甚至結了婚的情況下，有相當一部分人選擇和家人住在一起，除非他們已經存夠錢買自己的地方。這種趨勢在這兩個亞洲國家非常普遍，跟美國相比截然不同。今天，我們要深入討論為什麼大人和爸媽同住這件事，並探討它的優缺點。</p>

<h4 id="新加坡人為何選擇和父母同住">新加坡人為何選擇和父母同住？</h4>
<p>在2013年，有約97％的15-34歲未婚仍跟爸媽住在一起。儘管這個數字是十年前的，但我還是難以理解為什麼有人會這麼長時間待在家裡。這是新加坡文化中一個引人注目的現象，在國際朋友中常引發好奇。我們來看看背後的原因。</p>

<ul>
  <li>生活成本: 坦白說，生活在新加坡可能會讓你的錢包大出血。高昂的房價和令人痛苦的租金都是讓許多年輕人選擇繼續跟爸媽住的主要原因。這樣的理財策略可以讓我們把辛苦賺來的錢拿來實現其他生活目標，比如升學深造、開展職業生涯，或者探索世界。這固然有道理，但也會剝奪掉自立生活的樂趣 - 這種經驗是無價的。</li>
  <li>孝道和家庭價值觀: 尊重和照顧我們的父母是儒家價值觀的理念。跟爸媽住在一個屋簷下被看作是一種切實的方式來表達愛和尊敬，可以讓家庭關係變得更加緊密。然而，對於年輕一代來說，我覺得住在家裡不應該成為履行孝道的唯一方式。你可以在不跟爸媽住的情況下好好照顧他們。</li>
  <li>穩固的支持系統: 誰不喜歡一個穩固的支持系統呢？和家人住在一起意味著你有一個可靠的團隊，不論是尋求智慧建議，幫忙做家務，還是純粹享受老式的陪伴。事實上，我們很多人都要感謝這個支持網絡，讓我們保持理智。祖父母通常也會加入這種樂趣，協助照顧孩子，為生活增添更多的愛。</li>
  <li>實用性和方便性: 在家裡生活就是方便的極致體驗。不用再擔心購物、烹飪或洗衣服的事情，因為通常都是父母來操刀。這意味著有更多的時間和精力投入事業和個人成長。此外，父母通常樂意伸出援手，無論是做早餐還是提供車載送你上班。個人而言，我不太喜歡這個理由，因為它聽起來像是在白吃白喝。</li>
  <li>沒有搬出去的壓力: 不像一些西方文化中(搬出去是成年的象徵)，新加坡人不會受到社會壓力離開家庭巢穴。事實上，跟爸媽住在一起已被廣泛接受，絕對不值得大驚小怪。這是新加坡社會結構中正在發生變化的事情，也是我希望所有新加坡人挑戰的事情。</li>
</ul>

<h4 id="多代同堂這是怎麼一回事">多代同堂，這是怎麼一回事？</h4>
<p>在許多新加坡家庭中，多代同堂是很常見的，即使父母年事已高，有自己的孩子也是如此。事實上，自2010年以來，居住的家庭數量從114萬5900個家庭增加到2020年的137萬2600個家庭。不過，我們今天不深入討論這主題。</p>

<h4 id="住在家裡的另一面和隨之而來的挑戰">住在家裡的另一面和隨之而來的挑戰</h4>
<p>在1990年到2020年間，與非家庭成員或單獨居住的35歲以下人口數量從33,400增加到51,300（經濟學人）。此外，當地的房地產網站PropertyGuru顯示，年齡在22歲到39歲之間的受訪者中，有七成在考慮搬出去。這表明了新加坡人離家的趨勢。讓我們分析一下原因。</p>

<ul>
  <li>空間壓力: 新加坡在地圖上只是一個微小的紅點，我的朋友們在同一個公寓中感受到這種擁擠。隨著物業價格飆升超過我們的期望，有限的居住空間會更讓人感到困擾。</li>
  <li>獨立性: 仍與父母同住會讓人難以找到自己的身份。當世界各地的二十多歲和三十多歲的人們正在獨自旅行、建立自己的事業，甚至只是佈置自己的住所時，我們可能會感到自己處於一種等待的狀態。我覺得最多應該在25歲時搬出去。這樣，感覺就像你可以按照自己的意願來規劃生活。</li>
  <li>約會困擾: 讓我們談談房間裡的大-沒有自己私隱麼樣去約砲?在一個約會本來就具有挑戰性的城市，你與爸媽同住會增加額外的複雜性。就像是一種成年儀式-最終，我們都希望有一個自己的地方來進行浪漫的約會。我們在之前的文章中談到了在<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/Dating-singapore/">新加坡尋找愛情</a>-擁有自己的住所會好得多。</li>
  <li>父母的權威:啊，經典的“你什麼時候結婚？”和“為什麼還沒回家？”的問題總是能讓我們不耐煩。和父母住在一起意味著你必須忍受更多父母的煩擾。他們的初衷是好的，但有時候，你只是需要自己的空間來呼吸。離家就等於掌握自己的生活。沒有金錢約束，如果你不想要他們的意見，就不會受到父母的影響。</li>
  <li>回巢效應: 如果在父母身邊待了太長時間，以至於忘記了如何獨立生活是一種令人謙卑的經歷。離開父母的屋簷不代表你不會回來，也不代表你不會照顧他們。</li>
</ul>

<h4 id="離家的其他吸引因素">離家的其他吸引因素</h4>
<ul>
  <li>共同居住空間不斷增加: 共同居住空間在全球范圍內越來越受歡迎，提供了一種負擔得起的以社區為導向的住房解決方案。新加坡可以促進為年輕人設計的這種空間的發展。這些環境促進了獨立，同時提供了基本設施和一個內置的支持系統。新加坡的Hmlet是一個好的例子。</li>
  <li>新加坡之外的職業機會: 鼓勵獨立的最佳方法是擴大視野。新加坡的公司和政府可以促進海外工作機會、實習或交換計劃。這些經歷不僅有助於年輕人獲得獨立，還擴大了他們的視野。新加坡是一個巨大的泡泡，所以我總是鼓勵這裡的本地人如果經濟許可的話去國外看看。</li>
  <li>改變心態: 社會規範正在轉變，越來越強調獨立，也會逐漸導致更健康的同輩壓力，讓人們離開父母的家。</li>
</ul>

<p>作為新加坡的成年人與父母同住可能是一把雙刃劍。雖然它提供了經濟穩定、情感親近和堅定的支持系統，但也伴隨著空間限制、身份挑戰和一些額外的約會障礙。但嘿，這裡沒有一種適合所有人的答案。無論你是和媽媽爸爸住在一起還是展翅高飛到未知的地方，重要的是找到適合自己的方式。</p>

<h4 id="新一代都搬去哪兒了">新一代都搬去哪兒了?</h4>
<p>年輕的新加坡夫婦通常尋求方便、負擔得起和適合家庭的社區。以下是一些在新加坡找到年輕夫婦的熱門社區：</p>
<ul>
  <li>碧山: 碧山與北南線和環線地鐵站有優越的連接性，擁有眾多公園、優質學校和各種便利設施，對年輕家庭非常有吸引力。</li>
  <li>榜鵝: 榜鵝是新加坡東北部的一個臨水城鎮，在近年來經歷了快速發展。它提供了寧靜的生活環境和風景如畫的水景。年輕夫婦之所以喜歡榜鵝，是因為它的負擔得起和社區不斷壯大的前景。</li>
  <li>盛港: 盛港位於榜鵝旁邊，是另一個適合家庭的社區。它擁有寬敞的公共住宅（HDB）單位，以及各種休閒設施，如公園、運動場館和商場。輕軌和地鐵線路將盛港與島上其他地區連接起來。</li>
  <li>兀蘭: 兀蘭位於新加坡北部地區，由於其負擔得起的價格和不斷改善的設施，越來越受年輕夫婦的喜愛。即將到來的兀蘭區域中心承諾將為該地區帶來更多的工作機會和休閒選擇。</li>
  <li>淡濱尼: 淡濱尼是新加坡最大的住宅區之一，以其精心規劃的HDB住宅區而聞名。它提供了各種便利設施，包括購物中心、公園和學校。便捷的公共交通和主要高速公路進出口使其對年輕家庭非常有吸引力。</li>
  <li>裕廊西: 裕廊西位於新加坡西部，以其負擔得起的價格和靠近裕廊湖區的便利性而聞名。對於那些希望融合城市和郊區生活的夫婦來說，這是一個理想的選擇。</li>
  <li>勿洛: 勿洛位於新加坡東部，提供了一種沿海生活體驗。這個社區擁有濃厚的社區感，並擁有眾多的餐飲選擇、公園和學校。它通過東西線與其他地區連接得很好。</li>
  <li>武吉班讓: 武吉班讓位於新加坡的西北部，以其郁郁蔥蔥的綠地和接近自然保護區而聞名。年輕夫婦如果正在尋找更加寧靜的環境，可能會喜歡這個社區。</li>
  <li>金文泰: 金文泰位於島嶼的西部，是一個成熟的地區，擁有優質的學校和便捷的交通。由於設施齊全，它對年輕家庭來說是一個熱門選擇。</li>
  <li>后港: 后港位於東北部地區，以其負擔得起的價格和眾多的公園而聞名。即將到來的跨島線將進一步提高其連通性。</li>
</ul>

<p>這些社區提供了各種住房選擇、便利設施和社區感，使它們對新加坡的年輕已婚夫婦來說成為有吸引力的選擇。理想的選擇取決於預算、生活方式偏好以及工作場所和家庭的距離等因素。正如你所看到的，這些地點都不是中心地帶或性感之地。但嘿，它們對年輕家庭來說實用而實際。你有考慮搬出去或已經搬出去了嗎？讓我知道。不要忘記訂閱以查看更多此類內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="生活，住房，父母，新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[我18歲時我離開了父母的家，搬到美國讀大學。從那時起，我就沒有和我的父母住在一起了。有趣的是，我發現在香港和新加坡的多數同齡朋友大學畢業後還繼續住在自己父母的家。甚至結了婚的情況下，有相當一部分人選擇和家人住在一起，除非他們已經存夠錢買自己的地方。這種趨勢在這兩個亞洲國家非常普遍，跟美國相比截然不同。今天，我們要深入討論為什麼大人和爸媽同住這件事，並探討它的優缺點。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/apartment.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/apartment.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡求職指南</title><link href="/singapore-job-landscape/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡求職指南" /><published>2023-09-16T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-16T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-job-landscape</id><content type="html" xml:base="/singapore-job-landscape/"><![CDATA[<p>新加坡是外國人才的頂級就業市場。憑藉其強勁的經濟實力、多元的產業和有利的商業環境，新加坡吸引著本地人才和國際求職者。在這指南中，我們將深入探討新加坡的關鍵產業、頂尖企業、備受追捧的職位以及重要的就業法規。我還會在稍後的帖子中分享我在這裡求職的經驗，以及您可以採取的策略，來開創成功之路。</p>

<h4 id="新加坡的吸引力">新加坡的吸引力</h4>

<p>為什麼在新加坡工作？</p>
<ul>
  <li>經濟繁榮和友好商業環境：新加坡堅實的經濟穩定性和蓬勃發展的產業使其成為企業的磁石。這國家的親商政策、最低稅收和強大的基礎設施為本地和國際企業營造了理想的環境</li>
  <li>戰略地理樞紐：新加坡坐落在亞洲的交匯處，充當整個地區的重要門戶。其戰略位置促進了與鄰國的無縫貿易和商業機會</li>
  <li>全球金融強國：新加坡熠熠生輝，成為全球金融服務的中心。這城市擁有眾多國際銀行、投資公司、家族辦公室和金融機構，為金融、銀行業和財富管理提供無與倫比的機遇</li>
  <li>英語作為通用語言：新加坡廣泛使用和理解英語，促進了外籍人士和專業人士在當地社會和職場中的融入和溝通</li>
  <li>無限的職業機會：新加坡充滿活力的經濟提供了廣泛的職業前景，涵蓋了從金融和科技到醫療和款待等多個行業。此外，這個城市吸引了來自世界各地的人才，為專業人士提供了建立全球網絡並與志同道合者合作的機會</li>
  <li>有利的商業環境：新加坡簡化的官僚體制、高效的法律框架和簡單明瞭的業務程序，為創立和培育企業提供了肥沃的土壤</li>
</ul>

<h4 id="新加坡的頂尖產業">新加坡的頂尖產業</h4>

<p>新加坡的經濟以多元的產業而蓬勃發展，提供了多種職業選擇。一些對該國GDP和就業市場有著重要貢獻的頂尖產業包括：</p>
<ol>
  <li>金融服務：新加坡作為全球金融中心的聲譽使其成為眾多跨國銀行、資產管理公司和保險公司的所在地。在這一領域，金融、會計、風險管理和合規等方面的機會眾多。新加坡的本地銀行，如星展銀行、華僑銀行和大華銀行，提供多樣化的職業發展機會。國際銀行，如花旗銀行、渣打銀行和摩根大通，也在新加坡建立了強大的存在。我想說相較於新加坡，金融業在香港和上海仍然更強大，但差距正在縮小</li>
  <li>科技：新加坡科技是一個充滿活力且迅速增長的行業。軟件開發、網絡安全、數據分析和人工智能等領域存在著就業機會。全球科技巨頭如谷歌、微軟和Facebook已在新加坡設立了區域總部，吸引了來自世界各地的人才。此外，像Grab和Sea Limited等本地科技公司也嶄露頭角</li>
  <li>生物醫學科學：新加坡在生物醫學領域建立了自己的地位。它擁有著名的研究機構、制藥公司和生物技術公司。在生物醫學研究、臨床試驗、醫療器械製造和制藥銷售等方面有著豐富的就業前景。知名的制藥公司如葛蘭素史克（GSK）、諾華和輝瑞在新加坡擁有重要存在。本地醫療機構如新加坡綜合醫院（SGH）和國立大學醫院（NUH）也提供了有利的醫療領域職業，薪酬相當可觀</li>
  <li>工程業：新加坡擁有強大的製造基礎，包括精密工程、電子、航空太空和化工等行業。對擁有工程專業知識的求職者有需求，特別是在半導體製造、工業自動化和可再生能源等領域。新加坡航空工程（ST Engineering）、Flex和美光科技（Micron Technology）等公司為新加坡蓬勃發展的製造業做出了重要貢獻</li>
  <li>酒店業和旅遊業：作為一個受歡迎的旅遊目的地，新加坡在酒店、餐廳和旅遊景點方面提供了充滿活力的就業機會。知名的酒店品牌，如濱海灣金沙（Marina Bay Sands）、聖淘沙名勝世界（Resorts World Sentosa）和香格里拉酒店及度假村（Shangri-La Hotels and Resorts），為酒店業和旅遊業提供了多樣化的就業機會</li>
  <li>風險投資：新加坡已成為風險投資的重要據點，吸引投資並促進初創企業的成長。風險投資公司提供了投資分析、交易來源和投資組合管理等方面的機會。Peak XV（前 Sequoia Capital),Golden Gate Ventures,Vertex Ventures和Monk’s Hill Ventures等公司是新加坡風險投資領域的領先風險投資公司之一</li>
  <li>加密貨幣/區塊鏈：隨著加密貨幣獲得主流接受，新加坡已將自己定位為加密貨幣和區塊鏈的據點。該行業的職位包括區塊鏈開發人員、加密貨幣分析師和合規專家。像Binance,CoinGecko,火幣網(Huobi)和Zilliqa等公司已在新加坡的加密貨幣和區塊鏈生態系統中建立了自己的地位</li>
</ol>

<h4 id="高需求的頂尖職位">高需求的頂尖職位</h4>

<p>要在新加坡競爭激烈的就業市場中脫穎而出，了解目前需求旺盛的職位至關重要。</p>

<p>一些受雇主追捧的頂級職位包括：</p>
<ul>
  <li>技術和數據型：在新加坡這個技術驅動的經濟中，軟件工程師、數據科學家、網絡安全專家和UX/UI設計師需求旺盛</li>
  <li>財務和會計：擁有風險管理、財務分析和監管合規專業知識的財務專業人士在支持新加坡金融業方面需求旺盛</li>
  <li>醫療和生物醫學科學：醫療專業人員、研究科學家和製藥銷售代表在支持新加坡不斷增長的醫療和生物醫學領域方面發揮著至關重要的作用</li>
  <li>工程：擅長電氣、機械和土木工程等領域的熟練工程師在支持基礎設施發展和製造方面需求旺盛</li>
  <li>銷售和營銷：由於新加坡專注於國際貿易和業務拓展，具有銷售和營銷專業知識的專業人士在推動增長和擴張方面需求旺盛</li>
</ul>

<h4 id="新加坡求職市場現狀">新加坡求職市場現狀</h4>

<p>對於失業者來說，情況並不容易，正如Strait Times最近的一份報告所示，由於經濟不穩定和全球風險的影響，新加坡的勞動需求正在降溫。這一趨勢在全球范圍內普遍存在。新加坡不斷上升的生活成本和獲得就業通行證贊助的挑戰日益增加，可能導致外國人才的短期減少。然而，展望未來，我預計長期來看，新加坡的就業市場將保持強勁和充滿機遇。感謝您閱讀我的文章，請記得點贊並訂閱以獲得更多類似內容!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="就業" /><category term="求職" /><category term="機會" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[新加坡是外國人才的頂級就業市場。憑藉其強勁的經濟實力、多元的產業和有利的商業環境，新加坡吸引著本地人才和國際求職者。在這指南中，我們將深入探討新加坡的關鍵產業、頂尖企業、備受追捧的職位以及重要的就業法規。我還會在稍後的帖子中分享我在這裡求職的經驗，以及您可以採取的策略，來開創成功之路。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/jobsearch.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/jobsearch.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡麥當勞：意想不到的美食選擇</title><link href="/singapore-mcdonalds/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡麥當勞：意想不到的美食選擇" /><published>2023-09-09T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-09T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-mcdonalds</id><content type="html" xml:base="/singapore-mcdonalds/"><![CDATA[<p>我有一位朋友每次出國旅行都會去當地的麥當勞。他不是窮的，但卻堅持如此。幾星期前他到訪新加坡，不停地讚美當地的麥當勞有多高品質。在新加坡，小販中心的食物更便宜（有時便宜多達50％），所以麥當勞被視為一個中檔餐廳，提供本土化的菜單和相對成功的食品。今天，我們將探討新加坡的麥當勞為什麼如此歡迎以及必吃推介，讓您不會錯過這美味的體驗。</p>

<h4 id="麥當勞的新加坡征程">麥當勞的新加坡征程</h4>

<p>麥當勞於1979年進入新加坡市場。第一家新加坡麥當勞餐廳於1979年3月8日在烏節路的Liat Towers開業。麥當勞的引入標誌著快餐業在新加坡的發展，並對當地的餐飲場景帶來了重大變革。從那時起，麥當勞在新加坡擴展了其業務，開設了許多分店，包括獨立餐廳、購物中心分店和汽車驅動服務站。如今，麥當勞在新加坡已經是一家知名且廣泛認可的快餐連鎖店，提供各種迎合當地口味的菜單，以及全球的經典選擇。</p>

<h4 id="為什麼當地人如此喜愛麥當勞">為什麼當地人如此喜愛麥當勞?</h4>

<ul>
  <li>熟悉和一致的口味：麥當勞為新加坡人的味蕾帶來了一種熟悉感。麥當勞全球提供的口味、質量和服務的一致性是一個主要吸引點。無論是標誌性的巨無霸（Big Mac）還是令人上癮的麥克雞塊（Chicken McNuggets），品嚐這些我們從小長大的熟悉口味總是讓人感到安慰</li>
  <li>便利，便利，便利：描述新加坡麥當勞的一個詞就是“便利”。由於麥當勞在整個島上的普及，您永遠不會離麥當勞遠。無論您是想快速享用一頓美餐，外賣一份餐點，還是在深夜享用小吃，麥當勞都能滿足您的需求。部分分店全天候營業，輕鬆為匆忙的人和飢餓的靈魂提供選擇</li>
  <li>迎合當地口味：麥當勞深知迎合新加坡人多樣化的味蕾的重要性。他們巧妙地調整了菜單，包括符合所有人口味的本地化美食。從辛辣的麥香雞（McSpicy）到深受喜愛的麥克雞（McChicken），麥當勞完美地掌握了創建符合我們本地風味的菜餚的藝術。這些適應體現了他們對保持相關性並滿足新加坡顧客的需求的承諾</li>
  <li>性價比較高的餐點：在以高生活成本而聞名的城市居住，尋找價格合理的餐飲選擇可能會有困難。然而，麥當勞以其物美價廉的餐點和平價的促銷活動挽救了這種情況。價格實惠和份量滿足的組合使其成為對預算有限的個人、家庭和學生來說的吸引選擇，可以在不花大錢的情況下享受美味的餐點</li>
  <li>大家的聚會地：走進新加坡的任何一家麥當勞分店，你會發現那裡總是熙熙攘攘。朋友們在一頓餐點中相互交流，家庭在周末享受郊遊，麥當勞成為社區的社交中心。舒適的座位安排和友好的氛圍提供了一個輕鬆的環境，讓人們可以交流、分享故事並創造回憶</li>
  <li>擁抱創新：在快速變化的數字時代，新加坡的麥當勞已經擁抱創新，以增強用餐體驗。自助點餐機、手機點餐和高效的送餐服務已成為常態。這些技術進步迎合了精通科技的顧客的偏好，確保對於行動中的人來說，用餐體驗是無縫的和便利的</li>
</ul>

<h4 id="為什麼新加坡的麥當勞價格較高">為什麼新加坡的麥當勞價格較高?</h4>

<p>相對於一些其他國家，新加坡的麥當勞價格相對較高，有幾個原因貢獻了這種情況。以下是一些原因：</p>
<ul>
  <li>營運成本：新加坡生活成本高，工資水平和勞動成本相對較高。對於企業，包括麥當勞來說，勞動、租金、公用事業和其他營運開支的成本通常比許多其他國家高。這些更高的營運成本可能導致產品和服務的價格較高</li>
  <li>進口成本：新加坡高度依賴進口食品供應。麥當勞的成分，如牛肉、雞肉和某些農產品，可能需要從其他國家進口。進口這些物品可能涉及額外的運輸、處理和關稅，這可能會增加原材料採購的總成本，並影響菜單項目的最終價格</li>
  <li>優越地點：新加坡的麥當勞餐廳通常位於戰略性地段，如購物中心、繁忙的市中心或旅遊目的地。這些優越的位置伴隨著更高的租金成本，這可能是產品總價定格的一個重要因素</li>
  <li>本地稅收和法規：新加坡有各種各樣的稅收和法規，企業必須遵守。這些包括商品和服務稅（GST）、進口關稅以及可能影響麥當勞營運的整體成本結構，並因此影響其產品價格的其他負擔</li>
  <li>菜單定制：新加坡的麥當勞經常提供根據當地口味和偏好定制的菜單項目。開發和生產這些定制項目所需的額外工作和成本可能會導致價格較其他國家的標準菜單項目更高</li>
</ul>

<h4 id="必吃推介">必吃推介</h4>

<p><u>辣味雞腿堡（McSpicy<u>
這款標誌性的漢堡深受辛辣愛好者喜愛。它以脆皮雞肉餅搭配特製辛辣醬，再加上生菜和美乃滋，夾在芝麻包子之間，絕對是一道必嚐之選。</u></u></p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mcspicy.jpg" alt="McSpicy" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center">*辣雞漢堡 - 新加坡的標誌性美食 *</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>鱼柳堡（Filet-O-Fish)<u>
新加坡的鱼柳堡外酥内嫩，鱼肉鬆脆，搭配酸酸的塔塔醬和融化的芝士，再加上軟綿的包子，這些風味完美交織在一起，絕對比美國版本的更上一層樓。</u></u></p>

<p><u>辣脆雞腿（Chicken McCrispy）<u></u></u></p>

<p>就像KFC炸雞腿的麵衣一樣。辣脆雞腿的烈性餘味和極致的脆度絕對讓您愛不釋手。現在還有蜜汁醬口味可供選擇，為味蕾增添更多變化。</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mccrispy.jpg" alt="McCrispy" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>McCrispy - 麥克脆雞 - 多汁的雞腿</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>McGriddle<u></u></u></p>

<p>在麥當勞品味令人垂涎的早餐吧！這款早餐創新融合了鬆軟的鬆餅，注入楓糖漿，包裹著美味的培根、香腸或蛋。麥格里德甜與咸的完美平衡，滿足您的味蕾，為您提供方便的早餐享受。以微笑開始新的一天，品味麥格里德的天堂美味！</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/mcgriddle.jpg" alt="McGriddle" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>McGriddle</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p><u>McFizz<u></u></u></p>

<p>這款汽泡飲料提供多種口味，激發您的味蕾。從經典可樂到獨特的限時口味，每一口都帶來爽快的氣泡和風味。無論是單獨享用還是搭配麥當勞餐點，麥泡泡都是追求爽口和滿足口渴的完美選擇。品味麥泡泡的泡泡好滋味，提升您在麥當勞的體驗。有不同口味可供選擇（目前是葡萄柚口味）。</p>

<p><u>摇摇薯條<u></u></u></p>

<p>體驗麥當勞摇摇薯條的風味十足！這些金黃酥脆的美食讓您可以根據自己的口味選擇調味料，享受刺激的味覺體驗。從經典的鹽味到辛辣的香辣口味，這些互動式的薯條將您的麥當勞餐點提升到新的水平。摇摇、品味，享受麥當勞摇摇薯條帶來的風味衝擊，這對薯條愛好者來說絕對是一個必試之選。</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/shakeshake.jpg" alt="ShakeShakeFries" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>搖一搖，搖一搖，搖起來</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>讓新加坡麥當勞的美味驚喜您的味蕾！想要探索更多美味的冒險，別忘了訂閱，保持關注。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="美食" /><category term="麥當勞" /><category term="新加坡" /><category term="餐廳" /><summary type="html"><![CDATA[我有一位朋友每次出國旅行都會去當地的麥當勞。他不是窮的，但卻堅持如此。幾星期前他到訪新加坡，不停地讚美當地的麥當勞有多高品質。在新加坡，小販中心的食物更便宜（有時便宜多達50％），所以麥當勞被視為一個中檔餐廳，提供本土化的菜單和相對成功的食品。今天，我們將探討新加坡的麥當勞為什麼如此歡迎以及必吃推介，讓您不會錯過這美味的體驗。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/Mcd.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/Mcd.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">完美三日新加坡攻略指南</title><link href="/singapore-travel-itinerary/" rel="alternate" type="text/html" title="完美三日新加坡攻略指南" /><published>2023-09-02T00:00:00+00:00</published><updated>2023-09-02T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-travel-itinerary</id><content type="html" xml:base="/singapore-travel-itinerary/"><![CDATA[<p>歡迎來到新加坡! 儘管其規模有限，這個充滿活力的都市充滿了標誌性地標、文化寶藏、迷人花園、美味佳肴等等。無論您是首次遊客還是再次來訪，三天的行程能夠讓您充分利用時間，沉浸在新加坡最精彩的內容中。準備好踏上這個充滿活力的城市之旅，每一天都將帶來新的發現和難忘體驗。總之，我建議在新加坡度過三天是最佳選擇。如果再多的時間，您可能會苦苦尋找更多活動。至於更詳盡的餐廳/酒吧指南，我們將在另一個時間討論。</p>

<h4 id="第一天">第一天：</h4>
<p><u>早上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>享受亞坤早餐：在亞坤咖椰多士享受豐盛的早餐開始您的新加坡冒險。這個本地最愛以其傳統新加坡早餐而聞名。沉浸在抹有咖央醬(椰子果醬)的酥脆多士，搭配蛋羹和一杯香濃的咖啡。亞坤店鋪隨處可見，所以輕而易舉就能找到。或者，您也可以考慮拜訪Toast Box。</li>
  <li>唐人街：享用早餐後，前往唐人街。這個充滿活力的區域充滿了色彩繽紛的店屋、熙來攘往的市場和豐富的文化遺產。漫步在充滿活力的街道上，參觀歷史悠久的Sri Mariamman寺廟，並品味唐人街美食街上的美味當地街頭美食，比如生煎包。</li>
</ul>

<p><u>中午</u></p>
<ul>
  <li>中峇鲁：之後，前往中峇鲁，一個時尚的社區以其潮流咖啡館和迷人的傳統建筑而聞名。在當地小吃店享受悠閑的午餐/brunch，並探索這個社區獨特的精品店和藝術畫廊。或者，您也可以前往中峇鲁小販中心市場，品嚐當地午餐，包括炒粿條、雞飯和肉燥。</li>
  <li>藝術科學博物館：飯後，前往位於標誌性的濱海灣金沙複合體內的藝術科學博物館。探索博物館的互動式展品，融合藝術、科學和技術，提供獨特且身臨其境的體驗。</li>
</ul>

<p><u>傍晚<u></u></u></p>
<ul>
  <li>濱海灣花園/金沙酒店：當太陽漸次西沉，準備前往濱海灣金沙酒店（MBS），一睹濱海灣金沙天空公園的壯觀燈光和音樂秀。在這裡，您將沐浴在城市天際線的全景之下，欣賞到絢爛多彩的燈光秀，照亮了整個夜空。夜深了，別忘了造訪濱海灣花園，這個美不勝收的自然公園擁有標誌性的超級樹和迷人的花園圓頂。晚餐推薦 - Makansutra Gluttons Bay、老巴刹小販中心、Gordon Ramsey 的 Breadstreet Kitchen、Extra Virgin Pizza。這一區有著各種美食選擇，等待著您的品味探索。</li>
</ul>

<h4 id="第二天">第二天：</h4>
<p><u>早上/下午<u></u></u></p>
<ul>
  <li>聖淘沙：這個受歡迎的度假勝地擁有眾多的精彩景點。度過一個愉快的早上/下午，沐浴在金黃色的沙灘上，或者參觀新加坡環球影城，體驗刺激的遊樂設施和精彩的娛樂節目。如果您喜歡水下探險，也可以探索S.E.A.水族館，這將是一場奇妙的水下之旅。離開聖淘沙時，別忘了參觀Vivo City，這裡擁有眾多購物的選擇，您可以盡情購物樂。</li>
</ul>

<p><u>傍晚<u></u></u></p>
<ul>
  <li>克拉碼頭：搭乘地鐵從港灣(Vivo City)前往克拉碼頭。在這裡，您可以在眾多的河畔餐廳中悠然享用晚餐，品味各種美食。我強烈推薦您品嘗“松發肉骨茶”，這家餐廳以其風味獨特的胡椒豬骨湯而聞名。如果您是夜店派對愛好者，克拉碼頭也有眾多夜店和酒吧，當中包括了一個非常有名的地方，就是令人嚮往的Zouk。</li>
</ul>

<h4 id="第三天">第三天：</h4>
<p><u>早上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>小印度：小印度是一個充滿活力的文化區，擁有五光十色的商店、香氣撲鼻的香料攤位和傳統印度餐廳。沉浸在這個充滿活力的氛圍中，參拜Sri Veeramakaliamman寺廟，並享受地道的印度美食早餐。這裡的MTR餐廳的dosa絕對是個不錯的選擇。</li>
</ul>

<p><u>中午<u></u></u></p>
<ul>
  <li>烏節路：探索烏節路，新加坡的頂級購物天堂。漫步在這條繁華的街道上，您會看到奢華的商場、時尚精品店和國際品牌的陳列。盡情購物，或者只是純粹享受這個充滿活力的氛圍。</li>
  <li>Dempsey Hill：如果您對購物不感興趣，不妨前往Dempsey Hill。這地方結合了獨特的歷史、美食和購物體驗。探索迷人的殖民時代建筑，品味各種不同風味的餐廳（如Jumbo、Red Sparrow、Burnt Ends），並瀏覽精品店和畫廊，度過一個愉快的一天。順便一提，那裡還有一家Dover Street Market。</li>
</ul>

<p><u>晚上<u></u></u></p>
<ul>
  <li>夜間野生動物園：將晚上留給新加坡動物園。在這裡，您可以發現各種各樣的動物，欣賞娛樂性的動物表演。體驗獨特的夜間野生動物園，觀察夜行性動物在其自然棲息地中的行為。</li>
</ul>

<h4 id="一些其他值得考慮的體驗">一些其他值得考慮的體驗</h4>
<ul>
  <li>東海岸公園：探索風景如畫的東海岸公園，享受自行車、溜直排輪，或者只是在沙灘上放鬆的活動。這裡是您放鬆和享受陽光的理想場所。</li>
  <li>如切(Joo Chiat)：深入了解Joo Chiat豐富多彩的文化遺產，這個地方以其娘惹建筑、充滿活力的壁畫和美味的本地美食而聞名。漫步於這個充滿著色彩和歷史的區域，讓自己沉浸在豐富的文化氛圍中。</li>
  <li>Jewel商場/Changi機場：Jewel商場建筑奇蹟，提供了廣泛的購物、用餐和娛樂選擇。您可以欣賞到令人驚嘆的室內瀑布，探索樹冠公園的美麗，或者挑戰一下天空網。這是一個不容錯過的地方，充滿了奇妙的驚喜。</li>
  <li>Macritchie蓄水池：開展一場自然探險之旅，前往馬克里奇蓄水池，在這里您可以沿著樹頂漫步，探索自然小徑，並尋找野生動物，如猴子和各種鳥類。這是與大自然親密接觸的絕佳場所。
Sungei Buloh：探索Sungei Buloh濕地保護區的美麗，這自然保護區充滿多樣的植物和動物，包括候鳥、爬行動物和泥跳魚。在這里，您可以欣賞大自然的壯麗和多樣性。</li>
  <li>福康寧公園：踏上時光之旅，來到福康寧公園。這歷史地標擁有茂密的綠意、古老的文物和豐富的歷史意義。探索公園的考古挖掘現場，參觀戰地指揮部博物館，並欣賞城市的壯麗景色。</li>
</ul>

<p>通過這個精心策劃的三天行程，您將有機會體驗新加坡標誌性地標、充滿活力的社區、美味的美食和獨特的景點。為在獅城度過難忘的冒險做好準備，迎接這個充滿驚喜的冒險之旅。</p>

<h4 id="建議的住宿選擇">建議的住宿選擇</h4>
<p>新加坡提供各種各樣的酒店選擇，以適應不同的喜好和預算。從充滿奢華感且提供世界一流設施的豪華五星級酒店，到擁有獨特設計和個性化服務的時尚精品酒店，每一位旅行者都能找到合適的選擇。此外，預算友好型住宿，如青年旅社和經濟型酒店，提供了經濟實惠的選擇，而不會妥協舒適度。無論您尋求奢華的度假、迷人的精品體驗，還是價格實惠的住宿，新加坡擁有多種酒店供您選擇，以滿足不同需求，提升您的整體旅行體驗。以下是我的個人推薦：</p>

<p><u>五星級<u></u></u></p>

<p>奢華</p>
<ul>
  <li>濱海灣金沙酒店</li>
  <li>麗思卡爾頓酒店</li>
  <li>富麗敦海灣酒店</li>
  <li>文華東方酒店</li>
  <li>萊佛士酒店新加坡</li>
</ul>

<p>商務型</p>
<ul>
  <li>JW萬豪酒店</li>
  <li>香格里拉大酒店新加坡</li>
</ul>

<p>度假型</p>
<ul>
  <li>W酒店聖淘沙（如果聖淘沙對您來說不太遠）</li>
  <li>香格里拉聖淘沙</li>
</ul>

<p><u>四星級<u></u></u></p>
<ul>
  <li>珍酒店唐林/烏節</li>
  <li>M Social</li>
  <li>Holiday Inn Atrium</li>
</ul>

<h4 id="需要特別注意的事項">需要特別注意的事項</h4>
<ul>
  <li>嚴格的法律規定：新加坡以其嚴格的法律而著稱，因此非常重要的是要遵守當地的法規。請避免亂丟垃圾、隨地吐痰或參與任何形式的破壞行為。同時，請記住在公共場所禁止咀嚼口香糖。</li>
  <li>尊重習俗和文化：新加坡是一個多元文化的國家，擁有多樣的習俗和傳統。我們應該尊重當地的習俗、傳統和宗教。當參觀宗教場所時，要穿著謙虛，並注意當地的做法和敏感性。</li>
  <li>高效的公共交通：新加坡擁有卓越的公共交通系統，包括巴士和地鐵。為了更好地遊覽城市，讓我們熟悉各種交通工具及其各自的路線。記得搭乘巴士和地鐵時刷卡，您可以使用EZ-Link卡或新加坡旅遊卡。</li>
  <li>保持清潔和衛生：新加坡以其整潔而自豪，亂丟垃圾嚴重不受歡迎。請將垃圾放入指定的垃圾桶中，保持公共場所的清潔。在目前的COVID-19大流行期間，特別需要注意個人衛生。遵守健康和安全指南，例如在公共場所戴口罩和保持社交距離。</li>
  <li>小費文化：在新加坡，不常見小費文化，因為服務費通常已經包含在酒店、餐廳和咖啡廳的帳單中。</li>
</ul>

<p>希望您喜歡我的新加坡三日遊行程，並能充分利用它。如果您認為還有其他建議應該加入到這個清單中，請告訴我們！在評論中分享您的想法。立即訂閱，以查看更多這類內容！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="外籍居民" /><category term="遊客" /><category term="行程" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[歡迎來到新加坡! 儘管其規模有限，這個充滿活力的都市充滿了標誌性地標、文化寶藏、迷人花園、美味佳肴等等。無論您是首次遊客還是再次來訪，三天的行程能夠讓您充分利用時間，沉浸在新加坡最精彩的內容中。準備好踏上這個充滿活力的城市之旅，每一天都將帶來新的發現和難忘體驗。總之，我建議在新加坡度過三天是最佳選擇。如果再多的時間，您可能會苦苦尋找更多活動。至於更詳盡的餐廳/酒吧指南，我們將在另一個時間討論。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/travel.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/travel.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡外籍人士資源現在有中文版本</title><link href="/zh/singapore-expats-blog-in-chinese/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡外籍人士資源現在有中文版本" /><published>2023-08-17T00:00:00+00:00</published><updated>2023-08-17T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/singapore-expats-blog-in-chinese</id><content type="html" xml:base="/zh/singapore-expats-blog-in-chinese/"><![CDATA[<p>我們已經有兩周沒有更新文章了，但有個好消息！我們很高興地宣布，現在您可以在我們的網站上找到中文翻譯。由於用戶多次要求中英文內容，我們決定滿足您的需求。只需前往我們的主頁，點選頂部的語言選擇選項，選擇中文，就能輕鬆切換。希望您喜歡這個新功能！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="外籍人士" /><category term="中文" /><category term="搬遷" /><category term="遷居" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[我們已經有兩周沒有更新文章了，但有個好消息！我們很高興地宣布，現在您可以在我們的網站上找到中文翻譯。由於用戶多次要求中英文內容，我們決定滿足您的需求。只需前往我們的主頁，點選頂部的語言選擇選項，選擇中文，就能輕鬆切換。希望您喜歡這個新功能！]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/chinese.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/chinese.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">搬到新加坡的10個理由</title><link href="/move-to-singapore/" rel="alternate" type="text/html" title="搬到新加坡的10個理由" /><published>2023-07-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-29T00:00:00+00:00</updated><id>/move-to-singapore</id><content type="html" xml:base="/move-to-singapore/"><![CDATA[<p>很多朋友問過我，為什麼會選擇搬到新加坡？在之前的文章中，我曾分享過我個人的<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/relocating-to-Singapore/">原因</a>。如今，在新加坡已經居住了五年，親身體驗了外籍人士在這裡的生活，也深入了解了當地文化，我可以自信地說，選擇搬到新加坡有很多明確的原因。因此，我將與大家分享我認為搬到新加坡的十個最重要原因。</p>

<ol>
  <li>
    <p>強勁的經濟：新加坡擁有強勁且繁榮的經濟體系，也是許多人選擇來此的主要原因。作為一個全球金融中心，這國家提供了豐富的就業機會，涵蓋金融、科技、醫療和物流等各個領域。其良好的商業環境和完善的基礎設施，吸引了追求事業發展的專業人士。新加坡的經濟穩定性也深受人們的青睞，我在這裡的職業機會相當匹敵美國，甚至優於香港。</p>
  </li>
  <li>
    <p>安全保障：在新加坡，您可以享受到世界上最高水平的安全保障。這一點無人可以否認。新加坡一直穩居全球最安全國家之一，犯罪率極低，執法效率高。無論是自己還是家人，都能享受到和平與安全。擔心深夜3點回家安全問題嗎？在新加坡完全不需擔心。擔心孩子在公園被綁架嗎？在新加坡同樣不需擔心。</p>
  </li>
  <li>
    <p>優質的基礎設施：新加坡擁有世界一流的基礎設施，對於舒適和便利的生活至關重要。無論是高效便捷的公共交通系統、完善的公共服務，還是現代化的建築設施，新加坡一切運行順暢。地鐵系統（MRT）覆蓋整個島嶼，還在不斷擴建新的地鐵線路。良好維護的道路、先進的醫療設施和現代化的便利設施，都為新加坡的高品質生活水平貢獻了不少。</p>
  </li>
  <li>
    <p>文化多樣性：新加坡最獨特之處之一，莫過於其豐富的文化多樣性。華人、馬來人、印度人和西方文化的交匯使這個城市國家充滿了多元文化的活力。這種多樣性體現在色彩繽紛的節慶、令人垂涎的美食和傳統風俗中。居住在新加坡意味著成為這個多元文化融合的一部分，享受到真正國際化的生活體驗。當然，是否存在種族歧視？有的，但這種問題在任何國家都存在，尤其是對於外籍人士來說。有否因為文化和種族差異而引發衝突？有的，但這也不是新加坡獨有的問題。如果要講一個原因的話，那就是新加坡在維護種族和諧方面做得相當出色。</p>
  </li>
  <li>
    <p>教育體系：如果您有子女或者正在攻讀高等教育，新加坡卓越的教育體系絕對會引起您的興趣。它擁有排名頂尖的大學（據我所知，新加坡國立大學今年打入了世界前十），國際學校以及完善的學術課程。對高質量教育的重視確保學生獲得了堅實的學術基礎，為未來的成功打下了堅實的基礎。對於外籍人士來說，新加坡的國際學校位居全球前列（更多有關教育的信息請參考[這裡](https://fromhktosg.github.io/zh/education/）。當然，當地的教育體系難度較高，但這也是為什麼如果您經濟允許，可以考慮將子女送入私立或國際學校的原因。這一點也適用於其他國家。</p>
  </li>
  <li>
    <p>清潔整潔：儘管新加坡是一個繁忙的城市中心，但該國致力於保持乾淨綠意的環境。政府實行嚴格的環保政策，使得公園、花園和自然保護區得以良好管理。您可以在這個城市欣賞到綠意盎然的空間、整潔的街道，並感受到這個城市對乾淨的自豪。當然，現在幾乎不可能抱怨這一點，盡管這種過度的整潔感剝奪了一個國家應有的磨練感。但對於生活在新加坡的原因而言，整潔無處不在。
卓越醫療：新加坡的醫療體系是世界一流的，擁有最先進的醫療設施和高度專業的醫護人員。該國在醫療成果和醫療服務可及性方面一直名列前茅。您可以安心知道，當您需要醫療服務時，優質的醫療服務隨時可供應。無論是私立還是公立醫療體系在這裡都表現卓越。由於國家地小，醫院永遠在您的咫尺之遙。醫生都具有高度的專業素養（即使有些全科醫生看起來可能有些陰沉），這是當地人和新加坡的外籍人士經常忽視的奢侈之一。
美食與餐飲：準備好你的味蕾，因為在新加坡，你將開始一場難以忘懷的美食之旅。這個城市國家以其多元的美食風情而聞名，提供各種各樣的料理，滿足每個人的味蕾。從平價的小吃攤到米其林星級餐廳，處處都有美食等待著你。我喜歡的是，你可以根據自己的喜好，一天選擇便宜的美食，第二天品味昂貴的料理。雖然很多人搬來這裡可能不是為了美食，但這也是一種不容忽視的奢侈。不過，目前新加坡存在一個問題，那就是有太多中價位的餐廳並不值得一試，但要找到真正該列入黑名單的餐廳需要一些時間。
旅行機會：新加坡位於東南亞的戰略位置，使其成為探索該地區的理想基地。憑藉出色的交通連接和運輸網絡，你可以輕鬆前往鄰近的國家，沉浸在多元文化、壯麗景觀和獨特體驗之中。滿足你的旅行慾望，踏上令人興奮的冒險，距離不遠。而且，你還可以從這個東南亞的樞紐機場獲得一些優惠的機票。在COVID疫情之前，我平均每年能出行15-20次，現在COVID之後，也還有5-7次的機會，而這都是從新加坡出發的。
生活質量：最終，搬到新加坡保證了高品質的生活。憑藉高效的公共服務、出色的基礎設施、安全的環境和各種設施，你可以享受舒適且繁榮的生活方式。新加坡在全球生活質量指數中一直名列前茅，這反映出該國致力於為居民提供繁榮和包容的社區。是的，生活成本高，但稅收低。你可以選擇過上奢華的生活，也可以選擇節儉一些。
如果你正在尋找一個充滿活力和國際化的城市，提供巨大機遇、多元文化和高品質生活的地方，那麼新加坡可能是你的完美目的地。從其強大的經濟實力到安全的環境，再到世界一流的醫療和美食，新加坡擁有太多值得一探的魅力。在你考慮人生下一章的時候，不妨考慮這10個引人入勝的原因。我們已經討論過新加坡的弱點，現在是時候來談談它的優勢。別忘了訂閱，以繼續關注更多類似的內容。</p>
  </li>
</ol>]]></content><author><name></name></author><category term="移民" /><category term="搬遷" /><category term="移居" /><category term="新加坡" /><summary type="html"><![CDATA[很多朋友問過我，為什麼會選擇搬到新加坡？在之前的文章中，我曾分享過我個人的原因。如今，在新加坡已經居住了五年，親身體驗了外籍人士在這裡的生活，也深入了解了當地文化，我可以自信地說，選擇搬到新加坡有很多明確的原因。因此，我將與大家分享我認為搬到新加坡的十個最重要原因。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/movetosg.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/movetosg.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡最好的醫生、醫院和診所</title><link href="/best-doctor-singapore/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡最好的醫生、醫院和診所" /><published>2023-07-22T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-22T00:00:00+00:00</updated><id>/best-doctor-singapore</id><content type="html" xml:base="/best-doctor-singapore/"><![CDATA[<p>在之前的一篇<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/singapore-healthcare/">文章</a>中，我曾討論過新加坡的醫療體系，無論是在公共還是私人領域，都表現得非常堅固。自那以後，有一些讀者問我是否可以推薦我首選的醫生，所以我特別為大家彙整了新加坡最優秀的醫生、醫院和診所名單。</p>

<p>一般來說，我一直都是萊佛士醫院的忠實支持者，但最近我也開始在Gleneagles看診，因為我覺得萊佛士醫院的護士表現並不出色。備註 - 是的，我的健康問題頗多，所以我見過不少醫生。</p>

<h4 id="醫院">醫院</h4>

<p>首選 - Gleneagles、Mount Elizabeth、萊佛士醫院 (Raffles)</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: center"><img src="/zh/assets/images/glen.jpg" alt="Mte" /></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: center"><em>Mount Elizabeth Novena 大堂</em></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h4 id="健康檢查">健康檢查</h4>

<p>我去過的所有醫院都不怎麼樣，但萊佛士醫院是最好的。</p>

<h4 id="西醫醫生">西醫醫生</h4>

<p>全科醫生（家庭醫生） - <a href="https://www.healthcare.com.sg/item/dr-steven-ang-anesthetic-family-clinic/">Dr Steven Ang</a> (Dr Steven Ang Aesthetic &amp; Family Clinic)</p>

<p>眼科醫生（眼科） - A/Prof Johnson Tan Choon Hwai](https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/a-prof-johnson-tan-choon-hwai/) (萊佛士醫院）</p>

<p>耳鼻喉科醫生（耳鼻喉科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-chan-siew-chee/">Dr Chan Siew Chee</a> (萊佛士醫院), <a href="https://www.drjeeve.com/">Dr Jeeve Kanagalingam</a> (The ENT Clinic Gleneagles)</p>

<p>風濕科醫生（過敏科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-chong-yong-yeow/">Dr Chong Yong Yeow</a> (萊佛士醫院)</p>

<p>皮膚科醫生（皮膚科） - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-tan-siew-kiang/">Dr Tan Siew Kiang</a> (Raffles Hospital), <a href="https://www.dermatologyandco.sg/">Dr Tan Wei Sheng</a> (Dermatology and co)</p>

<p>心理健康輔導 - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/ms-saras-atre/">Ms Saras Atre</a>（萊佛士醫院）</p>

<p>手術 - <a href="https://www.rafflesmedicalgroup.com/doctor/dr-wong-kutt-sing/">Dr Wong Kutt Sing</a>（萊佛士醫院）</p>

<p>沒有經驗 - 腫瘤學醫生、婦產科醫生。我有一位骨科醫生，但我個人不推薦。</p>

<h4 id="中醫">中醫</h4>

<p>推拿 - <a href="https://sinkangtcm.com.sg/?gad=1">Sin Kang TCM</a></p>

<p>拨筋 - <a href="https://www.yongkangtcm.com/refresh-tcm-wellness">Refresh TCM</a></p>

<h4 id="物理治療和功能性訓練">物理治療和功能性訓練</h4>

<p><a href="https://www.coreconcepts.com.sg/">Core concepts</a> - 那裡大多數物理治療師都非常出色。</p>

<p>我還沒有找到一位讓我滿意的足科醫生，所以如果您有任何建議，請告訴我。今天的文章就到這裡，但我希望這可以幫助您找到您在新加坡的理想醫生。立即訂閱以查看更多類似內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Healthcare" /><category term="hospitals" /><category term="doctors" /><category term="clinics" /><category term="Singapore" /><summary type="html"><![CDATA[在之前的一篇文章中，我曾討論過新加坡的醫療體系，無論是在公共還是私人領域，都表現得非常堅固。自那以後，有一些讀者問我是否可以推薦我首選的醫生，所以我特別為大家彙整了新加坡最優秀的醫生、醫院和診所名單。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/penthouse.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/penthouse.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">補習成癮：深入探討新加坡的補習現象</title><link href="/singapore-tuition/" rel="alternate" type="text/html" title="補習成癮：深入探討新加坡的補習現象" /><published>2023-07-15T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-15T00:00:00+00:00</updated><id>/zh/singapore-tuition</id><content type="html" xml:base="/singapore-tuition/"><![CDATA[<p>當我和朋友一起吃午餐時，他突然提到，他每個月竟然為自己孩子花費高達1000新幣去補習。這真是讓我大吃一驚，也反映本地父母對孩子的學業非常上心。雖然我朋友的孩子似乎很聰明，但我不禁想問，這麼小的孩子，難道還需要灌輸更多的知識嗎？在之前的一篇<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/education/">文章</a>中，我提到了新加坡和香港的教育制度。這兩個地方都特別注重學術成績，也導致了補習市場的蓬勃發展。家長們普遍認為補習是必不可少的，但也引發了關於它對兒童福祉和整個教育體系潛在負面影響的爭議。在今天的文章中，我們將更深入地探討補習現象的興起，以及這個產業對父母和孩子的影響。同時，我們還將比較一下香港和新加坡頂尖的補習中心以及它們的營銷策略。</p>

<h4 id="補習的興起">補習的興起</h4>

<p><u>香港<u>
據說，香港的第一家補習中心是由吳錦倫先生於1988年創立的現代教育，最初旨在為需要額外幫助的學生提供輔導。隨著教育體制的競爭性和人們對卓越學術成就的渴望，補習中心變得越來越受歡迎。在1980年代和1990年代，隨著對額外學術支援的需求增加，它們變得更加普及。如今，補習中心已經成為香港教育體系中的一個普遍現象，為各個年齡和學術水平的學生提供服務。</u></u></p>

<p><u>新加坡<u>
新加坡隨著教育體制的競爭性增加，學校之外的額外學術支援需求也隨之增加。這導致了第一批補習中心的建立，它們提供補充課程和輔導，幫助學生在學業上取得優異成績。多年來，新加坡的補習行業不斷擴大和發展，提供各種學科和學術水平的補習服務。</u></u></p>

<h4 id="為什麼要送孩子補習">為什麼要送孩子補習？</h4>

<p>在競爭激烈的社會中，不少家長對孩子的未來格外關心，希望他們能夠在學業上表現出色，成為超級明星。以下是一些為什麼家長會選擇送孩子去補習的原因：</p>
<ul>
  <li>學術卓越：補習被視為幫助孩子取得更好學術成績並在學業上優越的途徑。透過額外的指導，孩子可以更好地應對學業上的挑戰</li>
  <li>補充學校教育：補習提供了超出正規學校課程的額外支持，幫助學生理解具有挑戰性的科目或主題</li>
  <li>競爭激烈的學術環境：新加坡的教育體系非常競爭激烈，家長希望他們的孩子能在同儕中脫穎而出</li>
  <li>增強自信心：補習通過提供個性化關注，解決學生的弱點，並增強他們對科目的理解，可以提高學生的自信心。這有助於他們更積極地參與學習</li>
  <li>個性化學習：補習提供定制的學習體驗，滿足每個孩子獨特的學習風格、速度和具體需求。這確保了學習的高效性</li>
  <li>補足學習差距：有時孩子在學校可能無法完全理解某些內容，補習有助於彌補這些知識差距，確保他們跟上嚴格的課程</li>
  <li>全面發展：有些家長認為補習可以幫助培養孩子的全面發展，注重批判性思維、解決問題的能力，以及對學習的熱情。</li>
  <li>考試準備：許多補習中心專注於考試準備，為學生提供有效的學習策略、考試技巧和練習材料，以應對重要的考試。</li>
  <li>家長期望：社會和家長的期望也是一個因素，許多家長認為補習對孩子的學術成功至關重</li>
</ul>

<h4 id="補習中心如何進行教學">補習中心如何進行教學？</h4>
<p>你可以想到的任何教學形式都有。比如：</p>
<ul>
  <li>一對一教學：個性化關注和專注指導</li>
  <li>團體課程：互動和同儕學習的機會</li>
  <li>大班教學：具有多元學習環境的經濟實惠選擇</li>
  <li>課程錄音：靈活性，可以重溫課程和複習材料</li>
  <li>大規模在線教學：在更大範圍內訪問教育內容</li>
  <li>混合模式：結合面對面和在線教學，提供靈活性</li>
  <li>在線平台：便捷且可訪問的學習體驗</li>
  <li>課堂教學：傳統的師生互動設置</li>
  <li>教學中心：專門為特定學科提供教學</li>
  <li>上門補習：在熟悉的環境中進行個性化教學</li>
  <li>在線補習：遠程學習的虛擬輔導課程</li>
  <li>考試導向的速成課程：為考試做準備的密集課程</li>
  <li>特定學科指導：專業指導以增強理解</li>
  <li>輔導補習：針對需要額外幫助的學生提供有針對性的支持</li>
  <li>預備課程：為教育過渡和考試做準備</li>
</ul>

<p>COVID-19加速了在線教學模式的發展，正如韓劇中所展示的，你會看到大量學生收聽導師現場直播他們的教學內容。</p>

<h4 id="新加坡的資優教育計劃gep">新加坡的資優教育計劃(GEP))</h4>
<p>許多家長透過補習來幫助他們的孩子進入新加坡的資優教育計劃（GEP）。資優教育計劃是為了滿足學術上優秀或有特殊才華的學生所設計。它的目標是提供更具挑戰性和豐富的學習體驗，針對那些在智力、創造力或特定學術領域表現卓越的學生。有趣的是，那些被錄取進入GEP的學生會持續受到進一步的教育。雖然不同國家和教育體系的GEP具體結構和實施方式可能有所不同，但通常情況下，該計劃通過各種評估方法來確定資優學生，例如標準化測試、教師的推薦或作品集評估。一旦確定了這些學生，他們就會獲得超越同儕的標準課程的專門指導和課程。</p>

<p>資優教育計劃通常加速學習、深入研究學科、解決問題的活動以及培養創造力和批判性思維的機會。它們可能涉及到小班教學、專業教師以及資源和豐富的活動，這些在普通課堂中通常無法獲得。資優教育計劃的目標是培養資優學生的天賦和潛力，提供適當的智力刺激，促進他們的社交和情感發展，並支持他們的整體成長。計劃的目標是在學術上挑戰資優學生，幫助他們充分發揮潛力，並為未來的學術和職業成功做好準備。資優教育計劃可以在不同教育階段找到，包括小學、中學和高等教育機構。重要的是要注意，資優教育計劃旨在滿足資優學生的獨特需求，為他們提供一個支持其高級能力的教育環境。其目的是確保資優學生能夠得到適當的挑戰，參與並有機會在學術和個人方面茁壯成長。</p>

<h4 id="補習的花費有多高呢">補習的花費有多高呢？</h4>
<p>在新加坡和香港，補習的平均花費因教育水平、科目，以及學生和家長的個人喜好而有所不同。在新加坡，補習非常盛行，每月平均花費因所需年級和補習的強度而有所不同，範圍從200新元到1,000新元或更高。一些家庭可能會為專業課程或個別補習支付更高的費用。以下是一些新加坡的統計數據 - 1）在2019年，新加坡家庭去年為孩子的私人補習花費了14億新元，2）70％的父母會送孩子去補習。十名小學生中有八名，十名中學生中有六名付費上私人補習。考慮到所投入的金錢和時間，對我來說聽起來相當不健康。</p>

<p>在香港，補習的平均花費也相當可觀，反映了競爭激烈的學術環境。每月花在補習上的費用可以從1,000港元至5,000港元或更高。就像在新加坡一樣，費用可以根據年級、科目，以及補習中心或私人導師的聲譽和質量而有所不同。值得注意的是，這些數字僅為近似平均值，根據個人情況可能會有很大的差異。科目的數量、補習課程的頻率，以及學生和家長的具體教育目標等因素都可能影響總體的補習費用。此外，值得一提的是，新加坡和香港的補習市場非常多樣化，有各種價格點的選擇。家庭可以靈活選擇群體補習、私人導師、線上平台和專業課程，每種都有其自己的費用結構。</p>

<p>總之，儘管對於新加坡和香港的家庭來說，補習可能是一項相當大的財務承諾，但它被認為是對學生學術成功和未來前景的有價值的投資。補習的平均花費反映了對教育的重視，以及家長提供額外支持以增強孩子學習體驗的意願。</p>

<h4 id="補習和補習中心的負面影響">補習和補習中心的負面影響</h4>

<p>讓我們簡單列舉一下…</p>
<ul>
  <li>增加學術壓力： 根據國際學生評估計劃（PISA）的統計數據，新加坡學生報告的學術壓力水平高於國際同儕</li>
  <li>對心理健康的影響： 據新加坡心理健康學院報告，7位年齡介於13至16歲的學生中，有1位經歷明顯的焦慮和抑鬱症狀</li>
  <li>削弱創造力和全面發展： 補習中心強調學術成就和結構化學習，可能限制學生探索創造力和發展多方面技能的機會</li>
  <li>財務負擔： 豐富的課程費用高昂，給家庭增加了財務壓力。根據新加坡統計部的調查，教育費用佔家庭支出的一部分</li>
  <li>教育不平等： 高收入家庭更容易負擔補習中心的費用，導致不同社經群體之間的教育差距，這可能加劇不平等，限制了學術成功的平等機會</li>
</ul>

<p>雖然家長們可能已經對這些原因心知肚明，但補習已經深植在新加坡社會中，加劇了學術壓力的文化，並養成了對外部幫助取得成功的依賴性。這種普遍的補習依賴已經創造了一個體系，使學生感到如果沒有不斷的額外支持就會感到不安全，並抑制了他們真正的潛力。不容忽視的是，我們應該反思這種情況，並尋求平衡學術壓力和全面發展的方式，以確保學生在健康和支持的環境中成長。</p>

<h4 id="這個行業是如何受到監管的">這個行業是如何受到監管的？</h4>
<p>無論是香港還是新加坡，都有一套完整的法規體系，來監管補習中心，以確保提供高質量的教育，同時保護學生的權益。</p>

<p>在香港，補習中心受到教育局（EDB）的監管，必須依法註冊。教育條例明確規定了補習中心的運作準則，包括對場地設施、合格教師以及遵守安全規定的要求。EDB會定期進行檢查，對不合規或未註冊的中心予以處罰。同樣地，在新加坡，教育部（MOE）負責監管補習中心。補習中心必須遵守《私立教育法》和《私立教育委員會》（CPE）的法規，並需要在MOE註冊或獲得豁免註冊。MOE會對補習中心進行監督，以確保它們滿足必要的標準，包括教師資格、場地安全和合適的教學實踐。</p>

<p>此外，這兩個司法管轄區都有相應的法規，以防止補習中心過度宣傳和提出誤導性要求。廣告必須準確、透明，並遵守當地當局設定的指導方針，以保護消費者，特別是家長和學生，免受虛假或誇大的承諾之害。這些法規的目的是確保補習服務的質量和誠信，同時促進一個公平和透明的學習環境，以保護學生的教育權益。</p>

<h4 id="補習是否成癮">補習是否成癮？</h4>
<p>是的，補習已經成為許多教育體系中的一種成癮現象，包括在香港和新加坡。學術上取得優異成績的巨大壓力，以及落後的擔憂，已經創造了這樣一種文化，使學生和家長都感到不得不依賴補習作為一個支持。這種成癮是由於相信額外的課程和不斷的學習是唯一成功的途徑，從而讓個人成長、愛好或平衡的生活方式變得有限。學生變得依賴於補習所提供的不斷的認可和保證，擔心如果沒有它，他們將失去競爭優勢。補習的成癮特性不斷強化了對期望、壓力和精疲力竭的循環，最終削弱了學習的內在樂趣，抑制了個人的創造力和好奇心。</p>

<p>我建議家長們應該讓孩子通過學校和自主學習來學習，如果他們在某些科目上真的有困難，或者希望在其他方面有所幫助，那麼可以考慮補習作為一個選擇。不要讓孩子每天都參加豐富的課程。讓他們玩耍，享受自己，通過自己的好奇心來積累知識。</p>

<p>您對豐富中心體系有什麼看法？在評論中分享您的想法。立即訂閱以查看更多類似內容。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="教育" /><category term="補習" /><category term="香港" /><category term="新加坡" /><category term="父母" /><summary type="html"><![CDATA[當我和朋友一起吃午餐時，他突然提到，他每個月竟然為自己孩子花費高達1000新幣去補習。這真是讓我大吃一驚，也反映本地父母對孩子的學業非常上心。雖然我朋友的孩子似乎很聰明，但我不禁想問，這麼小的孩子，難道還需要灌輸更多的知識嗎？在之前的一篇文章中，我提到了新加坡和香港的教育制度。這兩個地方都特別注重學術成績，也導致了補習市場的蓬勃發展。家長們普遍認為補習是必不可少的，但也引發了關於它對兒童福祉和整個教育體系潛在負面影響的爭議。在今天的文章中，我們將更深入地探討補習現象的興起，以及這個產業對父母和孩子的影響。同時，我們還將比較一下香港和新加坡頂尖的補習中心以及它們的營銷策略。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/bamboo.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/bamboo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>