<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2025-02-03T23:54:27+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">From HK to SG</title><entry><title type="html">Guide to Singapore bakeries</title><link href="/singapore-western-bakery/" rel="alternate" type="text/html" title="Guide to Singapore bakeries" /><published>2025-02-02T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-02T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-western-bakery</id><content type="html" xml:base="/singapore-western-bakery/"><![CDATA[<p>新加坡人对面包和糕点非常讲究——讲究到这里的每家面包店似乎都有自己的特色。从附近的面包店（咳咳，老牌Tiong Bahru Bakery）供应的酥脆牛角包，到日式甜品店精心制作的草莓蛋糕，新加坡的选择应有尽有。西式面包店以黄油糕点为亮点，而亚洲面包店则专注于松软的牛奶面包和经典蛋挞。但是，究竟是什么让这些面包店与众不同？什么样的面包店才值得我们花卡路里去尝试？无论你是寻找传统美味还是最新流行的烘焙，新加坡的面包店一定有你喜爱的选择。至于面包基础101，我们会在后面的文章中单独讨论。</p>

<h3 id="什么是西式面包店">什么是西式面包店？</h3>

<p>西式面包店是遵循欧洲或美国烘焙传统的面包店，重点制作丰富的黄油糕点、酥脆的面包和奢华的蛋糕。起源于法国、意大利、德国和美国等国家，这些面包店因使用高脂肪乳制品、层叠的面团和发酵技术而闻名，创造出从酥脆的牛角包到质朴的酸面包等各式美食。它们通常强调面包的口感——无论是法棍的脆皮、丹麦酥的松软层次，还是布朗尼的紧实嚼劲。新加坡的许多西式面包店供应经典的法式viennoiseries、英国茶点蛋糕或美式杯子蛋糕，往往还会加入现代的元素。如果你曾经搜索过“附近的面包店”来满足自己对牛角包或糕点的渴望，那你很可能走进了一家西式面包店。</p>

<h3 id="西式面包店在新加坡销售的糕点">西式面包店在新加坡销售的糕点</h3>

<ul>
  <li>牛角包 – 富含黄油、酥脆，最好是现做现吃。是任何优秀西式面包店的标准。</li>
  <li>巧克力牛角包 – 一款带有巧克力内馅的牛角包。因为一切有了巧克力都会变得更美味。</li>
  <li>丹麦酥 – 酥脆、甜美，通常上面会放上水果、奶油或奶酪。</li>
  <li>闪电泡芙 – 一种泡芙面包，里面填充奶油，顶部覆盖巧克力糖衣。精致美味。</li>
  <li>法式焦糖小饼 – 一款小巧的法式焦糖糕点，内部是奶油质地，外壳脆脆的。</li>
  <li>玛德琳 – 一种小巧的贝壳形状黄油蛋糕，质地轻盈、蓬松。搭配茶非常合适。</li>
  <li>马卡龙 – 精致的杏仁蛋白饼干，中间夹着甘纳许或黄油霜。这是对面包师技艺的真正考验。</li>
  <li>司康饼 – 密实且松脆，常配上浓奶油和果酱食用。最适合搭配茶。</li>
  <li>布列塔尼黄油酥 – 一款来自布列塔尼的焦糖黄油酥，常被称为“升级版的牛角包”。</li>
  <li>奶油甜面包 – 软、微甜的面包，黄油含量高，非常适合做法式吐司。</li>
  <li>果仁饼 – 一款质朴的自由形状酥皮点心，内里可以填充水果或咸味配料。</li>
  <li>塔 – 酥脆的面皮，里面填充奶油、果仁或巧克力。简单却令人满足。</li>
  <li>酥皮包 – 一种金黄酥脆的口袋形状点心，里面夹着水果或奶油。便捷美味。</li>
  <li>焦糖泡芙 – 带有脆皮的奶油泡芙，顶部增加了额外的脆感。</li>
  <li>法式财宝蛋糕 – 一款小巧的杏仁蛋糕，味道浓郁、黄油丰富，边缘微脆。</li>
</ul>

<h3 id="什么让西式面包店优秀">什么让西式面包店优秀？</h3>

<p>一家好的西式面包店不仅仅是卖价格过高的牛角包，它更重要的是在每一口中提供质量、一致性和味道。以下是优秀与普通面包店的区别：</p>

<ul>
  <li>酥脆、黄油味浓的糕点 – 一款正宗的牛角包应该在咬下去时酥脆，而不是像软面包。层次越明显越好。</li>
  <li>高质量的原料 – 好的黄油、新鲜的奶油和优质的面粉至关重要。欧洲风味的黄油（如法国AOP黄油或发酵黄油）使糕点味道更加丰富，而高脂奶油则让内馅更加顺滑和奢华。如果他们在这些原料上节省开支，你一定会尝出来。</li>
  <li>值得吃的面包 – 一款脆皮法棍、嚼劲十足的酸面包或松软的奶油甜面包应该有一个美妙的外壳、完美的内里和丰富的味道。</li>
  <li>甜咸平衡 – 提供从巧克力牛角包到咸味的法式馅饼的多种选择，确保每个人都能找到喜欢的口味。</li>
  <li>对工艺的关注 – 无论是层叠的糕点还是慢发酵面团，顶级的面包店都会花时间精心制作。</li>
  <li>一致性 – 没有人希望一天吃到美味的牛角包，第二天却是湿软可怜的。最好的面包店每天都能提供同样高标准的产品。</li>
  <li>新鲜度 – 如果糕点吃起来像是放了一整天的，那就不行了。好的面包店会多次烘焙，确保新鲜。</li>
  <li>香气扑鼻且诱人 – 一家正宗的西式面包店应该散发出天堂般的香气——黄油的香味、新鲜面包的香气和焦糖的甜香。如果没有，赶紧转身。</li>
  <li>外观和美感 – 说实话，你先是用眼睛吃。好的西式面包店让它们的糕点看起来和它们的味道一样好。</li>
</ul>

<h3 id="西式面包店名单">西式面包店名单</h3>

<p>如果你曾经搜索过“附近的面包店”，很可能你已经遇到过这些珍品。无论你是在寻找经典的牛角包、奢华的糕点，还是顶级的酸面包，这里是镇上最好的西式面包店：</p>

<ul>
  <li>
    <p>Tiong Bahru Bakery (经典最佳面包店)
新加坡无可争议的牛角包之王。他们的经典黄油牛角包、可颂阿曼和巧克力牛角包已经成为传奇。如果你还没来过这里，那你怎么会懂得糕点的魅力？</p>
  </li>
  <li>The French American Bakery
法式精致与美式奢华的结合。你可以期待杏仁牛角包、奶油甜甜圈和厚实的巧克力曲奇——谁不喜欢额外的黄油和糖呢？</li>
  <li>Micro Bakery
一个简约的面包店，专为严肃的酸面包爱好者打造。他们专注于慢发酵面包、酥脆糕点和全谷物美味，证明了简单也能非常出色。</li>
  <li>
    <p>Keong Saik Bakery
结合了法式技艺与本地口味。他们的芋泥牛角包、焦糖芝士蛋糕和Milo松饼是东西方美味的完美融合。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Starter Lab
来自巴厘岛的酸面包专家，极其注重面包的质量。他们的酸面包、涂满黄油的烤面包和独特的果酱搭配每一口都令人难忘。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Mother Dough Bakery
由一位在纽约受训的本地糕点师创办，这家面包店专注于完美的层次感和大胆的味道。试试他们的牛角包、财金饼和黏糯的甜包——你一定不会后悔。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Bakery Brera
小而强大的面包店，以他们的可颂阿曼、博布洛尼（意大利填充甜甜圈）和巴斯克焦糖芝士蛋糕闻名。虽然常常需要排队，但相信我，这绝对值得等待。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Nick Vina Artisan Bakery
如果你在寻找欧式乡村面包，那这里就是你的目的地。他们的德式黑麦面包、法式法棍和意式恰巴塔面包注重质量原料和精湛技艺。</p>
  </li>
  <li>Bread &amp; Hearth
位于卡东的温馨手工面包店，提供酥脆的牛角包、巧克力牛角包和手工制作的面包。他们的丹麦糕点和塔也非常值得一试。</li>
</ul>

<h3 id="什么是日本面包店">什么是日本面包店？</h3>

<p>日本面包店是精确与完美的结合，融合了欧洲的烘焙技巧与日本的工艺，以及对柔软蓬松质地的深厚热爱。与传统西式面包店的厚重、黄油丰富的糕点不同，日本的烘焙食品更轻盈、蓬松，且常常带有微妙的甜味。比如，极其柔软的食パン（日本牛奶面包）、外皮酥脆的哈密瓜包、以及一切都充满抹茶味的食品，因为，日本嘛。</p>

<p>这些面包店还以对高品质原料的执着而闻名，通常使用优质的北海道黄油、新鲜奶油和高档面粉。结果是？那些几乎美得无法下口，但又好吃到让人无法抗拒的糕点和面包。而且，因为日本注重便利，许多面包店提供精美包装、方便携带的选择，让人容易不知不觉地买多。</p>

<p>在新加坡，日本面包店因其完美的展示、均衡的风味和那种标志性的入口即化的口感而赢得了狂热追随者。无论你是想吃装满卡士达的牛角包、蓬松的红豆包（anpan），还是想尝试一片最松软的芝士蛋糕，日本面包店都证明了“少即是多”——但品质除外。</p>

<h3 id="日本面包店出售的糕点">日本面包店出售的糕点：</h3>

<ul>
  <li>Shokupan吐司/食パン – 蓬松、柔软的牛奶面包，吃了让人无法停下。</li>
  <li>哈密瓜包 – 表面覆盖薄薄的饼干外壳，尽管名字里有“哈密瓜”，但却没有哈密瓜的味道。</li>
  <li>红豆包 – 软面包卷，里面填满了甜美的红豆沙。日本经典。</li>
  <li>戚风蛋糕 – 轻盈、柔软、略微弹性，吃起来像是在吃云朵。</li>
  <li>长崎蛋糕 – 一种蜂蜜口味的海绵蛋糕，由葡萄牙人引入，现在是日本的最爱。</li>
  <li>日本芝士蛋糕 – 比西式芝士蛋糕轻盈，吃起来像在品尝梦幻般的触感。</li>
  <li>抹茶瑞士卷 – 以抹茶味海绵蛋糕卷制，内夹轻盈奶油。</li>
  <li>柚子塔 – 经典塔的柑橘风味，带有清新的日本触感。</li>
  <li>北海道奶油面包 – 极其柔软、带奶味的面包，略带甜味，非常上瘾。</li>
  <li>草莓短蛋糕 – 轻盈的海绵蛋糕、鲜奶油与草莓的层次搭配。日本面包店的主打。</li>
  <li>奶油面包 – 软面包，填充平滑的卡士达奶油，表面常撒上一层糖。</li>
  <li>麻糬面包 – 使用糯米粉做成的稍微酥脆的嚼劲面包。</li>
</ul>

<h3 id="什么让一家日本面包店优秀">什么让一家日本面包店优秀？</h3>

<p>一家优秀的日本面包店不仅仅是卖面包——它注重每一口的完美。以下是让优秀面包店与普通面包店区别开来的几点：</p>

<ul>
  <li>完美的质地: 日本面包店以柔软、蓬松、结构完美的面包而闻名。无论是蓬松的食パン（牛奶面包）还是外脆内软的哈密瓜包，质地必须无可挑剔——既不应过于密实，也不应过于干燥。</li>
  <li>高品质的原料: 最好的日本面包店绝不会在原料上偷工减料。你可以期待使用北海道牛奶、优质日本面粉、发酵黄油和新鲜奶油。黄油和奶油的选择至关重要——这正是日本面包具有丰富却细腻口感的关键所在。</li>
  <li>味道的平衡: 与可能过于浓郁的西式糕点不同，日本烘焙食品在甜味与微妙的口感之间取得了完美的平衡。你会发现恰到好处的抹茶、红豆或卡士达奶油——这些风味能够突出却不会压倒你的味蕾。</li>
  <li>精准与外观: 日本面包店的每一款糕点看起来都像是经过精细雕琢的——因为它们确实是这样制作的。面包和糕点通常大小均匀，表面金黄漂亮，包装整齐。一个凌乱的日本面包店？那可绝对是个警告信号。</li>
  <li>在传统中的创新: 一家顶级的日本面包店尊重传统，但也敢于创新。你会发现一些经典的现代演绎——例如抹茶可颂、柚子奶油包或樱花味的糕点——为什么不让完美更完美呢？</li>
</ul>

<p>从根本上说，一家优秀的日本面包店会让你怀疑为什么所有的面包都不能这么好——并让你走出店门时手里拿着比计划中的更多糕点。</p>

<h3 id="日本面包店推荐">日本面包店推荐</h3>

<p>如果你曾经在渴望一片松软的食パン或外脆内软的哈密瓜包时搜索过“附近的面包店”，那么这些日本面包店就是你该去的地方。</p>

<ul>
  <li>Kamome Bakery: 一家隐藏的宝藏，提供正宗的日式面包。这里的经典红豆包（あんぱん）、哈密瓜包和精致的奶油包每天新鲜烘焙，绝对不能错过。</li>
  <li>Pullman Bakery: 来自北海道的面包店，擅长日式咖喱包、芝士塔和牛奶风味的糕点。它们黄油味十足的食パン是必试之选。</li>
  <li>Chateraise: 一家日本连锁面包店，提供抹茶蛋糕、奶油包和草莓奶油蛋糕等美味。所有产品都使用优质的北海道乳制品制作。</li>
  <li>Johan Paris: 一家日法融合的面包店，最出名的是红豆丹麦包、哈密瓜包和具有日式风味的可颂。位于伊势丹百货，绝对值得信赖。</li>
  <li>DONQ Bakery: 一家东京起源的面包店，专注于松软的红豆包、卡士达奶油包和日式法棍。每一口都能品尝到精致的口味和柔软的质地。</li>
  <li>Tokyo Milk Cheese Factory: 不仅仅做饼干，他们的奶酪牛奶包和北海道奶油糕点也同样标志性。非常适合喜欢黄油和奶香味的人。</li>
  <li>Gokoku Japanese Bakery: 一家专注于健康日式面包的面包店，采用糙米、黑芝麻和全麦制作。它们的麻糬面包既有嚼劲又柔软，令人满足。</li>
</ul>

<p>这些面包店每一家都将独特的日本风味呈现于面包之中，从完美的质感到优质的原料。如果你去了，很可能会不止带走一款糕点。</p>

<p>写到这里，我都快饿了。你最喜欢的面包店是哪家？</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Singapore" /><category term="bakery" /><category term="restaurants" /><summary type="html"><![CDATA[新加坡人对面包和糕点非常讲究——讲究到这里的每家面包店似乎都有自己的特色。从附近的面包店（咳咳，老牌Tiong Bahru Bakery）供应的酥脆牛角包，到日式甜品店精心制作的草莓蛋糕，新加坡的选择应有尽有。西式面包店以黄油糕点为亮点，而亚洲面包店则专注于松软的牛奶面包和经典蛋挞。但是，究竟是什么让这些面包店与众不同？什么样的面包店才值得我们花卡路里去尝试？无论你是寻找传统美味还是最新流行的烘焙，新加坡的面包店一定有你喜爱的选择。至于面包基础101，我们会在后面的文章中单独讨论。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/bake.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/bake.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡机场休息室/贵宾室指南</title><link href="/singapore-airport-lounge/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡机场休息室/贵宾室指南" /><published>2025-02-01T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-01T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-airport-lounge</id><content type="html" xml:base="/singapore-airport-lounge/"><![CDATA[<p>机场贵宾室是将准备充分的旅行者与那些在登机口附近为座位而挣扎的可怜灵魂分开的神奇避风港，尤其是在新加坡。</p>

<p>这些独特的空间提供从舒适座椅、免费小吃到淋浴甚至小憩舱的所有设施——因为没有什么比在私人套房里打盹，而其他人却在为高价咖啡而挣扎更能体现“我在旅行中获胜”了。但并不是所有贵宾室都是一样的；有些需要高级信用卡、昂贵的会员资格，或者只是飞商务舱（说实话，我们大多数人都梦想着但很少预订）。当然，贵宾室内部也有等级差异——经济舱旅客能享受到基本服务，而商务舱贵宾室则提供美食和香槟，提醒你经济舱外还有一个完全不同的世界。在本指南中，我们将探索如何进入这些贵宾室、不同的会员资格、樟宜机场的最佳选择、全球顶级机场贵宾室以及一些真正特殊的贵宾室，它们将奢华提升到了另一个层次。</p>

<h3 id="什么是机场贵宾室">什么是机场贵宾室?</h3>

<p>机场贵宾室是机场内的私人空间，旨在为旅客提供一个远离主航站楼混乱、更舒适、更独特的体验。根据贵宾室的不同，你可能会获得舒适的座椅、免费的食物和饮料、高速Wi-Fi、淋浴甚至小憩室——基本上是你希望机场能提供的，但只有少数人能够享受的设施。有些贵宾室专为商务舱和头等舱乘客提供，而其他贵宾室则允许通过会员资格、信用卡福利或一次性通行证访问。目标？让等待航班的时间不再像一场耐力测试，而更像一次VIP体验。当然，并不是所有的贵宾室都是一样的——有些是奢华的乐园，而有些不过是提供一个安静的坐位和一碗方便面的地方。</p>

<h3 id="使用机场贵宾室的好处">使用机场贵宾室的好处</h3>

<ul>
  <li>舒适的座椅 – 不再为靠近充电站的座位争夺，或是坐在行李旁边的地板上。</li>
  <li>免费食物和饮料 – 跳过那些价格过高的机场餐厅，享受免费的餐点、小吃，有时甚至是香槟。</li>
  <li>Wi-Fi 和工作空间 – 可靠的互联网和安静的区域让工作变得更轻松（或者在看 Netflix 时假装在工作）。</li>
  <li>淋浴和小憩区 – 在下一班航班前清爽一下，或者小憩片刻，而不是在不舒服的航站楼椅子上打瞌睡。</li>
  <li>人少、更加放松 – 逃离嘈杂的人群、哭闹的婴儿和不断的登机广播，享受一片急需的宁静。</li>
</ul>

<h3 id="如何获得机场贵宾室的访问权限">如何获得机场贵宾室的访问权限</h3>

<ul>
  <li>飞商务舱或头等舱 – 最简单（但最昂贵）获得贵宾室访问权限的方式——高级舱位票通常会自动包含贵宾室的访问权限。</li>
  <li>常旅客会员等级 – 航空公司会奖励他们的精英会员，即使是乘坐经济舱的旅客也可以享受贵宾室的访问。</li>
  <li>信用卡福利 – 高端信用卡（如 AMEX Platinum 或与 Priority Pass 相关联的信用卡）通常包含免费贵宾室访问。</li>
  <li>贵宾室会员卡 – 像 Priority Pass、DragonPass 或航空公司特定的会员计划，提供全球贵宾室访问权限，需支付年费。</li>
  <li>单次贵宾室通行证 – 一些贵宾室出售单次入场通行证，让你无需会员或高级机票就能支付费用进入。</li>
  <li>按次付费贵宾室 – 许多机场的独立贵宾室允许愿意支付一定费用的旅客进入，享受几个小时的舒适。</li>
  <li>航空公司日票 – 像联合航空和达美航空等公司出售一次性的贵宾室通行证，通常定价在50美元至75美元之间。</li>
  <li>企业差旅福利 – 一些公司将贵宾室访问作为员工差旅福利的一部分（因为商务旅行应该让人少一些工作感）。</li>
  <li>使用里程或忠诚度计划奖励兑换 – 一些忠诚度计划或航空公司提供通过奖励或兑换机会获得贵宾室访问权限。</li>
  <li>与航班套餐捆绑 – 一些旅游机构和预订平台在购买特定航班优惠时将贵宾室访问作为附加福利。</li>
  <li>亲朋好友陪伴 – 如果你与有贵宾室访问权限的人一起旅行，他们可能能够将你作为嘉宾带入——是时候和常旅客建立友谊了。</li>
</ul>

<h3 id="不同的机场贵宾室会员卡">不同的机场贵宾室会员卡</h3>

<ul>
  <li>Priority Pass – 最受欢迎的贵宾室会员卡之一，提供全球超过1300个贵宾室的访问权限，通常包含在新加坡的高级信用卡中。</li>
  <li>DragonPass – 与Priority Pass竞争的新兴会员卡，提供贵宾室访问、餐饮折扣和机场服务，一些新加坡银行将其作为福利提供。</li>
  <li>LoungeKey – 类似于Priority Pass，但与部分新加坡发行的信用卡绑定，提供对精选贵宾室的访问权限。</li>
  <li>航空公司特定会员卡 – 许多航空公司提供付费贵宾室计划，包括：</li>
  <li>新加坡航空 KrisFlyer Gold 贵宾室访问 – KrisFlyer Elite Gold 会员和星空联盟 Gold 会员可享受贵宾室访问。</li>
  <li>国泰航空 Marco Polo Club – 高级会员可享受国泰航空的贵宾室访问，包括樟宜机场的贵宾室。</li>
  <li>联合航空 United Club – 按年费提供无限制访问联合航空贵宾室的权限，并可访问星空联盟贵宾室，包括在樟宜机场的贵宾室。</li>
  <li>美国航空 Admirals Club – 通过年费订阅或符合条件的信用卡持卡人可以享受贵宾室访问，并且能使用新加坡的合作贵宾室。</li>
  <li>美国运通 Centurion 贵宾室会员卡 – 专为AMEX Platinum和Centurion卡持卡人提供，提供优质贵宾室的访问，包括樟宜机场的Plaza Premium贵宾室。</li>
  <li>Plaza Premium 贵宾室通行证 – 独立的贵宾室运营商，提供按次付费使用和会员选项，在新加坡樟宜机场广泛可用。</li>
  <li>Collinson Group 贵宾室会员卡 – 包括Lounge Pass和Lounge Club等计划，提供对精选贵宾室的访问，包括新加坡的贵宾室。</li>
  <li>新加坡的高级信用卡 – 许多高端信用卡提供免费或折扣贵宾室访问权限，例如：</li>
  <li>AMEX Platinum &amp; Centurion – 免费访问Centurion贵宾室、Priority Pass和其他优质贵宾室，包括新加坡的贵宾室。</li>
  <li>Visa Infinite &amp; Mastercard World Elite – 一些新加坡银行提供的卡种提供LoungeKey或Priority Pass会员。</li>
  <li>Citi Prestige &amp; UOB Visa Infinite Metal Card – 附带Priority Pass会员和额外的樟宜机场贵宾室旅行福利。</li>
</ul>

<h3 id="商务舱与经济舱贵宾室的区别特别是新加坡航空">商务舱与经济舱贵宾室的区别，特别是新加坡航空</h3>

<p>访问标准</p>
<ul>
  <li>商务舱贵宾室 – 专为商务舱和头等舱乘客，以及拥有星空联盟金卡的精英常旅客保留。</li>
  <li>经济舱贵宾室（KrisFlyer Gold 贵宾室） – 仅限于KrisFlyer Elite Gold会员和星空联盟金卡会员，在经济舱或高级经济舱乘坐时可使用。普通经济舱乘客无法访问。</li>
</ul>

<p>食品与饮品质量</p>
<ul>
  <li>商务舱贵宾室 – 提供自助餐，包含各种热餐、精致小吃以及精选的葡萄酒、香槟和鸡尾酒。</li>
  <li>经济舱贵宾室 – 食物选项较基础，通常仅限三明治、沙拉、方便面和软饮（这里没有香槟）。</li>
</ul>

<p>座椅与氛围</p>
<ul>
  <li>商务舱贵宾室 – 座位宽敞优雅，提供更多隐私、舒适的休息椅，并有更安静的环境。</li>
  <li>经济舱贵宾室 – 较拥挤，座椅选项较少，感觉不如商务舱贵宾室那么“独特”。</li>
</ul>

<p>设施与服务</p>
<ul>
  <li>商务舱贵宾室 – 配备私人淋浴间、商务工作站和更好的休息区。有些地方甚至提供专业的咖啡。</li>
  <li>经济舱贵宾室 – 基本的淋浴设施、简单的座椅和较少的优质服务——足够让你快速恢复。</li>
</ul>

<p>樟宜机场的地理位置与空间</p>
<ul>
  <li>商务舱贵宾室（SilverKris 贵宾室） – 更大、更豪华，设有头等舱和商务舱乘客的独立区域。</li>
  <li>经济舱贵宾室（KrisFlyer Gold 贵宾室） – 更小，设施较少，相比SilverKris贵宾室显得不那么“独特”。</li>
</ul>

<p>简而言之，新加坡航空的商务舱贵宾室体验专为奢华和舒适设计，而经济舱贵宾室则是为忠实常旅客提供的功能性候机空间。如果你期待香槟、精致的餐食和高级座位——那就得拥有商务舱机票（或至少是更高等级的会员资格）。</p>

<h3 id="樟宜机场贵宾室列表">樟宜机场贵宾室列表</h3>

<p>以下是根据设施、舒适度和独特性对樟宜机场贵宾室的排名，从最好到最差：</p>

<ol>
  <li>
    <p>The Private Room (新加坡航空头等舱)
专为新加坡航空头等舱乘客提供，The Private Room提供私密的极奢华体验，包括点菜餐饮、精选葡萄酒和个人服务，所有这一切都在宁静、亲密的环境中进行。它是樟宜机场贵宾室奢华体验的终极之选。</p>
  </li>
  <li>
    <p>国泰航空贵宾室 (Marco Polo Club)
设施完善的贵宾室，提供多种食物、饮品和舒适的座位。空间宽敞，比其他贵宾室更安静，并提供相当不错的设施，但不如SilverKris贵宾室那样奢华。</p>
  </li>
  <li>
    <p>英国航空贵宾室
一个温馨的贵宾室，提供各种食物和饮品，配有舒适座位和宁静的氛围。它是一个不错的选择，尽管与樟宜机场的其他更豪华贵宾室（如SilverKris贵宾室或The Private Room）相比略显逊色。</p>
  </li>
  <li>
    <p>SilverKris贵宾室 (新加坡航空商务舱与头等舱)
这是商务舱和头等舱乘客（如果没有访问The Private Room）最好的贵宾室。提供豪华座椅、精致餐点、优质酒吧服务、私人淋浴间以及绝佳的跑道视野。设有专门的商务舱和头等舱区域，提供顶级的贵宾室体验。</p>
  </li>
  <li>
    <p>KrisFlyer Gold贵宾室 (新加坡航空经济舱与KrisFlyer Gold会员)
专为KrisFlyer Elite Gold和星空联盟金卡会员提供，适用于经济舱或高级经济舱乘客。虽然功能性强，但缺乏SilverKris贵宾室的独特性和食物多样性。尽管如此，它仍提供舒适的座椅和小吃。</p>
  </li>
  <li>
    <p>澳洲航空贵宾室
相比其他贵宾室，澳洲航空贵宾室较为简单，但提供不错的食物、手工咖啡和舒适的座椅。氛围轻松，但缺乏其他贵宾室的奢华和多样性。</p>
  </li>
  <li>
    <p>SATS Premier贵宾室
一个基础设施的贵宾室，提供自助餐、饮品和舒适座椅。对于有权限的旅客来说，这是一个不错的选择，但与排名较高的贵宾室相比，食物的质量和种类有所限制。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Plaza Premium贵宾室
一个很棒的独立贵宾室，遍布樟宜机场，提供舒适的座位、丰富的食物和饮品选择、商务设施以及淋浴间。可以通过购买单次访问或通过Priority Pass等会员计划获得访问权限。</p>
  </li>
</ol>

<h3 id="世界上最佳的机场贵宾室不在新加坡">世界上最佳的机场贵宾室（不在新加坡）</h3>

<ol>
  <li>
    <p>The Wing (国泰航空，香港国际机场)
以其简洁的设计和高端设施闻名，The Wing提供壮观的跑道景观、一流的餐饮选择、私人小屋以及豪华的头等舱体验和卓越的服务。</p>
  </li>
  <li>
    <p>The Centurion Lounge (多个地点，美国运通)
提供给美国运通Platinum和Centurion卡持卡人，The Centurion贵宾室因其优雅的内饰、美食佳肴、高品质饮品和高端服务（如水疗和淋浴间）而著名。位于纽约、伦敦和香港的贵宾室尤为出色。</p>
  </li>
  <li>
    <p>卡塔尔航空Al Mourjan商务舱贵宾室 (哈马德国际机场，多哈)
一个巨大的奢华贵宾室，提供世界级的餐饮、私人休息舱、淋浴设施以及一系列独特的服务。被认为是世界上最好的商务舱贵宾室之一。</p>
  </li>
  <li>
    <p>阿联酋航空头等舱贵宾室 (迪拜国际机场)
专为头等舱乘客提供，这个贵宾室提供点菜餐饮、雪茄休息室和私人套房。它是一种真正的奢华享受，提供顶级的奢华与舒适。</p>
  </li>
  <li>
    <p>法航La Première贵宾室 (戴高乐机场，巴黎)
法式奢华的代表，La Première提供精致的餐饮、私人舱位、时尚的氛围和个性化的服务，包括专属礼宾服务。这个贵宾室专为乘坐法航头等舱的乘客提供。</p>
  </li>
  <li>
    <p>新加坡航空SilverKris贵宾室 (多个地点)
尽管我们已介绍了新加坡的版本，但在伦敦和香港等主要机场的贵宾室也保持着相同的高标准。提供精致的餐饮、舒适的座椅和奢华的设施，为商务舱和头等舱乘客提供卓越的体验。</p>
  </li>
  <li>
    <p>汉莎航空头等舱贵宾室 (法兰克福机场，德国)
专为头等舱乘客提供，这个贵宾室包括私人安检、奢华餐饮、雪茄休息室和从头到尾的个性化服务。它提供一种奢华的体验，既舒适又私密。</p>
  </li>
  <li>
    <p>英航Concorde Room (伦敦希思罗机场)
专为头等舱乘客设计，这个贵宾室提供豪华座椅、精致的餐饮、美酒以及卓越的服务。Concorde Room因其高端的氛围和独特的设施而始终脱颖而出。</p>
  </li>
</ol>

<p>你最喜欢的机场贵宾室是哪一间？告诉我！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="机场" /><category term="休息室" /><category term="旅行" /><summary type="html"><![CDATA[机场贵宾室是将准备充分的旅行者与那些在登机口附近为座位而挣扎的可怜灵魂分开的神奇避风港，尤其是在新加坡。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/lounge.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/lounge.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡 Don Don Donki 购物指南</title><link href="/singapore-dondondonki/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡 Don Don Donki 购物指南" /><published>2025-02-01T00:00:00+00:00</published><updated>2025-02-01T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-dondondonki</id><content type="html" xml:base="/singapore-dondondonki/"><![CDATA[<p>如果你曾经路过新加坡的Don Don Donki店/唐吉诃德 / 驚安殿堂，而没有听到它那首循环播放的广告歌，你还算是去过那里吗？</p>

<p>这家日本折扣店已经在新加坡掀起了风暴，店里塞满了从生鲜食品到高级草莓，再到你从未意识到自己需要的奇怪美容小工具。自2017年开设首家门店以来，Don Don Donki迅速扩张，因为显然，我们对日本零食和各种家居杂物根本无法抗拒。随着门店遍布全岛（没错，现在连在市区的购物中心都有了），你几乎无法避免掉进“只是看看”然后提着一袋北海道牛奶和麻糬的陷阱。更别提那首标志性的主题曲了——它的旋律像要深深植入你大脑一样——因为没有什么能比“Don Don Don, Donki~”的无尽循环更能代表“欢迎光临”了。我最喜欢的<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/grocery/">超市</a>之一！</p>

<h3 id="什么是don-don-donki-dddk">什么是Don Don Donki (DDDK)?</h3>

<p>Don Don Donki，也被称为Donki、Don Donki、Don Ki Don Ki、Don Don Ki或DDDK，是一家日本折扣连锁店，销售各种各样的产品，从新鲜食材到奇特的家居用品。最初在日本名为Don Quijote，这个品牌以其拥挤的过道、亮眼的霓虹标志和那首无处可逃的广告歌而闻名，购物时的感觉仿佛是一场冒险。与普通超市不同，Don Don Donki专注于日本商品，是日本爱好者的必去之地。无论你是在寻找优质的日本食材，还是只想买个最后一分钟的“超可爱”纪念品，Don Don Donki应该都有——可能就在那堆货架的某个角落。只要做好准备，离开时你会带走比你计划的更多东西，因为抗拒一场美味的日本零食大采购几乎是不可能的。</p>

<h3 id="dddk的历史及其进入新加坡的时间">DDDK的历史及其进入新加坡的时间</h3>

<ul>
  <li>日本的起源：Don Don Donki，最初名为Don Quijote，于1980年在日本成立，作为一家折扣店，销售各种家庭用品、食品和奇特商品。</li>
  <li>在日本的扩展：该品牌迅速发展成全国连锁，以其混乱的布局、营业至深夜以及无尽的商品种类而闻名。</li>
  <li>国际扩展：Don Quijote将海外门店更名为Don Don Donki，以区别于其日本的门店，并开始向亚洲扩展。</li>
  <li>进入新加坡（2017年）：第一家Don Don Donki新加坡门店于2017年12月在Orchard Central开业，立刻吸引了大批热衷于日本商品的顾客。</li>
  <li>迅速增长：由于其巨大的受欢迎程度，Don Don Donki迅速在新加坡扩展，多个门店陆续开设在购物中心、居民区，甚至还有24小时营业的门店，以满足新加坡人对一切日本商品的热爱。</li>
</ul>

<h3 id="dddk-新加坡分店列表">DDDK 新加坡分店列表</h3>

<ul>
  <li>Orchard Central – 181 Orchard Road, #B1/B2, Singapore 238896</li>
  <li>City Square Mall – 180 Kitchener Road, #B2-05/18, Singapore 208539</li>
  <li>Square 2 (Novena) – 10 Sinaran Drive, #B1-01 to 85, Singapore 307506</li>
  <li>Clarke Quay Central – 6 Eu Tong Sen Street, #B1-11 to 28/44-51, Singapore 059817</li>
  <li>E!hub Downtown East – 1 Pasir Ris Close, E!Avenue #01-339, Singapore 519399</li>
  <li>HarbourFront Centre – 1 Maritime Square, #03-23/38, Singapore 099253</li>
  <li>Jem (Jurong East) – 50 Jurong Gateway Road, #02-24/26 &amp; #03-27/29, Singapore 608549</li>
  <li>Jewel Changi Airport – 78 Airport Boulevard, #B1-224, Singapore 819666</li>
  <li>Jurong Point – 1 Jurong West Central 2, #B1-09, Singapore 648886</li>
  <li>Tiong Bahru Plaza – 302 Tiong Bahru Road, #02-118, Singapore 168732</li>
</ul>

<p>等等更多！</p>

<h3 id="谁创作了-dddk-的主题曲为什么它如此吸引人">谁创作了 DDDK 的主题曲？为什么它如此吸引人？</h3>

<ul>
  <li>创作人: DDDK 的主题曲（也叫做“奇迹购物”歌）是由 Takahiro Yamato，一位日本音乐人和制作人创作的。</li>
  <li>最初目的: 这首歌最初是为 Don Quijote Japan 于 1999 年创作的，目的是通过一首充满活力的广告歌来增强购物体验。</li>
</ul>

<p>吸引人之处:</p>
<ul>
  <li>重复的歌词 – 歌词 “Don Don Don, Donki~” 一旦听过几次就会无法忘记。</li>
  <li>动感的旋律 – 歌曲节奏快速、充满能量，让顾客保持专注。</li>
  <li>心理影响 – 这首歌的旋律设计用来激发兴奋感和紧迫感，鼓励顾客停留更久，购买更多商品。</li>
  <li>新加坡人的喜爱: 就像珍珠奶茶一样，这首歌让人上瘾，甚至在不想的时候，新加坡人可能都会在脑海中哼着它。</li>
</ul>

<h3 id="dddk-销售的商品种类">DDDK 销售的商品种类</h3>

<ul>
  <li>零食与糖果</li>
  <li>新鲜农产品（水果与蔬菜）</li>
  <li>肉类与海鲜</li>
  <li>乳制品与饮料</li>
  <li>家庭常用食品（酱料、调味品、大米、面条）</li>
  <li>美容与个人护理</li>
  <li>家居与生活用品</li>
  <li>酒精与清酒</li>
  <li>即食与热食</li>
</ul>

<h3 id="为什么新加坡人喜欢-dddk">为什么新加坡人喜欢 DDDK?</h3>

<ul>
  <li>一切日本商品 – 新加坡人对日本情有独钟，从寿司到动漫，所以一家充满正宗日本商品的商店立刻就赢得了他们的心。</li>
  <li>实惠的“进口”商品 – 与其他专门的日本商店不同，Don Don Donki 使得日本零食、美容产品和杂货能够触手可得，且价格没有过高的加价。</li>
  <li>高质量商品 – 从优质的日本草莓到新鲜进口的和牛，商店提供的高质量商品绝对物有所值。</li>
  <li>混乱但有趣的购物体验 – 狭窄的布局和鲜艳的展示使得简单的购物之旅变成了一场冒险（或者，取决于人群的多少，也可能是耐心的考验）。</li>
  <li>晚上8:30后折扣热食 – 精明的购物者知道便当、寿司和其他即食餐点在晚上会降价，这是抓住好机会的最佳时机。</li>
  <li>那首让人上瘾的歌 – 无论喜欢与否，”Don Don Don, Donki~” 的旋律不停播放，深深嵌入新加坡人的脑海里，像是永久的耳虫。</li>
</ul>

<h3 id="在-dddk-买什么产品">在 DDDK 买什么产品?</h3>

<p>我的首选</p>
<ul>
  <li>新潟大米 – 来自日本新潟县的优质香米，以其柔软的口感和卓越的味道著称。</li>
  <li>猪颊肉 – 肉质鲜嫩、风味十足，肉与脂肪的平衡极佳，适合烤制或火锅。</li>
  <li>冷冻牛肉涮肉片 – 薄切牛肉，适合做涮涮锅，带来入口即化的美味体验。</li>
  <li>无糖豆浆 – 无添加糖的奶油感植物基牛奶，非常适合烹饪或直接饮用。</li>
  <li>讃岐乌冬面 – 来自香川县的厚实、有嚼劲的日式乌冬面，适合做一碗舒适的乌冬汤。</li>
  <li>葱 – 新鲜、富有活力，为任何菜肴增添风味和脆感，特别是炒菜或汤品中。与来自马来西亚的小葱口味不同。</li>
  <li>Mizkan 火锅汤底 – 一款即用火锅底料，轻松呈现正宗日式风味。</li>
  <li>冷冻肉丸 – 方便且多用途，这些冷冻肉丸非常适合快速餐点，如汤或串烧。</li>
</ul>

<p>另补充: 我大多从 Hubers Butchery 或 Foodies Market Place 购买我的肉类。</p>

<h3 id="在-dddk-可以购买哪些即食食品">在 DDDK 可以购买哪些即食食品？</h3>

<p>我的首选</p>
<ul>
  <li>葱花鲔鱼饭 – 美味的细腻鲔鱼与小葱混合，完美的新鲜、咸香餐点。</li>
  <li>刺身饭 – 一碗色彩丰富的寿司饭，配以各种新鲜的生鱼片和配菜。</li>
  <li>奶油可乐饼 – 外脆内滑的可口小吃，舒适又诱人。</li>
  <li>千层酥 – 细腻的层层酥皮，夹着浓郁的奶油，提供一份甜美轻盈的享受。</li>
  <li>炸猪排饭 – 一碗丰盛的米饭，配上香脆的炸猪排、鸡蛋和咸香酱汁，完美的饱腹餐。</li>
  <li>炒面 – 炒面配上蔬菜、酱料以及肉类或海鲜，呈现出美味的咸香味道。</li>
  <li>章鱼烧 – 软糯的面团球，内含章鱼，并浇上章鱼烧酱和木鱼花，成为一道风味十足的小吃。</li>
</ul>

<p>避免:</p>
<ul>
  <li>炸物 – 如炸鸡或天妇罗（除非你特别想吃油腻食品）。</li>
  <li>烤鸡串 – 因为有时候，串烤肉并不是最适合填饱肚子的选择。</li>
  <li>披萨 – 即使是“日式”披萨，它依然是披萨…</li>
</ul>

<h3 id="dddk-提供送货服务吗">DDDK 提供送货服务吗？</h3>

<p>Don Don Donki 通过多个平台在新加坡提供送货服务，如 Deliveroo、GrabFood 和 foodpanda。您可以从零食到即食餐等多种商品中进行选择，并将它们送货上门。然而，可供送货的商品种类可能因平台和位置而异，因此最好提前查看。</p>

<h3 id="dddk-app有哪些功能">DDDK APP有哪些功能？</h3>

<p>Don Don Donki（DDDK）APP在新加坡提供多种功能，提升您的购物体验，包括一个奖励频繁购物者的忠诚计划。以下是应用程序和忠诚计划的功能概览：</p>

<p>APP功能：</p>
<ul>
  <li>门店定位器 – 查找最近的 Don Don Donki 店铺，并查看其营业时间。</li>
  <li>特别优惠和促销 – 获取最新的折扣、促销和限时优惠信息。</li>
  <li>独家折扣 – 为应用程序用户提供独家折扣或特惠。</li>
  <li>产品目录 – 浏览 DDDK 提供的广泛商品选择，包括零食、新鲜农产品、美容产品等。</li>
  <li>在线订购 – 通过应用程序直接购买并通过合作的送货平台（如 Deliveroo 或 foodpanda）享受送货服务。</li>
</ul>

<h4 id="dddk忠诚计划">DDDK忠诚计划</h4>

<p>DDDK 忠诚计划通过在 Don Don Donki 店铺购物或通过应用程序购物来为您赚取积分，并提供各种福利。</p>

<p>计划等级</p>

<p><u>铜卡会员<u>
注册：首次注册应用程序或忠诚计划时。
福利：每次购买赚取积分。
享受基本促销和优惠。</u></u></p>

<p><u>银卡会员<u>
资格：积累一定数量的积分或达到某些消费标准。
福利：每次购买积分积累速率更高。
享受银卡会员专属折扣和优惠。
优先享受某些促销活动。</u></u></p>

<p><u>金卡会员<u>
资格：达到比银卡会员更高的消费或积分门槛。
福利：更快的积分积累，通常有更高的倍数。
专享金卡会员折扣和优惠。
邀请参加 VIP 活动或新品发布会。
其他福利，如免费赠品或根据个人偏好定制的优惠。</u></u></p>

<p>如何赚取积分：
积分通过在 Don Don Donki 店铺购物或通过应用程序购物赚取。
积分可在参与的店铺兑换折扣或奖励。</p>

<p>兑换积分：
积分可用于未来购物时的折扣。
某些奖励可能包括礼品卡或独家商品。</p>

<p>该计划提供多种赚取和兑换积分的方式，随着会员等级的提升，奖励也会更加丰厚，最终目的是让客户享受更个性化的购物体验，并最大化节省开支。</p>

<p>谁不喜欢 DDDK 呢？祝您购物愉快！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="购物" /><category term="商场" /><summary type="html"><![CDATA[如果你曾经路过新加坡的Don Don Donki店/唐吉诃德 / 驚安殿堂，而没有听到它那首循环播放的广告歌，你还算是去过那里吗？]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/dddk.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/dddk.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">日本温泉旅行指南</title><link href="/singapore-japan-onsen-tokyo/" rel="alternate" type="text/html" title="日本温泉旅行指南" /><published>2025-01-31T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-31T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-japan-onsen-tokyo</id><content type="html" xml:base="/singapore-japan-onsen-tokyo/"><![CDATA[<p>我们知道新加坡人喜欢去日本<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/singapore-flights/">旅行</a>。如果你曾梦想在温泉中浸泡，假装自己在宁静的日本旅馆里，那你不是唯一一个。温泉，日本的天然热泉，不仅仅是为了放松；它们几乎是一次文化体验，提供从治疗效果到让你在热水中放空思绪的绝佳借口。</p>

<p>无论你选择在传统的旅馆里享受完整体验，还是只是去当地的温泉一日游，那些蒸汽腾腾的热水总能让你觉得自己在做一些对身体有益的事情——即使你实际上只是坐在那里。从改善血液循环等健康益处到各种温泉——从公共浴池到豪华度假风格的温泉——总有一种适合你心情的选择，白天或夜晚都可以。那么，是否有任何新加坡的温泉能够与日本的温泉相媲美呢？嗯，我们可能没有富士山，但总有机会在一点热水中泡一泡。</p>

<h3 id="什么是温泉onsen">什么是温泉(onsen)?</h3>

<p>温泉是日本的天然热泉，由地热活动加热水源，使其成为理想的沐浴地。这些温泉富含硫磺、钠和钙等矿物质，据信这些成分对身体有治疗效果，帮助缓解关节疼痛、皮肤问题和压力等疾病。人们前往温泉，不仅仅是为了水的疗效，更是为了整个体验——放松、休息，并在宁静的环境中与大自然连接。温泉可以在公共浴池和私人浴池中找到，通常位于如山脉或森林等风景如画的地方，提供一个安静的逃离空间。无论你是在乡村的户外浴池中浸泡，还是在豪华度假村风格的温泉中享受奢华，温泉文化在日本是深深植根的。</p>

<h3 id="什么是日式旅馆ryokan">什么是日式旅馆(ryokan)?</h3>

<p>旅馆是传统的日本住宿，提供独特的沉浸式文化体验。住进旅馆就像回到过去，你可以享受榻榻米地板、纸门和夜晚为你铺好的被褥。但真正吸引人的是这里的款待——通常，旅馆包括怀石料理（多道菜的宴席）和私人温泉，让它成为一个一站式的度假地。这些旅馆位于风景如画的地方，有时靠近温泉，为你提供完美的放松和传统体验的结合。这是体验日本著名的简单与优雅的完美方式，还带有一种“你永远都不想离开”的舒适感。</p>

<h3 id="日式旅馆和温泉的历史">日式旅馆和温泉的历史</h3>

<p>旅馆和温泉在日本历史中有着深厚的根基，它们在日本的文化和社会结构中扮演着至关重要的角色。旅馆可以追溯到8世纪的奈良时期，最初是为沿着日本古老道路的旅行者提供休息的地方。随着时间的推移，这些旅馆逐渐演变成奢华的度假胜地，不仅提供住宿的地方，还让人们有机会体验传统的日本习俗、饮食和款待。另一方面，温泉也已经使用了数千年，最早在8世纪就有人发现其具有疗效。它们在江户时期（1603-1868）尤其受到欢迎，当时人们开始频繁光顾温泉，既为了健康，也为了放松。旅馆和温泉共同成为了日本文化的象征，为当地人和游客提供了一种放松、享受大自然、与几百年传统相连接的方式。</p>

<h3 id="为什么人们喜欢去温泉">为什么人们喜欢去温泉?</h3>

<ul>
  <li>放松 – 温暖的富含矿物质的水能缓解肌肉酸痛和紧张，为忙碌的日常生活提供一个放松的逃离。温泉水的温度通常在38°C到42°C（100°F到108°F）之间，提供了舒适与治疗性温暖的完美平衡。</li>
  <li>健康益处 – 温泉水富含硫磺、氯化钠和钙等矿物质，据信这些成分有助于改善多种健康问题。经常泡温泉可以改善血液循环，缓解肌肉和关节疼痛，促进排毒。例如，富含硫磺的浴池因其皮肤治疗效果而闻名，有助于治疗湿疹和银屑病等皮肤病。</li>
  <li>自然沉浸 – 许多温泉位于风景如画的地方，让泡温泉的人在放松时享受大自然的美景。宁静的环境被科学证明可以降低压力激素水平，促进整体幸福感。</li>
  <li>文化体验 – 在温泉中沐浴的仪式，如在浸泡之前彻底清洗身体，提供了一个沉浸在日本传统中的独特机会。这一过程本身鼓励正念，而正念与减少焦虑和改善心理健康有着密切关系。</li>
  <li>自我护理 – 它是一个无需内疚的放松借口，既能让你放松又能让你感觉像是在享受健康和恢复活力的过程。研究表明，温泉浴有助于改善睡眠质量，甚至增强免疫功能，让一次温泉之旅显得更加值得。</li>
</ul>

<h3 id="温泉的风险--什么时候不应该去温泉">温泉的风险 / 什么时候不应该去温泉</h3>

<p>虽然温泉提供了许多好处，但也存在一些风险以及在某些情况下最好避免泡温泉的情形：</p>

<ul>
  <li>高温敏感性 – 如果你对高温敏感，或者有高血压、心脏问题等病症，热水可能会让你感到不适，甚至引起头晕或晕厥。听从自己身体的感觉，避免长时间浸泡在非常热的水中。</li>
  <li>怀孕 – 孕妇应避免去温泉，特别是水温非常高的温泉，因为热水可能会提高体温，从而潜在地对胎儿造成伤害。部分温泉有专门为孕妇设计的池子，但在去之前最好咨询医生。</li>
  <li>开放性伤口或皮肤感染 – 如果你有开放性伤口、创口或活跃的皮肤感染（如皮疹或脓疮），最好避免泡温泉。热水可能会刺激伤口，甚至带入细菌。</li>
  <li>饮酒后 – 饮酒后去温泉会增加脱水、过热或晕厥的风险，因为酒精与热水的结合可能加剧这些问题。最好在清醒时享受泡温泉的过程。</li>
  <li>医疗状况 – 如果你有糖尿病、呼吸系统问题或循环系统疾病，在进入温泉之前应咨询医生，因为热水可能会加剧某些健康问题。</li>
</ul>

<p>作为一般规则，记得保持水分，限制泡温泉的时间，并注意身体对热水的反应。如果感到不适，最好完全避免泡温泉。</p>

<h3 id="温泉礼仪">温泉礼仪</h3>

<ol>
  <li>先洗澡 – 进入温泉之前，一定要先洗净并彻底冲洗身体。通常会有专门的洗浴区，配有座椅、手持淋浴头和肥皂。这样做不仅是为了卫生，也是对其他泡澡者的尊重。</li>
  <li>保持头发远离水 – 如果你的头发很长，记得绑起来，以避免头发接触水。湿发会把污垢和油脂带入浴池。</li>
  <li>避免大声喧哗 – 与人交谈时要保持安静和尊重。温泉是用来放松和享受宁静的地方。</li>
  <li>禁止跳水或溅水 – 不要溅水或做剧烈的动作。泡温泉的关键是放松，而不是游泳或玩耍。</li>
  <li>不要泡太久 – 每次泡温泉的时间应限制在15-20分钟左右。泡得太久可能会导致过热和脱水。</li>
  <li>毛巾留在外面 – 带一条小毛巾用来擦洗，但泡温泉时应将毛巾放在温泉外面。将毛巾带入水中被视为不礼貌。</li>
  <li>禁止拍照 – 保持手机和相机远离温泉，以维持温泉的宁静和私密性，尊重他人的隐私。</li>
  <li>尊重他人空间 – 温泉可能是公共浴池，因此要注意个人空间，避免拥挤其他泡澡者。</li>
  <li>避免在浴池中使用肥皂 – 肥皂只应在泡澡前的淋浴中使用，而不是在温泉池中使用。</li>
  <li>泡完后冲洗 – 在享受完温泉后，冲洗掉身上的残留矿物质。这样有助于清洁皮肤并收缩毛孔。</li>
</ol>

<h3 id="为什么温泉会给你一条小毛巾">为什么温泉会给你一条小毛巾？</h3>

<p>温泉提供的小毛巾有多重实际和文化用途：</p>

<ul>
  <li>用于淋浴时清洁身体 – 你可以使用这条毛巾在泡澡前的淋浴过程中擦洗身体，帮助保持个人卫生，确保在进入温泉之前是彻底干净的。通常会有专门的淋浴区，配有座椅、手持淋浴头和肥皂，以确保你在浸泡公共浴池之前完全清洁。</li>
  <li>用于擦汗 – 在温泉中泡澡时，你可以把毛巾放在头上，或用它擦去汗水。这有助于在享受热水时保持舒适。</li>
  <li>用于在从一个浴池走到另一个浴池时遮掩身体 – 当你在温泉区不同的浴池之间移动时，毛巾可以用来遮掩身体。虽然你不会带毛巾进入水中，但它是走动时简单的遮掩方式。</li>
  <li>用于在回更衣区之前擦干身体 – 泡完温泉后，你可以用毛巾轻轻擦干自己，再返回更衣区，避免把水滴落在地上。</li>
</ul>

<p>这条小毛巾是温泉体验中不可或缺的一部分，帮助维持卫生、尊重他人，并增添整体的文化氛围。</p>

<h3 id="温泉的种类">温泉的种类</h3>

<p>有几种不同类型的温泉，每种提供独特的体验：</p>

<ul>
  <li>室内温泉 (内湯, Uchiyu) – 这些温泉位于建筑物内，通常更加私密。它们非常适合寒冷天气或偏好更为控制环境的人。室内温泉通常有精美的瓷砖浴池，营造出宁静的氛围。</li>
  <li>户外温泉 (露天風呂, Rotenburo) – 这些是标志性的温泉，提供自然环境，可以欣赏到山脉、森林或河流的美景。在户外温泉中泡澡，尤其是在寒冷天气时，可以享受到水的温暖与自然景色的宁静对比。</li>
  <li>私人温泉 (貸切風呂, Kashikiri-buro) – 这些是较小、更加私密的浴池，可以为个人或情侣预约。它们提供无拥挤的温泉体验，非常适合喜欢隐私的人。</li>
  <li>公共温泉 (大浴場, Daiyokujou) – 这些是公共浴池，通常是大型、开放的空间，你可以与其他泡澡者一起享受温泉。公共温泉是最传统且最常见的温泉类型。</li>
  <li>日间温泉 (日帰り温泉, Higaeri Onsen) – 这些温泉通常可以在白天访问，通常是大型度假村或酒店的一部分。它们非常适合放松的午后泡澡，有时还提供午餐或其他养生活动。</li>
  <li>夜间温泉 (夜の温泉, Yoru no Onsen) – 有些温泉在夜间特别迷人，提供宁静的昏暗环境，增强了平和的氛围。夜间温泉提供一种平静、几乎神秘的体验，你可以在星空下泡澡，或者在安静的烛光房间中享受温泉。</li>
</ul>

<h3 id="日本的温泉在哪里">日本的温泉在哪里?</h3>

<p>温泉遍布日本，从北海道的雪山到冲绳的热带岛屿。它们是日本文化的重要组成部分，无论你是在繁忙的城市还是偏远的乡村，你都很可能会遇到温泉。以下是一些著名的温泉城镇：</p>
<ul>
  <li>箱根 (Hakone) – 位于东京附近，箱根是人们前往享受温泉并欣赏富士山美景的热门目的地。</li>
  <li>别府 (Beppu) – 位于九州岛，别府因其众多的温泉度假村而闻名，提供多种浴池体验。</li>
  <li>指宿 (Ibusuki) – 因其独特的沙浴而闻名，在沙滩上埋身，让你享受治疗热量。</li>
  <li>草津 (Kusatsu) – 日本最著名的温泉城镇之一，位于群马县的草津以其高质量的硫磺泉水而闻名。</li>
  <li>下吕 (Gero) – 位于岐阜县的下吕温泉常被评为日本三大温泉之一，拥有迷人的传统小镇氛围。</li>
</ul>

<p>虽然这些城镇非常有名，但温泉几乎遍布日本的每个角落。无论你身处城市还是乡村，总有一个温泉等待着为你提供放松与恢复活力。</p>

<h3 id="离东京近的顶级温泉城镇">离东京近的顶级温泉城镇</h3>

<p>以下是离东京不到两小时的顶级温泉，提供方便与放松的完美结合，均可通过新干线到达：</p>

<ul>
  <li>箱根 (Hakone) – 距东京约1小时，箱根是最典型的温泉目的地，因其美丽的富士山景观和众多的温泉度假村而闻名。你可以在被自然环绕的室内和户外温泉中放松。可通过小田急浪漫特快或JR东海道新干线到达。</li>
  <li>伊豆 (Izu) – 距东京约1.5到2小时，伊豆以其海滨温泉和风景如画的温泉度假村而闻名，在这里你可以一边泡澡一边欣赏海洋景色。许多旅馆（传统日式旅馆）还提供私人温泉体验。可通过JR东海道新干线到热海，然后换乘当地列车。</li>
  <li>镰仓 (Kamakura) – 距东京约1小时，镰仓主要以其寺庙和海滩著名，但这里也有一些隐秘的温泉。与箱根或伊豆相比，这里的温泉提供了一个更加安静的避世之地。可通过JR横须贺线或江之电到达。</li>
  <li>热海 (Atami) – 距东京约40分钟，热海自明治时代以来就是著名的温泉城镇。你可以在俯瞰海洋的温泉中放松，或在宁静的花园环境中享受泡澡。通过JR东海道新干线轻松到达。</li>
  <li>水上 (Minakami) – 距东京约1.5到2小时，水上是寻求户外和室内温泉体验的理想选择，位于群山之中。它非常适合在一天的远足或滑雪后放松。可通过JR上越新干线到达上越妙高站，然后换乘当地列车。
草津 (Kusatsu) – 距东京约2小时多一点，草津因其富含硫磺的泉水和位于市中心的著名汤畑（温泉水田）而闻名。通过JR东海道新干线到达高崎站，然后换乘巴士或快速列车到达草津。</li>
</ul>

<h3 id="日本温泉排名前100和前5名旅馆">日本温泉排名前100和前5名旅馆</h3>

<p>日本温泉排名前100 是一份具有声望的榜单，通常包含全国最顶级的传统旅馆（旅馆），它们因卓越的服务、氛围、地理位置和美食而被选中。此排名通常由各种旅游杂志、在线平台和豪华酒店组织如Rurubu、Jalan.net和米其林指南等编制。然而，前100名旅馆的完整列表会根据不同的出版物略有不同，并没有统一的官方排名被所有来源认可。
尽管如此，以下是来自广泛公认的来源的排名较高的旅馆摘要，这些旅馆经常出现在这些“前100”榜单中。它们因令人惊叹的地理位置、优雅的建筑、奢华的服务和对日本文化的沉浸而受到高度赞扬。</p>

<p>前100名旅馆排名的通用标准：</p>
<ul>
  <li>位置 – 自然景观的美丽、靠近大自然、以及温泉的便利性。</li>
  <li>服务 – 服务质量、日本传统的“おもてなし”（待客之道）概念和客人的满意度。</li>
  <li>美食 – 使用新鲜、时令食材精美呈现的怀石料理（多道菜）。</li>
  <li>建筑和氛围 – 传统的日本建筑风格，包括榻榻米、推拉门及与环境和谐融合的设计。</li>
  <li>私人和公共浴池 – 温泉浴池的种类和质量，包括户外浴池和私人浴池。</li>
</ul>

<h3 id="日本著名的前100名旅馆">日本著名的前100名旅馆</h3>

<p>以下是一些最著名且经常出现在不同“前100”榜单中的旅馆：</p>

<ul>
  <li>
    <p>强罗花坛 (Gora Kadan) – 箱根，神奈川
常被视为日本顶级豪华旅馆之一，这座曾是皇室度假胜地的旅馆设有公共和私人温泉、现代化设施以及美丽的花园。</p>
  </li>
  <li>
    <p>指宿白水馆 (Ibusuki Hakusuikan) – 指宿，鹿儿岛
以独特的沙浴和宁静的环境而闻名，指宿白水馆提供最放松的温泉体验之一。</p>
  </li>
  <li>
    <p>俵屋 (Tawaraya Ryokan) – 京都
日本最古老且历史悠久的旅馆之一，俵屋常被视为传统日本待客之道的典范，设有豪华的房间和精致的怀石料理。</p>
  </li>
  <li>
    <p>星之宿京都 (Hoshinoya Kyoto) – 京都
坐落于美丽的嵯峨野地区，这家旅馆将传统美学与现代奢华结合，提供私人温泉和迷人的河景。</p>
  </li>
  <li>
    <p>草津酒店 (Kusatsu Hotel) – 草津，群马
草津是著名的温泉城镇，而草津酒店因其丰富的硫磺泉水和疗效而受到推崇，同时提供传统的旅馆舒适体验。</p>
  </li>
  <li>
    <p>山之汤 (Yama-no-yu) – 下吕，岐阜
位于著名的下吕温泉，这家旅馆因其迷人的自然景观、无可挑剔的服务以及室内外温泉浴池而闻名。</p>
  </li>
  <li>
    <p>アマネム (Amanemu) – 志摩，三重县
这是一家奢华的度假式温泉旅馆，因其独特的温泉体验、私人浴池以及与大自然相融合的美丽海岸环境而闻名。</p>
  </li>
  <li>
    <p>京乃家 (Kyo-no-ya) – 京都
一家与京都有着深厚历史渊源的传统旅馆，提供安静的度假环境、私人温泉、茶道和美食。</p>
  </li>
  <li>
    <p>湯山荘 (Yuzanso) – 箱根，神奈川
坐落在著名的温泉城镇箱根，这家旅馆提供豪华住宿、宽敞的房间、迷人的温泉浴池和卓越的日本料理。</p>
  </li>
  <li>
    <p>旅馆 すみや紀芳庵 (Ryokan Sumiya Kiho-an) – 草津，群马
以提供传统日本温泉体验而闻名，旅馆提供高端服务、私人浴池和应季美食。</p>
  </li>
</ul>

<p><u>前100名旅馆的特点<u></u></u></p>

<p>除了列出的最著名的旅馆，前100名旅馆排名还包括一系列提供独特体验的旅馆，诸如：</p>

<ul>
  <li>私人浴池（一些旅馆甚至提供富士山或郁郁葱葱的自然景观的美丽景致）</li>
  <li>季节性体验，如秋天的红叶观赏或樱花季节</li>
  <li>创新餐饮：许多顶级旅馆注重怀石料理，提供精致的多道菜肴，以本地时令食材为基础。</li>
  <li>全方位健康：一些旅馆致力于健康旅游，提供传统的疗养疗法、按摩以及硫磺温泉浴的益处。</li>
</ul>

<p><u>查找完整酒店<u></u></u></p>

<p>欲了解完整且更新的前100名旅馆列表，许多旅游指南、网站和出版物专注于日本的豪华住宿。您可以查看以下地方获取排名或灵感：</p>
<ul>
  <li>Rurubu（日本领先的旅游指南）</li>
  <li>Jalan.net（日本主要的酒店和旅馆预订网站）</li>
  <li>米其林指南（部分旅馆因其服务获得星级评定）</li>
  <li>旅游机构和博客（如日本国家旅游组织、日本指南或当地旅游运营商）</li>
</ul>

<p>通过查阅这些来源，您将能找到丰富的推荐，从历史悠久、价格实惠的旅馆到最奢华的五星级选项。</p>

<h3 id="新加坡有温泉吗">新加坡有温泉吗？</h3>

<p>新加坡有一些温泉体验，尽管它们不像日本那样普遍。虽然新加坡没有像日本那样的天然温泉度假村，但它确实有一些新兴的水疗中心和健康设施，提供类似于温泉的体验。以下是一些可以体验的地方：</p>

<ul>
  <li>
    <p>Yunomori Onsen &amp; Spa
地点：Kallang Wave Mall
这是新加坡最具日本风格的温泉体验。Yunomori提供日式温泉浴，包括室内和户外浴池、干蒸桑拿以及泥浴。虽然水源不是天然温泉，但它们提供非常类似的放松体验。
特色：他们的健康套餐包括水疗治疗、按摩和放松疗法。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Samsara Wellness
地点：Queen Street
Samsara Wellness结合了传统的日式温泉与现代健康服务。您可以享受私人温泉体验，并提供模仿温泉体验的身体护理。
特色：他们专注于将自然治疗和放松与日式美学相结合。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Aloha Sea Sports &amp; Onsen
地点：East Coast
虽然这主要是一个水上运动中心，但他们的健康设施中设有温泉浴池区域，可以在剧烈运动后放松身心。
特色：温泉浴池旨在舒缓疲劳的肌肉，并在户外活动后提供放松。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Spa Infinity
地点：Orchard Road
虽然严格来说不是温泉，Spa Infinity提供受日本温泉启发的体验，包含热浴和放松治疗。
特色：它专注于将高科技的健康疗法与日式传统相结合。</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="为什么新加坡没有更多温泉">为什么新加坡没有更多温泉？</h3>

<p>新加坡的地质结构不支持天然温泉，因此人为打造的类似温泉的体验是渴望体验日本文化和放松的人的最佳选择。然而，这些水疗中心在重现温泉氛围方面做得相当出色，使它们成为那些想要在熟悉的澡堂氛围中放松的人们的理想场所。</p>

<p>尽管新加坡的温泉文化仍在发展，但随着人们寻找独特的健康体验，这些温泉体验在城市中变得越来越受欢迎。Happy onsen!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="日本" /><category term="旅行" /><summary type="html"><![CDATA[我们知道新加坡人喜欢去日本旅行。如果你曾梦想在温泉中浸泡，假装自己在宁静的日本旅馆里，那你不是唯一一个。温泉，日本的天然热泉，不仅仅是为了放松；它们几乎是一次文化体验，提供从治疗效果到让你在热水中放空思绪的绝佳借口。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/onsen.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/onsen.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡的航空联盟指南</title><link href="/singapore-airline-alliances/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡的航空联盟指南" /><published>2025-01-31T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-31T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-airline-alliances</id><content type="html" xml:base="/singapore-airline-alliances/"><![CDATA[<p>如果你曾经盯着自己的常旅客里程账户，疑惑自己到底能换到什么，那欢迎来到航空联盟的世界。这是你即将<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/singapore-flights/">度假</a>时必须知道的！</p>

<p>在新加坡，樟宜机场本质上就是一个带跑道的五星级酒店，选对航空联盟可以决定你的旅行体验是奢华享受，还是普通乘客待遇。全球三大联盟——星空联盟（Star Alliance）、寰宇一家（Oneworld）和天合联盟（SkyTeam），都承诺给忠诚乘客各种特权，但前提是你飞得足够多，能证明你的“价值”。我们将为你解析各大联盟的权益，从机场贵宾室到优先登机，并帮你判断它们是否值得你的忠诚度。最后，当然要解答最关键的问题：在新加坡，你究竟该把里程“押”在哪个航空联盟上？</p>

<h3 id="什么是航空联盟">什么是航空联盟？</h3>

<p>航空联盟是由多个航空公司组成的合作网络，目的是共享航线、服务和乘客福利。相比各家航空公司单打独斗，联盟让旅客能享受更顺畅的转机体验、累计共享的常旅客里程，以及跨航空公司的贵宾室使用权。全球三大航空联盟——星空联盟、寰宇一家和天合联盟，本质上就是航空界的VIP俱乐部，忠诚的乘客能享受更好的待遇。对航空公司来说，联盟意味着成本节约和更广的航线覆盖；对乘客来说，联盟让旅途更轻松，或者至少能避免在陌生机场狂奔赶航班。在新加坡这个全球最佳机场之一，选对航空联盟不仅能让旅程更顺畅，甚至可能让你的候机体验变成一次享受。</p>

<h3 id="深度解析全球三大航空联盟">深度解析全球三大航空联盟</h3>

<p><u>星空联盟（Star Alliance）—— 航空联盟界的OG<u></u></u></p>

<p>成立时间： 1997年
为什么重要： 星空联盟是全球最大、最古老的航空联盟，起源于五家航空公司“惺惺相惜”决定联合运营。如今，它拥有最多的成员航空公司和最广泛的全球航线覆盖。<strong>新加坡航空（SIA）</strong>是核心成员之一，因此对新加坡旅客来说，星空联盟的福利非常重要。</p>

<p>当前航空合作伙伴（26家）：</p>
<ul>
  <li>新加坡航空（Singapore Airlines）（新加坡）</li>
  <li>汉莎航空（Lufthansa）（德国）</li>
  <li>美联航（United Airlines）（美国）</li>
  <li>全日空（ANA, All Nippon Airways）（日本）</li>
  <li>泰国航空（Thai Airways）（泰国）</li>
  <li>土耳其航空（Turkish Airlines）（土耳其）</li>
  <li>瑞士国际航空（Swiss International Air Lines）（瑞士）</li>
  <li>加拿大航空（Air Canada）（加拿大）
（以及覆盖190多个国家的其他成员）</li>
</ul>

<p><u>寰宇一家（Oneworld）—— 精英旅客的首选<u></u></u></p>

<p>成立时间： 1999年
为什么重要： 寰宇一家是专为高端商旅人士打造的航空联盟，注重优质服务和便捷衔接。相比星空联盟，它的规模较小，但主打<strong>“质”胜于“量”，在亚洲市场以国泰航空（香港）和澳洲航空（Qantas）</strong>为主要成员。</p>

<p>当前航空合作伙伴（13家）：</p>
<ul>
  <li>澳洲航空（Qantas）（澳大利亚）</li>
  <li>英国航空（British Airways）（英国）</li>
  <li>美国航空（American Airlines）（美国）</li>
  <li>国泰航空（Cathay Pacific）（香港）</li>
  <li>日本航空（JAL, Japan Airlines）（日本）</li>
  <li>芬兰航空（Finnair）（芬兰）</li>
  <li>卡塔尔航空（Qatar Airways）（卡塔尔）
（以及其他具有强大洲际航线覆盖的成员）</li>
</ul>

<p><u>天合联盟（SkyTeam）—— 勉力支撑的“老三”<u></u></u></p>

<p>成立时间： 2000年
为什么重要： 天合联盟是三大航空联盟中最晚成立的，通常被认为是常旅客的“第三选择”。它在欧洲和亚洲的航线覆盖较强，但在高端服务方面相较于前两大联盟稍显逊色。不过，它拥有中国和中东地区的主要航空公司，在特定航线上仍然是不错的选择。</p>

<p>当前航空合作伙伴（18家）：</p>
<ul>
  <li>荷兰皇家航空（KLM）（荷兰）</li>
  <li>法国航空（Air France）（法国）</li>
  <li>大韩航空（Korean Air）（韩国）</li>
  <li>中国东方航空（China Eastern Airlines）（中国）</li>
  <li>达美航空（Delta Air Lines）（美国）</li>
  <li>越南航空（Vietnam Airlines）（越南）</li>
  <li>印尼鹰航（Garuda Indonesia）（印度尼西亚）
（以及在欧洲和亚洲有强大区域航线网络的其他成员）</li>
</ul>

<p><u>星空联盟的会员等级与权益<u></u></u></p>

<p>星空联盟提供两个精英会员等级：Star Alliance Silver（银卡）和Star Alliance Gold（金卡）。这些等级是通过各家成员航空公司的常旅客计划获得的，比如，如果你飞新加坡航空（SIA），你的KrisFlyer Elite Silver 或 PPS Club 就可以转换成相应的星空联盟权益。</p>

<ol>
  <li>星空联盟银卡（Star Alliance Silver）—— “加油，下次再努力”
这是入门级别的精英会员，但……别期待太多。你在机场和机舱内大多数时候还是和普通乘客没什么区别。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 候补优先权 – 航班已满时，你或许比普通乘客更有机会获得座位（只是“或许”）。
✅ 候补等候优先权 – 如果临时改签，你的候补名单排名可能会靠前一点。</p>

<p>缺少的福利：
❌ 没有贵宾休息室（就算你在机场等到天荒地老）
❌ 没有优先值机或登机（还得排队）
❌ 没有额外行李额度（超重还是得交钱）</p>

<ol>
  <li>星空联盟金卡（Star Alliance Gold）—— “终于有点尊重了”
这个等级才是真正值得追求的，因为它提供了可以提升旅途舒适度的实际福利。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 贵宾休息室 – 全球1000+星空联盟贵宾室免费进，无论你坐什么舱位！（是的，哪怕你飞经济舱！）
✅ 优先值机 – 即便你飞经济舱，也可以走商务舱或头等舱柜台办理登机手续。
✅ 额外行李额度 – 一般多20kg或额外一件托运行李（视航空公司政策而定）。
✅ 优先登机 – 与商务舱和头等舱旅客一起登机，无需排长龙。
✅ 行李优先处理 – 你的行李会优先送上行李转盘，让你更快离开机场。
✅ 候补和等候优先权 – 更容易抢到提前航班或超售航班上的空位。</p>

<p><u>如何在新加坡获得星空联盟精英会员？<u></u></u></p>

<p>对于新加坡的旅客，新航KrisFlyer 计划是最快的晋级方式：</p>
<ul>
  <li>KrisFlyer Elite Silver → 星空联盟银卡（没什么太大意义）</li>
  <li>KrisFlyer Elite Gold / PPS Club / Solitaire PPS Club → 星空联盟金卡（这个才是你真正需要的！）
如果你经常搭乘新加坡航空或其他星空联盟成员航司，升级到金卡可以让你的旅程顺畅许多。但如果你只是银卡会员……那你就当自己是个普通乘客吧，毕竟福利几乎没有。</li>
</ul>

<h3 id="寰宇一家会员等级与权益">寰宇一家会员等级与权益</h3>

<p>寰宇一家（Oneworld）有三个精英会员等级：Ruby（红宝石）、Sapphire（蓝宝石）、Emerald（绿宝石）。与星空联盟不同，寰宇一家的中级会员等级就能享受到不错的福利，并不是只有最高级别才有实际意义。</p>

<p>你的寰宇一家等级是根据各家成员航空公司的常旅客计划换算来的。例如，如果你是国泰航空、澳洲航空、英国航空的精英会员，你就能获得相应的寰宇一家福利。</p>

<ol>
  <li>寰宇一家红宝石（Oneworld Ruby）—— “至少比没有好”
这是入门级别的精英会员，虽然福利不多，但至少有一点优先待遇。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 商务舱值机柜台 – 即便你飞经济舱，也能使用商务舱值机，不用排长龙。
✅ 候补优先权 – 航班满员时，你有机会比普通乘客更早拿到座位。
✅ 候补等候优先权 – 临时改签时，你的等候名单排名会靠前。</p>

<p>缺少的福利：
❌ 没有贵宾休息室（要休息？还是自己找张椅子吧）
❌ 没有优先登机（只能排队等别人慢慢上）
❌ 没有额外行李额度（托运行李还是要小心别超重）</p>

<p>如何在新加坡获得寰宇一家红宝石？
国泰航空 Marco Polo Club Silver（银卡）
澳洲航空 Frequent Flyer Silver（银卡）</p>

<ol>
  <li>寰宇一家蓝宝石（Oneworld Sapphire）—— “终于有点用处了”
这是中级会员等级，真正的好处从这里开始。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 贵宾休息室 – 免费进入全球600+ Oneworld 商务舱贵宾室，即便你飞经济舱！
✅ 优先值机 – 可使用商务舱值机柜台，不必和普通乘客一起排队。
✅ 优先登机 – 和商务舱旅客一起登机，无需等到最后。
✅ 额外行李额度 – 通常可托运额外一件行李或享受额外重量（具体取决于航空公司）。
✅ 行李优先处理 – 你的行李会优先送上行李转盘，比别人更早离开机场。</p>

<p>如何在新加坡获得寰宇一家蓝宝石？
国泰航空 Marco Polo Club Gold（黄金卡）
澳洲航空 Frequent Flyer Gold（黄金卡）</p>

<ol>
  <li>寰宇一家绿宝石（Oneworld Emerald）—— “你就是机场贵族”
这是最高级别，拥有接近头等舱乘客的待遇，不管你买的是经济舱还是商务舱。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 头等舱贵宾休息室 – 你可以进入寰宇一家头等舱贵宾室，比如新加坡樟宜机场的Qantas First Lounge。
✅ 快速安检和移民通道 – 部分机场提供快速通道，让你更快通过安检和入境手续。
✅ 头等舱值机柜台 – 直接使用头等舱乘客的专属柜台，完全不用排队。
✅ 优先登机 – 比所有人更早登机，第一个上飞机。
✅ 额外行李额度 – 可托运额外行李或更多重量（具体取决于航空公司）。
✅ 行李优先处理 – 你的行李会最先送上行李转盘，让你比其他乘客更快离开机场。</p>

<p><u>如何在新加坡获得寰宇一家绿宝石？<u>
国泰航空 Marco Polo Club Diamond（钻石卡）
澳洲航空 Frequent Flyer Platinum（白金卡）</u></u></p>

<p><u>在新加坡，寰宇一家会员值得吗？<u></u></u></p>

<p>如果你经常搭乘澳洲航空（Qantas）、国泰航空（Cathay Pacific）或日本航空（JAL），寰宇一家精英会员是值得考虑的。
最划算的等级是蓝宝石（Sapphire），因为它允许你在经济舱也能进贵宾室。但如果你够幸运拿到绿宝石（Emerald），那你的机场体验基本就是头等舱待遇——你可以跳过排队，进入头等舱贵宾室，一边喝香槟，一边看其他乘客抢头顶行李空间。</p>

<h3 id="skyteam-会员等级及权益">SkyTeam 会员等级及权益</h3>

<p>SkyTeam 只有两个精英等级：SkyTeam Elite 和 SkyTeam Elite Plus。虽然它的福利不如 Oneworld 或 Star Alliance 多，但如果你从新加坡搭乘 大韩航空、东航或越南航空，SkyTeam 还是提供了一些实用的待遇。</p>

<p>你的 SkyTeam 会员等级取决于你所在的航空常旅客计划，例如，大韩航空的 SKYPASS 会员可以获得相应的 SkyTeam 福利。</p>

<ol>
  <li>SkyTeam Elite ——“好吧，你有点地位”级别
这是入门级精英会员，虽然不算豪华，但至少有一些优待。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 优先值机 —— 使用 SkyTeam Elite 专属柜台，避开普通经济舱长队。
✅ 优先登机 —— 早于普通乘客登机，但通常排在商务舱和 Elite Plus 之后。
✅ 额外行李额度 —— 通常多 10kg 或额外 1 件托运行李。
✅ 优先候补和等候名单 —— 在航班客满时比普通乘客更容易拿到座位。</p>

<p>缺少的权益：
❌ 无休息室使用权
❌ 无优先安检或入境通道
❌ 无优先行李处理</p>

<p>如何在新加坡获得 SkyTeam Elite？
大韩航空 SKYPASS Morning Calm Club
越南航空 Lotusmiles Gold
中国东方航空 Eastern Miles Gold</p>

<ol>
  <li>SkyTeam Elite Plus ——“终于有点高级感”级别
这是 SkyTeam 的最高精英等级，真正能享受贵宾待遇。</li>
</ol>

<p>权益：
✅ 休息室使用权 —— 进入 750+ 家 SkyTeam 休息室，即使持经济舱机票。
✅ 优先值机 —— 使用商务舱值机柜台。
✅ 优先登机 —— 比大部分乘客更早登机。
✅ 额外行李额度 —— 通常额外 1 件托运行李或更高行李重量限制。
✅ 优先行李处理 —— 行李优先送达行李提取区。
✅ 优先安检和入境 —— 在部分机场可使用快速通道。
✅ 保证订位 —— 在某些票价情况下，即使航班客满，也会为你安排座位。</p>

<p><u>如何在新加坡获得 SkyTeam Elite Plus？<u></u></u></p>

<p>大韩航空 SKYPASS Morning Calm Premium Club 及以上
越南航空 Lotusmiles Platinum
中国东方航空 Eastern Miles Platinum</p>

<p><u>SkyTeam 会员等级在新加坡值得吗？<u>
如果你经常搭乘 大韩航空或越南航空，SkyTeam Elite Plus 还是有一定价值的，尤其是休息室和优先待遇。
但在新加坡，Star Alliance（有新航） 和 Oneworld（有国泰和澳航） 影响力更大，SkyTeam 的航班选择较少。如果你不经常飞首尔或上海，这个联盟可能吸引力不大。</u></u></p>

<p><u>如何选择适合你的航空联盟<u>
选择航空联盟不仅仅是为了累积里程，更重要的是最大化权益、便利性和价值。以下是如何挑选最适合你的联盟：</u></u></p>

<ol>
  <li>看看你最常搭乘的航空公司
✅ 常坐新航？ → Star Alliance 是最佳选择。
✅ 经常搭乘国泰或澳航？ → Oneworld 更适合你。
✅ 频繁飞往韩国、中国或越南？ → SkyTeam 值得考虑。</li>
</ol>

<p>你的联盟选择应与你的常用机场和航线相匹配。</p>

<ol>
  <li>比较休息室和贵宾待遇
Star Alliance Gold：可进入 1,000+ 休息室，包括新航 KrisFlyer Gold Lounge。
Oneworld Sapphire/Emerald：可进入商务舱或头等舱休息室，即使持经济舱机票。
SkyTeam Elite Plus：有休息室权限，但高级休息室较少，体验不及 Oneworld。</li>
</ol>

<p>✅ 如果你重视奢华体验和优先待遇，Oneworld Emerald 是最强的。</p>

<ol>
  <li>
    <p>看看哪些精英会员权益最重要
❓ 想要额外行李？ → 所有联盟都有，但 Star Alliance 最大方。
❓ 重视优先值机/安检？ → Oneworld Emerald 的快速通道待遇最好。
❓ 希望在航班客满时还能订到座位？ → SkyTeam Elite Plus 提供部分票种的保证座位。
❓ 经常搭乘廉航？ → 航空联盟对廉航无帮助，你需要加入个别航空公司的会员计划。</p>
  </li>
  <li>
    <p>考虑会员等级的获取和保级难度
新航 KrisFlyer 会员等级每年重置，保级难度较大。
国泰和澳航 的会员制度较灵活，采用滚动累计制。
SkyTeam（如大韩航空 SKYPASS） 需要较多长途航班才能获得精英会员资格。
✅ 如果你飞行频率不高但想要终身会员，一些项目（如 SKYPASS）提供终身精英会员。</p>
  </li>
  <li>
    <p>看里程兑换价值和合作航司
Star Alliance：全球最大网络（26 家航司），适合长途旅行。
Oneworld：里程更容易兑换商务舱和头等舱奖励机票。
SkyTeam：里程兑换选择较少，使用里程升级更难。</p>
  </li>
</ol>

<p>✅ 如果你经常旅行并需要灵活性，Star Alliance 提供最多选择。</p>

<p>总结：选择与你的旅行习惯匹配、提供最优待遇、以及航司网络符合你的需求的联盟，就是最适合你的航空联盟！</p>

<p>哪家航空联盟最适合新加坡 大多数新加坡人选择星空联盟——而且不难看出为什么。作为创始成员，新加坡航空（SQ）使星空联盟在樟宜机场占据主导地位，提供最多的航班、贵宾室和福利。但并不是每个人都是从头开始来到新加坡。如果你是从香港、澳大利亚甚至欧洲搬来的，你可能已经在寰宇一家或天合联盟中拥有精英身份，这会让你更难转换。 例如，我在很长一段时间内坚持使用寰宇一家蓝宝石卡，因为拥有国泰航空的马可波罗金卡，它让我享有贵宾室使用权、优先登机和额外行李配额——这些是我即使搬到新加坡后也不想放弃的福利。同样，来自韩国或中国的常旅客可能会发现，如果他们仍然经常乘坐大韩航空或东方航空，天合联盟的精英Plus卡更有用。 因此，尽管星空联盟是大多数新加坡本地飞行员的默认选择，但有些人因为过去的身份和旅行习惯，仍然保持他们在寰宇一家或天合联盟的忠诚。最佳选择？坚持选择给你最多福利的联盟，基于你常走的航线和航空公司——即使这不是星空联盟。 我们会在另一个笔记中讨论里程游戏，但记住，里程和联盟的选择是个人的决定。告诉我你们都在哪个联盟。</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="航空公司" /><category term="忠诚计划" /><category term="飞行里程" /><summary type="html"><![CDATA[如果你曾经盯着自己的常旅客里程账户，疑惑自己到底能换到什么，那欢迎来到航空联盟的世界。这是你即将度假时必须知道的！]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/alliance.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/alliance.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡Uniqlo优衣库购物指南</title><link href="/singapore-uniqlo/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡Uniqlo优衣库购物指南" /><published>2025-01-30T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-30T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-uniqlo</id><content type="html" xml:base="/singapore-uniqlo/"><![CDATA[<p>在这个<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/shopping-in-singapore/">购物中心</a>比你的脏衣堆还要快速增加的国家，优衣库（Uniqlo）凭借其极简主义的日本时尚帝国，几乎成功占领了新加坡几乎所有主要的零售空间。最初只是一个简单的基础服装供应商的品牌，已经发展成了新加坡人购买的首选圣地，适合那些想要看起来得体又不显得过于用力的人（是的，我们都有至少五件AIRism T恤）。从遍布我们小岛的无尽商店迷宫，到让你质疑财务决定的令人上瘾的合作系列，这份指南将带你了解新加坡最受欢迎的日本休闲服饰零售商——优衣库的一切。不管你是能从一英里外就看到Heat Tech促销的优衣库老手，还是刚来不明白为什么大家似乎都穿着同款米色亚麻衬衫的新手，都可以把这份指南当作掌握新加坡优衣库购物艺术的必备手册。在它们战略性分布的店铺位置似乎无处不在、价格让你怀疑自己这一周是否还需要吃饭的情况下，让我们一起深入探讨新加坡优衣库这个充满规律性的美妙世界。</p>

<h3 id="什么是优衣库uniqlo">什么是优衣库（Uniqlo）？</h3>

<p>优衣库是一个日本休闲服饰品牌，以其价格亲民、高质量以及极简主义的服装而闻名。它专注于简单、实用的设计，并采用创新的面料技术，如HEATTECH（保暖）、AIRism（透气性）和Ultra Light Down（轻便保暖）。</p>

<h3 id="优衣库的历史">优衣库的历史</h3>

<p>优衣库成立于1949年，位于日本山口县的宇部市，最初是一个名为“小郡商事”的纺织公司。1984年，公司重新品牌化，并在广岛开设了第一家“Unique Clothing Warehouse”商店，后来缩写为Uniqlo。该品牌在日本迅速扩展，并在国际上取得了巨大的成功，成为了其母公司Fast Retailing旗下的全球强势品牌。</p>

<h3 id="优衣库在新加坡">优衣库在新加坡</h3>

<p>优衣库于2009年进入新加坡，在Tampines 1开设了第一家门店。由于其适合新加坡热带气候的时尚而实用的服装，品牌迅速获得了人们的喜爱。如今，优衣库在全岛拥有超过20家门店，包括位于Orchard Central和Jewel Changi Airport的旗舰店，并且拥有强大的线上业务。</p>

<h3 id="ut-与优衣库有什么区别">UT 与优衣库：有什么区别？</h3>

<p>优衣库（Uniqlo）是整体品牌，提供极简、功能性的日常穿着服装。而UT（Uniqlo T-Shirts）是一个子品牌，专注于图形T恤，涵盖与艺术家、流行文化偶像和品牌的合作。</p>

<p><u>主要区别<u></u></u></p>

<ul>
  <li>主要焦点：优衣库专注于简约、日常必需品，而UT则专注于大胆的图形T恤。</li>
  <li>产品范围：优衣库提供各种服装，包括T恤、牛仔裤、外套和内衣，而UT主要以T恤为主，偶尔还会推出运动衫和连帽衫。</li>
  <li>风格：优衣库坚持简约设计，采用纯色和经典剪裁，而UT则融入了流行文化、艺术和街头潮流美学。</li>
  <li>合作：优衣库很少进行品牌合作，主要集中在功能性创新（如HEATTECH和AIRism）方面，而UT则经常与品牌如宝可梦（Pokémon）、漫威（Marvel）、吉卜力（Studio Ghibli）以及艺术家如KAWS进行合作。</li>
  <li>目标受众：优衣库面向寻找永恒基础单品的人群，而UT吸引的是流行文化、街头潮流和限量版设计的粉丝。</li>
</ul>

<p>UT系列通常是限量版，非常抢手，而优衣库的主线服装则注重多样性和耐用性。</p>

<h3 id="优衣库的优势">优衣库的优势</h3>

<p>实惠基础单品：提供高质量的日常必需品，如T恤、牛仔裤和毛衣，价格合理。</p>

<ul>
  <li>创新面料：HEATTECH保暖，AIRism透气，Ultra Light Down轻便保暖。</li>
  <li>极简风格：简单、多功能的设计，适合任何衣橱。</li>
  <li>舒适合身：剪裁得当的服装，注重活动的舒适性。</li>
  <li>季节性与合作系列：与品牌、艺术家和流行文化偶像的限量系列。</li>
</ul>

<p>在我看来，优衣库是新加坡性价比最高的品牌。</p>

<p>我购买优衣库的常备清单：</p>

<ul>
  <li>AIRism T恤 – 轻便、透气，非常适合新加坡的潮湿气候。</li>
  <li>HEATTECH内衣 – 旅行去寒冷国家必备。</li>
  <li>Ultra Light Down夹克 – 易于收纳，提供温暖且不臃肿。</li>
  <li>EZY脚踝裤 – 舒适、富有弹性，适合工作和休闲穿着。</li>
  <li>Supima棉T恤 – 柔软、耐用，是衣橱必备单品。</li>
  <li>UT图案T恤 – 与动漫、流行文化和艺术家的有趣合作。</li>
  <li>弹力牛仔裤 – 价格实惠、合身且耐用。</li>
</ul>

<h3 id="最佳优衣库合作系列">最佳优衣库合作系列：</h3>

<ul>
  <li>JW Anderson – 融合英国传统和休闲风格，采用大胆的色块拼接、宽松版型和独特图案。</li>
  <li>KAWS – 街头风格的标志性系列，包含KAWS的经典图案，如Companion和BFF角色。</li>
  <li>Marimekko – 芬兰大胆印花与优衣库的简约风格相结合，打造充满活力的图案单品。</li>
  <li>Hana Tajima – 设计优雅、流动的剪影和柔软的面料，完美适合日常穿着。</li>
  <li>Ines de la Fressange – 经典巴黎风，永恒的剪裁和轻松的法式风格。</li>
  <li>Louvre Collection – 融合艺术与时尚，图案灵感来自卢浮宫的杰作，为优衣库的极简设计增添了文化和艺术气息。</li>
</ul>

<p>不过，不要为这些排队。虽然可能会卖完，但它们的转售价值一般不高。</p>

<h3 id="将自己设计的系列加入到ut中难吗">将自己设计的系列加入到UT中难吗？</h3>

<p>将自己的系列加入优衣库的UT系列其实比你想象的更容易！下面是步骤：</p>

<ul>
  <li>提交设计 – 如果你有创意的概念，优衣库欢迎新颖独特的设计。只需分享你的作品，如果它与他们的愿景契合，可能会被选入UT系列。</li>
  <li>与优衣库合作 – 优衣库经常与艺术家、设计师和意见领袖合作。如果你的设计有独特的风格，向他们寻求合作可能是让你的设计进入UT系列的途径。</li>
  <li>利用授权 – 拥有标志性艺术作品或流行文化素材？如果你能获得授权协议，优衣库愿意与艺术家和创意人士合作，将新颖的创意融入到他们的UT系列中。</li>
  <li>设计和生产支持 – 一旦你被选中，优衣库的团队将帮助将你的设计变为现实，确保你的创意顺利地出现在他们的T恤上。</li>
</ul>

<h3 id="如何在新加坡优衣库退货">如何在新加坡优衣库退货?</h3>

<p>退货流程非常简单！以下是你需要知道的内容：</p>

<p><u>店内退货<u></u></u></p>

<p>带上商品和原始收据或购买凭证。
商品可以在购买后的30天内退货（促销商品则需要在7天内退货）。
商品必须处于未使用状态，且标签完好无损。</p>

<p><u>在线退货<u></u></u></p>

<p>访问优衣库官网并登录你的账户。
查找你的订单并选择你想退的商品。
优衣库通常会提供退货标签，你可以通过邮件退回商品。
除非商品有缺陷，否则你可能需要承担退货的邮费。</p>

<h3 id="新加坡优衣库比其他国家的优衣库便宜吗">新加坡优衣库比其他国家的优衣库便宜吗？</h3>

<p>取决于具体情况。选择增值税较低的国家可能更有机会找到价格更低的商品。</p>

<p>与优衣库类似的商店：</p>
<ul>
  <li>Muji – 简约、高质量的基础单品，注重舒适性和耐用性，符合优衣库简约美学。</li>
  <li>GAP – 经典、精致的基础款，风格和价格与优衣库相似，适合日常穿着。</li>
  <li>GU – 优衣库的姐妹品牌，GU提供价格实惠、时尚的基础单品，适合年轻人，注重时尚前卫，且保持良好的质量。</li>
  <li>Everlane – 一个注重高质量材料和透明度的简约品牌，提供干净、简单的设计，类似于优衣库的核心风格。</li>
  <li>Banana Republic – 以精致、经典的衣物著称，Banana Republic提供时尚、高质量的基础款，通常比优衣库更精致，但依然注重多样性和高质量。
这些品牌都提供高质量的基础单品和时尚、百搭的衣物，是优衣库的不错替代选择。</li>
</ul>

<p>我个人很喜欢Uniqlo！你们怎么看？</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="服装" /><category term="购物" /><category term="商场" /><summary type="html"><![CDATA[在这个购物中心比你的脏衣堆还要快速增加的国家，优衣库（Uniqlo）凭借其极简主义的日本时尚帝国，几乎成功占领了新加坡几乎所有主要的零售空间。最初只是一个简单的基础服装供应商的品牌，已经发展成了新加坡人购买的首选圣地，适合那些想要看起来得体又不显得过于用力的人（是的，我们都有至少五件AIRism T恤）。从遍布我们小岛的无尽商店迷宫，到让你质疑财务决定的令人上瘾的合作系列，这份指南将带你了解新加坡最受欢迎的日本休闲服饰零售商——优衣库的一切。不管你是能从一英里外就看到Heat Tech促销的优衣库老手，还是刚来不明白为什么大家似乎都穿着同款米色亚麻衬衫的新手，都可以把这份指南当作掌握新加坡优衣库购物艺术的必备手册。在它们战略性分布的店铺位置似乎无处不在、价格让你怀疑自己这一周是否还需要吃饭的情况下，让我们一起深入探讨新加坡优衣库这个充满规律性的美妙世界。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/uniqlo.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/uniqlo.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡春节问候祝福指南</title><link href="/singapore-CNY-greetings/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡春节问候祝福指南" /><published>2025-01-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-29T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-CNY-greetings</id><content type="html" xml:base="/singapore-CNY-greetings/"><![CDATA[<p>这周的春节——我们在之前的文章中提到过。新加坡的春节不仅仅是吃大餐和收红包的时刻——它也是拜年的季节，在这个时候，你会拜访亲戚，交换吉祥的祝福，并尽力记住大家庭中的每个人。 这是一个久负盛名的传统，人们手持精心准备的祝福，四处走访，期待好运（或者至少是一个更大的红包）。</p>

<p>但拜年时究竟应该说些什么呢？你该吃些什么来保持节日的氛围？最重要的是，有哪些不成文的规则绝对不能打破？除了传统的春节祝福，我们还得在蛇年祝福、春晚、农历新年问候、新春祝贺过年、祝福新年问候语中找到灵感。今年，你也可以带着“新年快乐2025”来开启拜年之旅。这篇指南将带你了解拜年的艺术——从祝福到食物和习俗——让你能够像专业人士一样度过这个节日（或者至少不会让自己出丑）。</p>

<h3 id="为什么人们要拜年">为什么人们要“拜年”</h3>

<p>说到拜年，并不是所有的拜访都一样——拜年有一定的层级。名单上最重要的人是谁呢？长辈，从祖父母、父母到年长的亲戚，因为孝顺是最重要的（也是红包最丰厚的来源）。春节的前两天，即初一（初一）和初二（初二），是为直系亲属和扩展家庭预留的，这几天你会尊敬长辈，传承家族精神。接下来是已婚夫妇，因为他们有道德义务给未婚者派发红包，这使得他们成为战略性拜访的目标。亲密的朋友和同事也会互致节日问候，虽然通常没有红包的诱惑。如果你真的很投入，有些人甚至会去拜年给老板或商业伙伴，因为有什么比确保良好的办公室政治和未来加薪更好的开年方式呢？</p>

<p>接着是一些意外的拜年互动——你公寓或办公室的保安，街头的咖啡店老板，甚至是你常光顾的奶茶收银员，因为为什么不传播一些额外的好意呢（或者微妙地暗示下半年更好的服务）？一些超努力的人甚至会为这些拜年场合带上橙子，只是为了展示他们的节日礼仪。</p>

<h3 id="拜年时说什么--常见的春节问候语">拜年时说什么 / 常见的春节问候语</h3>

<p>拜年时，一切都关乎问候。这里有一份根据你拜访的人而定的一些最常见的问候语清单（不论是希望好运，还是只希望得到红包）：</p>

<ul>
  <li>新春快乐 – 祝你新春快乐！经典之选，因为每个人都喜欢一个新的开始。</li>
  <li>恭喜发财 – 祝你财源广进！适用于你希望在一年内多见到的人，尤其是涉及红包的事宜。</li>
  <li>年年有余 – 祝你年年有余！一句充满温暖的祝福，基本上是在祝愿你永远富贵。</li>
  <li>身体健康 – 祝你身体健康！因为我们都知道，健康是最重要的，尤其是在那些节日美食之后。</li>
  <li>万事如意 – 祝你万事如意！一个很好的通用祝福，祝愿生活、工作一切顺利，或许还附带一张彩票好运。</li>
  <li>大吉大利 – 祝你大吉大利！适合商界人士，或者是那些享受自利的人。</li>
  <li>财源广进 – 祝你财源广进！适合那些真的、非常希望在财务上大赚特赚的人。</li>
  <li>步步高升 – 祝你步步高升！特别适合那些还在职场上攀升的表弟表妹，或者任何喜欢职场奉承的人。</li>
  <li>合家欢乐 – 祝全家欢乐！当你想与屋内每个家庭成员保持良好关系时使用——尤其是那些你几乎不认识的亲戚。</li>
  <li>吉祥如意 – 祝吉祥如意！当你想显得格外正式，或者是给那位懂得如何做出正确举动的阿姨留下好印象时，使用的祝福。</li>
</ul>

<p>这些祝福语是掌握拜年艺术的关键，确保你的拜访充满好运、笑声，或许还有更多的红包慷慨。等一下！如果你需要更多，这里还有！</p>

<p>以下是另外10个春节祝福语，确保你在拜年时装备齐全：</p>
<ul>
  <li>一帆风顺 – 祝你一帆风顺！祝愿对方在新的一年里一切顺利，事事如意。</li>
  <li>心想事成 – 祝你心想事成！经典祝福，适用于任何人，不论他们的“心愿”是什么。</li>
  <li>财运亨通 – 祝你财运亨通！适合那些希望提升财运的人，或者是巧妙地暗示对方。</li>
  <li>吉星高照 – 祝吉星高照！一个星光灿烂的祝福，祝愿对方一整年都能拥有坚定不移的好运。</li>
  <li>大展鸿图 – 祝你大展鸿图！适合那些在追求更大梦想、不断奋进的人。</li>
  <li>龙马精神 – 祝你龙马精神！一个祝福对方拥有像龙马般的力量和活力。</li>
  <li>六六大顺 – 祝你六六大顺！祝愿生活的各个方面都顺顺利利，爱情、工作和其他任何事情都顺心。</li>
  <li>生意兴隆 – 祝生意兴隆！如果你是在对企业家或有副业的人说话，这个祝福几乎是必须的。</li>
  <li>天天开心 – 祝你天天开心！适合那些热爱快乐和笑声的人——因为谁不想整年都开心呢？</li>
  <li>和气生财 – 祝和气生财！温柔地提醒大家，良好的人际关系与家庭和谐能带来好运。</li>
</ul>

<p>掌握了这20个祝福语，你一定能给所有拜年的亲友留下深刻印象（或者至少让他们感到轻微的娱乐）。也许，也许，你会在适当的时候收到一个红包，或者两个。
再来一些与蛇年相关的祝福语吧！</p>

<ul>
  <li>
    <p>蛇年大吉 – 祝你蛇年大吉！
非常适合蛇年出生的人，或者任何想借用蛇的象征来增加好运的人。</p>
  </li>
  <li>
    <p>蛇行天下 – 祝你蛇行天下，顺利跨越所有障碍！
适合那些希望人生顺畅如蛇一样的人，轻松如意。</p>
  </li>
  <li>
    <p>蛇精灵巧 – 祝你聪明灵巧如蛇！
一个适合聪明且有战略眼光的人的祝福，尤其是那些总能有办法的人。</p>
  </li>
  <li>
    <p>蛇年发财 – 祝你蛇年发财！
因为蛇最知道何时出击，所以为什么不趁机“出击”赚个大财呢？</p>
  </li>
  <li>
    <p>如蛇得水 – 祝你如蛇得水，事业顺利！
适合你想祝愿其事业顺利成功的人，就像蛇找到水源一样，事事顺利。</p>
  </li>
  <li>
    <p>蛇年吉祥 – 祝蛇年吉祥如意！
一个通用的蛇年祝福，适合任何庆祝蛇年的朋友，传递好运与吉祥。</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="拜年时吃什么">拜年时吃什么?</h3>

<p>在拜年（拜年）时，食物是庆祝活动中的重要部分，因为你可不能只祝人好运而没有美味的零食来配合。下面是你通常会在桌上看到的食物：</p>

<ul>
  <li>萝卜糕 (Luo Bo Gao) – 一种用萝卜和米粉制成的蒸糕 – 通常切成一口大小的方块，尤其是炸过之后，外脆内软，非常受欢迎，特别是在春节期间。</li>
  <li>芋头糕 (Yu Tou Gao) – 由芋头根和米粉制成的蒸糕 – 这是一种美味的软糕点，通常在节庆期间食用，象征着繁荣和丰收。</li>
  <li>年糕 (Nian Gao) – 糯米糕 – 象征着进步和成长，因为“年”与“高”发音相似，意味着“更高的年”或“成长”。它是春节的必备食品。</li>
  <li>粥 (Zhou) – 米粥 – 一道温暖的菜肴，通常配有不同的咸味配料，象征着丰盈和舒适。它是拜年当天开始的一顿好早餐，或者在庆祝过后用来舒缓胃口。</li>
  <li>凤梨酥 (Feng Li Su) – 黄油酥皮，内馅为菠萝果酱 – 这种甜点象征着财富，因为“凤梨”与“发财”发音相近。</li>
  <li>橘子 (Ju Zi) – 橙子 – 在拜年时经常见到，橙子代表好运和财富，因为“橙子”在中文中与“金”发音相似。</li>
  <li>糖果 (Tang Guo) – 各种甜点，如糖莲子或蜜饯水果 – 这些会作为招待客人的甜品，象征着甜蜜的生活和对好运的期望。</li>
</ul>

<p>这些菜肴不仅美味，还带来了你在新的一年里所渴望的所有好运、繁荣和健康。就像是一个“有益的盛宴”！祝大家春节快乐！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="春节" /><category term="中国新年" /><summary type="html"><![CDATA[这周的春节——我们在之前的文章中提到过。新加坡的春节不仅仅是吃大餐和收红包的时刻——它也是拜年的季节，在这个时候，你会拜访亲戚，交换吉祥的祝福，并尽力记住大家庭中的每个人。 这是一个久负盛名的传统，人们手持精心准备的祝福，四处走访，期待好运（或者至少是一个更大的红包）。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/greet.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/greet.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡防诈骗指南</title><link href="/singapore-scam-protection/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡防诈骗指南" /><published>2025-01-29T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-29T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-scam-protection</id><content type="html" xml:base="/singapore-scam-protection/"><![CDATA[<p>欢迎来到新加坡，在这里，诈骗犯比我们大多数人在日常工作中还要更加卖力，把我们这个小红点变成了一个创意犯罪企业的终极课堂。虽然泰国最近针对游客的诈骗激增让旅客们都把护照攥得更紧了，但新加坡的诈骗者们也一直都在勤勤恳恳地工作，证明即使是我们一尘不染的声誉也挡不住这些骗子。</p>

<p>在这份指南中，我们将带你穿越新加坡诈骗丛林（从那些会同时击碎你的心和银行账户的爱情诈骗，到那些可疑的咄咄逼人的银行”职员”，他们似乎对你的OTP比对你的实际银行需求更感兴趣），探索最新的科技保护措施，并分享如果你已经把毕生积蓄都寄给那个信誓旦旦说自己是瑞典富豪的迷人骗子该怎么办（剧透警告：他们可能不是）。</p>

<h3 id="为什么最近要避免去泰国旅游">为什么最近要避免去泰国旅游？</h3>

<p>近期人们减少去泰国旅游主要是由于安全担忧增加，特别是与人口贩卖和诈骗活动有关。一个主要问题是在缅泰边境附近经营的犯罪集团日益猖獗，受害者被虚假工作机会诱骗，随后被贩卖到诈骗中心。这些诈骗行动—通常被称为”杀猪盘”诈骗—强迫受害者参与欺诈性的网络活动，如投资诈骗或感情诈骗，主要针对中国和其他国家的人。</p>

<p>中国演员王星的案例引起了人们对这些行动危险性的高度关注。据报道，他被一个假装的演艺工作骗到泰国，随后被绑架并运送到缅甸，被迫参与针对中国公民的诈骗。他的案例只是众多在该地区落入人口贩卖陷阱的无辜个人（包括游客和求职者）中的一个。这一事件的公开报道引发了广泛恐慌，特别是在中国游客中。因此，许多人取消了去泰国的计划，导致包机和酒店预订急剧下降。情况已经严重到即使是中国旅行社也报告说泰国行程的需求大幅下降，尽管该国一直是中国游客最受欢迎的旅游目的地之一。这个持续的问题不仅影响了泰国的旅游业，还引起了国际政府的加强审查，一些国家警告其公民注意在泰国旅行的风险，特别是在边境地区。例如，中国当局已加大力度警告其公民提防东南亚的虚假工作诈骗，敦促在考虑海外就业机会时要谨慎。</p>

<h3 id="为什么现在新加坡有这么多骗局">为什么现在新加坡有这么多骗局？</h3>

<p>由于技术进步、社交工程战术以及全球犯罪集团利用毫无戒心的受害者，诈骗在新加坡变得越来越普遍。以下是一些诈骗增加的关键原因：</p>

<ol>
  <li>
    <p>数字连接的增加
新加坡拥有全球最高的互联网普及率之一，使得骗子通过信息应用程序、电子邮件和社交媒体轻松接触到受害者。几乎每个人都在线，诈骗的机会大大增加。</p>
  </li>
  <li>
    <p>人工智能与深度伪造技术的崛起
骗子现在利用人工智能工具制作逼真的深度伪造视频、语音模仿和假文件。这使得诈骗，尤其是涉及虚假当局、工作机会和投资计划的骗局，变得更加可信。</p>
  </li>
  <li>
    <p>社交工程与心理操控
如今，许多骗局依赖心理技巧来制造紧迫感、恐惧或兴奋感。无论是虚假的送货诈骗、来自“银行”的钓鱼邮件，还是恋爱诈骗，骗子都会利用情绪操控受害者让其匆忙做出决定。</p>
  </li>
  <li>
    <p>全球犯罪集团瞄准新加坡
许多骗局源于海外的犯罪集团，特别是来自中国、缅甸、柬埔寨和菲律宾等国。这些团伙运作大规模的诈骗活动，针对新加坡人进行虚假投资机会、钓鱼链接和电商诈骗。</p>
  </li>
  <li>
    <p>个人信息的易得性
数据泄露和外泄使得个人信息更容易被骗子获取。只需一个电话号码，他们就能发动高度定向的骗局，使得来自银行、政府机构或快递公司的虚假电话看起来更为真实。</p>
  </li>
  <li>
    <p>数字支付与电子商务的增加
向无现金交易的转变为诈骗提供了新的机会。虚假的在线商店、PayNow/PayLah! 支付诈骗和欺诈二维码使得骗子能即时窃取钱财。</p>
  </li>
  <li>
    <p>缺乏意识与网络安全习惯
尽管政府努力提高意识，但一些人仍然会被骗，因为他们没有识别出警告信号。点击可疑链接、分享一次性密码（OTP）或相信过于美好的工作机会仍然是常见的错误。</p>
  </li>
  <li>
    <p>诈骗热点地区执法力度薄弱
许多骗子在执法薄弱或腐败的地区活动。这使得新加坡当局很难追踪到他们或追回被盗的钱财，导致诈骗得以大规模持续。</p>
  </li>
  <li>
    <p>在家工作与在线工作诈骗
自疫情以来，越来越多的人寻找在线工作，骗子也完全利用了这一点。虚假的招聘信息承诺高薪、低工作量，已经诈骗了许多新加坡人要求提前付款或不知情地进行洗钱。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Telegram 和 WhatsApp 用于非法活动的增加
骗子常使用加密消息应用程序，如 Telegram 和 WhatsApp，来匿名操作。许多诈骗涉及虚假的投资群体、庞氏骗局和钓鱼尝试，使得当局更难追踪到犯罪者。</p>
  </li>
</ol>

<h3 id="新加坡有哪些类型的诈骗">新加坡有哪些类型的诈骗？</h3>

<p>新加坡的诈骗形式多种多样，并不断演变，以欺骗毫无戒心的受害者。以下是您应该警惕的最常见的诈骗类型：</p>

<ul>
  <li>
    <p>钓鱼诈骗
骗子通过假冒银行、政府机构或快递公司的邮件、短信或WhatsApp消息进行诈骗。这些信息通常包含假链接，窃取您的个人数据或银行信息。
示例：一条假“DBS安全警报”要求您通过链接验证账户。</p>
  </li>
  <li>
    <p>银行与OTP诈骗
受害者接到假冒银行工作人员的电话或信息，要求提供OTP（一次性密码）或登录详情。一旦提供，骗子就会盗取受害者的账户。
示例：骗子假冒OCBC银行，声称您的账户被盗用，需要OTP验证。</p>
  </li>
  <li>
    <p>电商诈骗
假在线商店或在Carousell、Shopee和Facebook Marketplace等平台上的卖家欺骗买家支付购买费用，但商品从未送达。
示例：在Carousell上列出的“便宜”iPhone，付款后商品消失。</p>
  </li>
  <li>
    <p>工作诈骗
骗子提供虚假的在线工作，承诺通过简单任务（如提升社交媒体点赞或评审产品）赚取轻松的钱。受害者被要求预先支付“更高佣金”的费用——但这些佣金永远不会到来。
示例：一个Telegram上的工作广告声称，通过点赞YouTube视频可以赚取“每天$300”。</p>
  </li>
  <li>
    <p>爱情与浪漫诈骗
诈骗者通过在线建立与受害者的关系，通常通过约会应用程序或社交媒体，最终以“家庭紧急情况”或“投资机会”请求金钱。
示例：一位Tinder上的海外配对突然需要资金“进行商业交易”。</p>
  </li>
  <li>
    <p>投资诈骗
骗子承诺通过虚假的加密货币、外汇或股市投资实现高回报且风险低。这些诈骗通常使用假推荐和社交媒体广告。
示例：Instagram上的“加密货币交易专家”保证如果你将钱转入他们的“投资账户”，可以获得500%的回报。</p>
  </li>
  <li>
    <p>假绑架诈骗
受害者接到声称亲人被绑架的电话，要求支付赎金。有时，骗子使用AI语音深度伪造技术，使骗局更加可信。
示例：骗子打电话称绑架了你的孩子，但你的孩子实际上在学校里安全无恙。</p>
  </li>
  <li>
    <p>假送货诈骗
您收到来自“SingPost”或“DHL”的短信或WhatsApp消息，称您的包裹被延误。点击链接会安装恶意软件，窃取您的银行信息。
示例：一条假“您的包裹已被暂停，请更新送货信息”的消息，带有钓鱼链接。</p>
  </li>
  <li>
    <p>冒充政府机构诈骗
骗子冒充ICA、SPF或MOM工作人员，声称您有法律问题或签证问题，要求您支付费用以“解决”问题。
示例：一个假冒ICA工作人员的电话，称您的居留身份面临风险，除非您转账$5,000。</p>
  </li>
  <li>
    <p>假贷款诈骗
骗子冒充持牌借贷公司，提供“低利率”的快速贷款。受害者申请后，被要求支付“处理费”，然后骗子消失。
示例：Facebook上的假贷款广告，承诺“即时批准”，但要求先支付定金。</p>
  </li>
  <li>
    <p>社交媒体与Telegram诈骗
诈骗者冒充您的朋友或加入Telegram群组，推广虚假的交易、工作或投资。许多骗局涉及庞氏骗局，早期投资者获得假利润。
示例：一个Telegram群组声称通过“美国股票信号”提供“保证”的利润。</p>
  </li>
  <li>
    <p>慈善与捐款诈骗
假慈善机构通过WhatsApp、社交媒体或上门拜访请求捐款，声称帮助灾民或生病的孩子。
示例：一个骗子假装为“缅甸孤儿院”筹款，但捐款直接进入他们的口袋。</p>
  </li>
  <li>
    <p>租房诈骗
骗子在PropertyGuru或Facebook上发布虚假的租房广告，在看房之前要求支付定金。收到付款后，“房东”消失。
示例：一个看似“过于美好”的公寓出租广告，要求支付定金以“确保”租房。</p>
  </li>
  <li>
    <p>WhatsApp账号劫持诈骗
骗子诱使您提供WhatsApp验证码，然后劫持您的账户以诈骗您的联系人。
示例：一个“朋友”要求提供WhatsApp验证码，声称他们错误地将验证码发送给了您。</p>
  </li>
  <li>
    <p>庞氏与金字塔骗局
这些骗局承诺通过招募更多人赚取高额回报。资金沿链条流动，但最终骗局崩溃，晚加入者一无所获。
示例：一个“加密矿业”项目，承诺通过招募他人赚取收益——直到它消失。</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="如何在新加坡警惕诈骗">如何在新加坡警惕诈骗?</h3>

<p>新加坡的诈骗手段越来越高明，但只要保持警觉并采取以下预防措施，您可以保护自己：</p>

<ul>
  <li>
    <p>点击前核实
永远不要点击来自未知短信、邮件或WhatsApp消息中的链接。
如果银行、政府机构或快递公司联系您，务必访问他们的官方网站或直接拨打他们的热线。</p>
  </li>
  <li>
    <p>警惕过于诱人的交易
如果某个在线卖家以极低价格提供奢侈包、iPhone或租赁单位，很可能是骗局。
在Carousell和Facebook Marketplace等平台上检查卖家的评论和评分。</p>
  </li>
  <li>
    <p>保护您的银行信息
没有银行或政府机构会通过电话或电子邮件要求您提供OTP、PIN或登录凭据。
使用数字银行应用程序代替短信接收交易提醒，因为骗子可以伪造短信。</p>
  </li>
  <li>
    <p>使用官方应用与平台
下载由新加坡警察部队开发的反诈骗应用程序——ScamShield。
避免使用非官方的第三方支付方式——使用PayNow、GrabPay或信用卡等安全平台来保护自己。</p>
  </li>
  <li>
    <p>警惕虚假工作机会
如果Telegram或WhatsApp消息提供“轻松的在线工作”并承诺高回报，很可能是骗局。
真正的公司不会要求预付款或要求您通过存钱“解锁更高佣金”。</p>
  </li>
  <li>
    <p>警惕“朋友”请求借款的消息
如果朋友或家人突然通过WhatsApp要求紧急借钱，请直接拨打电话确认。
骗子会劫持账户并冒充受害者，以此来欺骗他们的联系人。</p>
  </li>
  <li>
    <p>捐款前核实
虚假慈善机构通过灾难和悲剧欺骗大家捐款。
请通过官方渠道（如慈善委员会官网charities.gov.sg）核实。</p>
  </li>
  <li>
    <p>避免投资与加密货币骗局
承诺“无风险的高回报”通常都是骗局。
检查MAS（新加坡金融管理局）投资者警示名单，了解某公司是否未注册或被标记。</p>
  </li>
  <li>
    <p>警惕租房与房地产交易
看房之前，永远不要支付定金，并确保与代理人当面见面。
使用CEA（房地产代理委员会）网站上列出的持牌房地产代理。</p>
  </li>
  <li>
    <p>举报并保持更新
关注ScamAlert.sg和SPF的反诈骗公告。
如果怀疑是诈骗，请拨打反诈骗热线1800-722-6688或通过警方电子服务进行举报。</p>
  </li>
</ul>

<p>保持警觉，在采取行动之前进行核实，您就能避免在新加坡成为诈骗的受害者。</p>

<h3 id="如何使用应用程序和保护措施避免新加坡的诈骗">如何使用应用程序和保护措施避免新加坡的诈骗?</h3>

<p>为了保护自己免受新加坡诈骗的侵害，您可以使用多个应用程序、工具和最佳实践：</p>

<ul>
  <li>
    <p>应用程序与数字保护
ScamShield (由新加坡警察部队 &amp; NCPC 提供)</p>
  </li>
  <li>
    <p>自动过滤诈骗电话和短信。
定期更新来自警方报告的诈骗电话号码。</p>
  </li>
  <li>
    <p>适用于iOS和Android。
Singpass应用
使用生物识别认证保护您的政府登录。
防止未经授权访问敏感的个人数据。</p>
  </li>
  <li>
    <p>ScamAlert.sg
由NCPC运营，提供最新的诈骗警报。
允许您报告和验证潜在的诈骗信息。</p>
  </li>
  <li>
    <p>银行和支付应用
启用交易通知以监控可疑活动。
使用移动银行应用而非短信OTP，因为骗子可以伪造短信。</p>
  </li>
  <li>
    <p>Google安全浏览与URL检查工具
使用Google安全浏览（Google透明度报告）检查可疑链接。
像Bitdefender TrafficLight这样的浏览器扩展有助于阻止钓鱼网站。</p>
  </li>
  <li>
    <p>垃圾邮件与来电拦截工具
iOS和Android允许拦截电话；启用“静音未知来电者”（iPhone）或使用Google的来电筛选（Android）。
第三方应用，如Truecaller，帮助识别和拦截诈骗号码。</p>
  </li>
  <li>
    <p>最佳实践保护自己</p>
  </li>
</ul>

<p>✔ 在银行、社交媒体和购物账户上启用两步验证（2FA）。
✔ 为每个账户使用强而独特的密码；考虑使用密码管理器。
✔ 打开手机和应用程序的自动软件更新，及时获取安全补丁。
✔ 核实未知联系人——如果朋友或公司要求转账，务必直接确认再转账。
✔ 除非需要，否则禁用银行卡的国际交易功能。</p>

<p>这些工具和习惯可以显著减少您在新加坡被骗的风险。保持警觉，在点击或转账前始终进行核实。</p>

<p>如果您在新加坡被骗，迅速采取行动以减少损失并增加追回资金的机会。以下是您应该采取的步骤：</p>

<p>立即保护您的财务
✔ 联系银行 – 报告未经授权的交易，并在需要时请求冻结账户或卡片。
✔ 启用交易通知 – 监控是否有进一步的可疑活动。
✔ 重设密码和2FA – 更改受影响的银行、电子邮件或购物账户的登录凭证。</p>

<p>报告诈骗
✔ 报案 – 通过警察电子服务提交报告，或访问最近的警察局。
✔ 报告给ScamShield和ScamAlert.sg – 帮助当局追踪并警告其他人。
✔ 通知银行和信用卡提供商 – 如果早期报告，某些银行可以帮助撤销欺诈交易。</p>

<p>减少进一步损害
✔ 联系Singpass帮助台（如果相关） – 如果您的个人信息被盗，拨打+65 6335 3533以防止身份盗用。
✔ 检查您的数据是否泄露 – 使用像Have I Been Pwned这样的网站查看您的信息是否已泄露。
✔ 警告朋友和家人 – 诈骗者可能会冒充您来欺骗他人。</p>

<p>警惕恢复诈骗
✔ 避免支付“诈骗恢复”服务费 – 诈骗者通常冒充假机构，承诺为您追回资金并收取费用。
✔ 通过官方渠道处理 – 仅与您的银行和警方合作。</p>

<p>时间对诈骗案件至关重要——立即报告并采取行动以防止进一步损失。别被骗!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="科技" /><category term="应用程序" /><category term="诈骗" /><summary type="html"><![CDATA[欢迎来到新加坡，在这里，诈骗犯比我们大多数人在日常工作中还要更加卖力，把我们这个小红点变成了一个创意犯罪企业的终极课堂。虽然泰国最近针对游客的诈骗激增让旅客们都把护照攥得更紧了，但新加坡的诈骗者们也一直都在勤勤恳恳地工作，证明即使是我们一尘不染的声誉也挡不住这些骗子。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/scam.webp" /><media:content medium="image" url="/assets/images/scam.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">新加坡跑步鞋指南</title><link href="/singapore-running-shoes/" rel="alternate" type="text/html" title="新加坡跑步鞋指南" /><published>2025-01-28T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-28T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-running-shoes</id><content type="html" xml:base="/singapore-running-shoes/"><![CDATA[<p>跑步：我们又爱又恨的活动，尤其是在新加坡的热带气候下，汗流浃背。然而，不管你是为了<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/sports-singapore/">健身目标</a>、个人最佳成绩，还是单纯地逃避生活中的烦恼（当然是比喻的方式），这项日常锻炼对身体的好处可是科学证明的。</p>

<p>但别忘了，每个跑步者旅程中的无名英雄：那些承受重压的鞋子。从越野到公园慢跑，各种款式的跑步鞋应有尽有，适合不同的跑步需求。而在阿迪达斯、Hoka、耐克和Brooks等品牌的激烈竞争中，挑选一双最合适的鞋子，可能是你健身之旅中最耗费体力的部分。</p>

<h3 id="为什么新加坡人喜欢跑步">为什么新加坡人喜欢跑步？</h3>

<p>新加坡人喜欢跑步的原因有很多，从实用到个人（偶尔还有些让人质疑的原因）。首先，跑步是一个便捷的保持健康的方式，不需要健身房会员——只需穿上跑鞋走出家门即可。像东海岸公园和滨海湾等风景如画的跑步路径，能让你几乎忘记自己在30°C高温湿度下汗流浃背。有些人喜欢完成跑步后的成就感，无论是跑完5公里，还是仅仅成功地撑过第一公里没有倒下。更别提社交方面——新加坡的跑步俱乐部和马拉松赛事让跑步不再只是锻炼，而是一个大家一起“痛苦”的社区活动。</p>

<h3 id="跑步每天一次对身体有什么科学益处">跑步每天一次对身体有什么科学益处？</h3>

<p>每天跑步一次不仅仅是为了让你穿上运动服看起来更好，它实际上有一些令人印象深刻的科学益处，且有统计数据支持。根据《英国运动医学杂志》的研究，跑步能降低最多30%的心血管疾病风险，因为它有助于加强心脏并改善血液循环。定期跑步还会释放内啡肽——这种“让人感觉良好”的化学物质，这也是为什么82%的跑步者表示运动后心情有所改善的原因。跑步平均每英里消耗约100卡路里，使其成为保持健康体重的理想方式，同时还能增强骨骼和改善肌肉线条。此外，研究还表明，经常锻炼的人，包括跑步者，患焦虑或抑郁症的可能性降低60%，证明了每天跑步不仅有助于身体健康，还是一种心理健康的提升。</p>

<h3 id="新加坡最佳跑步路径">新加坡最佳跑步路径</h3>

<p>以下是按地理区域划分的新加坡一些最佳跑步路径：</p>

<p><u>中央区域<u></u></u></p>

<ul>
  <li>滨海湾金沙至滨海湾花园: 一条风景如画的路线，沿途有水滨美景、超级树和新加坡标志性的天际线。</li>
  <li>新加坡植物园: 联合国教科文组织世界遗产，绿树成荫、路面平整，适合跑步者。</li>
  <li>福康宁公园: 一座历史悠久的公园，有挑战性的上坡路线，适合想要增加爬坡训练的人。</li>
</ul>

<p><u>东部<u></u></u></p>

<ul>
  <li>东海岸公园: 最理想的海滨跑步路线，超过15公里长，伴随着海风让你更加舒适。</li>
  <li>碧土蓄水池公园: 一个平静的环形4.3公里路径，四周环水，非常适合间歇训练或悠闲跑步。</li>
</ul>

<p><u>西部<u></u></u></p>

<ul>
  <li>裕廊湖滨花园: 一个宁静的地方，有风景如画的栈道和跑步小道，适合自然爱好者。</li>
  <li>武吉巴督自然公园: 一座安静的公园，地势起伏，适合进行有效的有氧运动。</li>
</ul>

<p><u>北部<u></u></u></p>

<ul>
  <li>Upper Seletar 水池公园: 一条沿水而行的宁静路线，有遮阴的小道，和一个栈桥可以在跑步后放松一下。</li>
  <li>海军公园: 自然与城市混合的小道，一些路径穿越红树林。</li>
</ul>

<p><u>东北部<u></u></u></p>

<ul>
  <li>榜鹅水道公园: 一条风景宜人的河边路线，铺设良好的路径和郁郁葱葱的景观。</li>
  <li>哥尼岛: 一条未铺设的小径，提供稍微有点冒险的跑步体验。</li>
</ul>

<p>这些路径适合各个水平的跑步者，从轻松跑步者到认真训练的马拉松选手，无论你身处何地，都能找到适合你的跑步路线。</p>

<h3 id="跑步鞋的主要类型以及何时使用它们">跑步鞋的主要类型（以及何时使用它们）</h3>

<p><u>中性跑步鞋<u></u></u></p>

<p>适合自然步态和最小过度内旋的跑者。
特点：均衡的缓震、灵活性和轻便设计。</p>

<p><u>稳定性跑步鞋<u></u></u></p>

<p>理想选择对于内旋过度的跑者（跑步时双脚过度向内翻）。
特点：增强的弓形支撑和结构化的中底，帮助更好的对齐。</p>

<p><u>越野跑步鞋<u></u></u></p>

<p>非常适合在小径、泥地或岩石地形上进行越野冒险。
特点：具有攻击性花纹的鞋底、加固耐用性和防水性。</p>

<p><u>缓震/最大缓冲跑步鞋<u></u></u></p>

<p>适合长跑者或需要额外舒适性的跑者。
特点：最大程度的减震和柔软的中底，减少关节冲击。</p>

<p><u>竞速跑鞋/短跑鞋<u></u></u></p>

<p>专为速度而设计，适用于短跑或比赛日。
特点：轻便、最小的缓震设计和快速响应性。</p>

<h3 id="跑步鞋评分标准">跑步鞋评分标准</h3>

<ol>
  <li>舒适性</li>
</ol>

<p>鞋子在短跑和长跑中的舒适度，包括垫层和贴合感。</p>

<ol>
  <li>缓震性</li>
</ol>

<p>减震能力的水平，以保护关节并提供平稳的跑步体验。</p>

<ol>
  <li>耐用性</li>
</ol>

<p>鞋子在长期使用中的表现，特别是在频繁使用的情况下。</p>

<ol>
  <li>抓地力</li>
</ol>

<p>在各种表面上的抓地力质量，从人行道到小径。</p>

<ol>
  <li>
    <p>支撑性
弓形支撑和稳定性特性，以适应不同的跑步步态。</p>
  </li>
  <li>
    <p>重量</p>
  </li>
</ol>

<p>鞋子给人的重量感，影响跑步的速度和疲劳程度。</p>

<ol>
  <li>透气性</li>
</ol>

<p>鞋子的空气流通性和材料质量，以保持双脚凉爽并防止起水泡。</p>

<ol>
  <li>性价比</li>
</ol>

<p>鞋子的特性是否值得其价格，适合休闲跑者或专业跑者。</p>

<h3 id="跑步鞋品牌和子品牌">跑步鞋品牌和子品牌</h3>

<p><u>阿迪达斯 (Adidas)<u></u></u></p>

<p>Ultraboost: 以奢华的缓震和响应感著称，适合长跑。
Adizero: 轻便且快速，专为性能和速度设计，理想选择为竞争性跑者。
Solar: 提供舒适和稳定性的平衡，适合日常跑者。
Terrex: 为越野跑设计，采用耐用材料并提供额外抓地力，适合艰难地形。</p>

<p><u>霍卡 (Hoka)<u></u></u></p>

<p>Clifton: 缓震且轻便，设计适合路跑者，提供柔软的骑行感。
Bondi: 以最大化缓震著称，适合寻求极致舒适的长跑者。
Speedgoat: 专为越野跑设计，提供卓越的抓地力和稳定性，适合越野跑。
Mach: 轻便且具有响应性的缓震，适合在公路和跑道上追求速度和效率的跑者。
Arahi: 提供结构化支撑而不牺牲缓震的稳定性鞋款，适合过度内旋的跑者。</p>

<p><u>耐克 (Nike)<u></u></u></p>

<p>Air Zoom Pegasus: 多功能且耐用，适合初学者和有经验的跑者，寻找可靠的鞋款。
ZoomX Vaporfly: 为精英跑者设计的高性能鞋，专为速度打造，轻便且反应迅速。
React Infinity: 以柔软的缓震和稳定性著称，适合预防伤害。
Wildhorse: 具有耐用鞋面和攻击性花纹的越野跑鞋，适合越野冒险。</p>

<p><u>On<u></u></u></p>

<p>Cloudrunner: 设计注重舒适性和支撑性，提供平稳缓震的跑步体验，适合日常跑步。
Cloudflow: 轻便且具有响应性，适合寻求速度和灵活性的跑者。
Cloudboom: 面向性能的鞋款，专注于长跑比赛和马拉松，提供额外推进力。
Cloudultra: 越野跑鞋，提供最大缓震和耐用性，适合艰难户外跑步。</p>

<p><u>亚瑟士 (Asics)<u></u></u></p>

<p>Gel-Kayano: 稳定性鞋款，配有凝胶缓震，提供平稳的支撑感，适合过度内旋的跑者。
Gel-Nimbus: 以柔软缓震和中性支撑著称，适合长途路跑者。
GT-2000: 稳定性鞋款，注重支撑和耐用性，适合长期表现。
Gel-Venture: 经济实惠的越野鞋，提供卓越抓地力和保护，适合越野跑步。</p>

<p><u>新百伦 (New Balance)<u></u></u></p>

<p>Fresh Foam 1080: 提供卓越的缓震，适合长跑，专为寻求舒适和保护的跑者设计。
FuelCell: 注重性能的鞋款，提供响应性缓震，设计适合速度和灵活性。
Fresh Foam More: 最大化的缓震，适合长跑或恢复日，提供舒适柔软感。
Hierro: 具有攻击性花纹和卓越缓震的耐用越野鞋，适合崎岖地形。</p>

<p><u>布鲁克斯 (Brooks)<u></u></u></p>

<p>Ghost: 中性跑步鞋，提供均衡的缓震，适合初学者和有经验的跑者。
Adrenaline GTS: 稳定性鞋款，为轻度至中度过度内旋的跑者提供可靠的支撑和缓震。
Glycerin: 提供奢华的缓震体验，适合长跑或恢复日。
Cascadia: 越野跑鞋，采用坚固的设计，提供抓地力和稳定性，适合越野冒险。</p>

<h3 id="在新加坡哪里可以买到跑步鞋">在新加坡哪里可以买到跑步鞋？</h3>

<p>在新加坡，有多个优质的跑步鞋购买地点，满足不同的需求和预算。以下是一些推荐的地方：</p>

<p><u>Nike 商店（例如，Nike Orchard）</u>
提供多种Nike跑步鞋，包括专注于性能的款式，如Nike ZoomX Vaporfly和Nike Air Zoom Pegasus。</p>

<p><u>adidas 商店（例如，adidas Suntec City）</u></p>

<p>以Ultraboost和Adizero等跑步鞋闻名，适合休闲跑者和精英运动员。</p>

<p><u>Hoka 商店（例如，Hoka VivoCity）</u></p>

<p>专注于缓震鞋款，如Clifton和Bondi，适合追求舒适和支撑的跑者。</p>

<p><u>Tangs（例如，Tangs Orchard）</u></p>

<p>一家百货商店，销售Asics、Nike和New Balance等大品牌的跑步鞋，并经常提供季节性折扣。</p>

<p><u>Decathlon（多个地点）</u></p>

<p>提供价格实惠的跑步鞋，适合初学者和休闲跑者，品牌包括Kalenji和Domyos。</p>

<p><u>Running Lab</u></p>

<p>新开的高端跑步鞋店，提供专家推荐和专业配鞋服务。</p>

<p>这些商店通常提供个性化的配件服务，帮助您根据跑步风格和个人需求找到最适合的跑鞋。 记住，舒适最重要。你最喜欢的跑步鞋是哪一款？告诉我吧！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="购物" /><category term="跑步" /><category term="鞋类" /><summary type="html"><![CDATA[跑步：我们又爱又恨的活动，尤其是在新加坡的热带气候下，汗流浃背。然而，不管你是为了健身目标、个人最佳成绩，还是单纯地逃避生活中的烦恼（当然是比喻的方式），这项日常锻炼对身体的好处可是科学证明的。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/run.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/run.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">樟宜机场Jewel指南</title><link href="/singapore-jewel-airport/" rel="alternate" type="text/html" title="樟宜机场Jewel指南" /><published>2025-01-28T00:00:00+00:00</published><updated>2025-01-28T00:00:00+00:00</updated><id>/singapore-jewel-airport</id><content type="html" xml:base="/singapore-jewel-airport/"><![CDATA[<p>欢迎来到新加坡星耀樟宜机场，这是一个革命性的商场-机场混合体，汇集了顶级景点，如雨漩涡瀑布、高级商店、知名餐厅，以及独特的楼层布局，堪称新加坡购物胜地之最。</p>

<p>当其他机场还在为旅客提供基本的座椅和候机区时，星耀樟宜却打造了一个新加坡式的奢华空间，包括室内森林、数不清的购物选择，以及众多餐厅，让你甚至想故意错过航班。这个玻璃穹顶下的奇迹不仅仅是一个拥有华丽水景的商场，它还拥有令人印象深刻的景点，足以让你开始计划下一次在新加坡的转机（没错，是真的），虽然如果你真的对观看室内瀑布感到厌倦，新加坡还有很多其他商场可供选择。</p>

<h3 id="什么是星耀樟宜机场-jewel">什么是星耀樟宜机场 (Jewel)?</h3>

<p>Jewel是一个与新加坡樟宜机场相连的大型生活娱乐综合体。它位于1号航站楼，可直接通往2号和3号航站楼，是一个集购物、餐饮、景点和酒店于一体的综合开发项目。星耀樟宜机场于2019年4月17日正式开业。该项目从2014年开始建设，历时约四年完工。它的设计目的是提升樟宜机场作为顶级航空枢纽的吸引力，同时也作为旅客和当地人的生活目的地。</p>

<h3 id="jewel的楼层规划">Jewel的楼层规划</h3>

<p>Jewel樟宜机场共有十层——五层在地面上（L1至L5），五层在地下（B1至B5）。以下是其楼层规划的概述：</p>

<p>地面楼层</p>
<ul>
  <li>L5: Canopy Park（天空网、树篱迷宫、镜子迷宫、探索滑梯、雾气碗）</li>
  <li>L4: 餐饮、优质生活方式商店和Canopy Park的入口</li>
  <li>L3: 购物、休闲餐饮和娱乐选项</li>
  <li>L2: 更多零售商店和餐厅，提供国际和本地品牌</li>
  <li>L1: 雨漩涡（中心瀑布）、主要购物中庭和机场通道</li>
</ul>

<p>地下楼层</p>
<ul>
  <li>B1: 美食广场（Five Spice）、超市、日常零售商店</li>
  <li>B2至B4: 停车位和服务区</li>
  <li>B5: 机场设施和限制区域</li>
</ul>

<h3 id="jewel樟宜机场的主要景点">Jewel樟宜机场的主要景点</h3>

<ul>
  <li>HSBC雨漩涡: 世界上最高的室内瀑布（40米），穿过Jewel的玻璃穹顶。在晚上，它会变成一场迷人的灯光和音响表演，成为必看景点。从多个楼层的不同角度观看效果最佳。</li>
  <li>资生堂森林谷: 一个巨大的室内花园，里面有超过900棵树木和棕榈树、瀑布和蜿蜒的小径，提供一个宁静的避风港。凉爽的温度和自然的环境使它成为航班前后放松散步的理想场所。</li>
  <li>Canopy Park: 位于顶层的一个14,000平方米的休闲空间，特点包括：</li>
  <li>探索滑梯: 一种结合雕塑和滑梯的艺术装置。</li>
  <li>雾气碗: 充满雾气的儿童游乐区，让孩子们享受如梦如云的体验。</li>
  <li>花瓣花园: 随着季节变化的花卉奇观，展示盛开的鲜艳花卉。</li>
  <li>Manulife天空网: 为寻求冒险的游客提供两种令人兴奋的体验：</li>
  <li>跳跃网: 一个巨大的悬浮网，可以跳跃并感受如同在空中漫步的感觉。</li>
  <li>步行网: 一个透明的悬浮网，让你在空中行走，俯瞰Jewel的室内景观。</li>
  <li>树篱迷宫和镜子迷宫:
树篱迷宫: 新加坡最大的室内树篱迷宫，提供有趣且具有挑战性的路径，中间有一个观景平台，可以俯瞰复杂设计的鸟瞰图。
镜子迷宫: 一个由镜子和视错觉构成的迷宫，带来有趣而略带挑战的体验。</li>
  <li>樟宜体验工作室: 一个互动数字化景点，展示了樟宜机场的历史和创新。游客可以玩机场主题游戏、体验飞行模拟，并了解世界一流机场背后的技术。</li>
  <li>樟宜机场管制塔观景台: 虽然不是官方景点，但许多游客喜欢在Jewel内找到一个位置欣赏管制塔，特别是晚上，管制塔被美丽的灯光照亮时。</li>
</ul>

<h3 id="jewel的顶级商店">Jewel的顶级商店</h3>

<p>Jewel拥有一些出色的零售点。以下是几个主要商店：</p>

<ul>
  <li>Nike Unite - 这家大型商店提供独家系列和令人印象深刻的跑步和运动休闲装备，是健身爱好者的理想之选。特别是在新加坡，这可能是最大的耐克店之一，你甚至可能会在逛街时错过登机。</li>
  <li>Apple Store - 这家旗舰店提供最新苹果产品的亲身体验，并举办”今日苹果”课程，包括各种工作坊和教程。虽然你可能不会专门为了买苹果产品来这里，但在转机时来这里打发时间倒是个不错的选择。</li>
  <li>Pokémon Center Singapore - 该地区唯一的官方宝可梦商店，里面摆满了收藏品，如毛绒玩具、交易卡和限量版商品，每个宝可梦迷都会喜欢。要提醒的是，准备好排队，因为这里总是人山人海。</li>
  <li>Lego认证店 - 乐高爱好者必访之地，这家商店有独家套装、自制人仔和有趣的互动展示。记得看看新加坡特别版的套装。</li>
  <li>Zara - 这是新加坡最大的Zara店之一，提供各种时尚服装，适合男士、女士和儿童。虽然价格和其他Zara差不多，但商品种类确实更齐全。</li>
</ul>

<p>提醒一下，这里没有太多奢侈品商店，所以不要期待能买到古驰或路易威登。</p>

<h3 id="jewel的餐厅推荐">Jewel的餐厅推荐</h3>

<p>以下是我的星耀樟宜机场顶级餐饮选择：</p>

<ul>
  <li>Shake Shack - 以其ShackBurgers、波浪薯条和奶昔闻名，提供美味的美式休闲快餐。</li>
  <li>TWG Tea - 豪华茶沙龙，提供各种高级茶，搭配糕点、司康饼和小食，是享受精致下午茶的完美场所。</li>
  <li>Crystal Jade - 提供高质量的中餐，包括点心、面条和招牌菜，环境温馨宜人。</li>
  <li>Burger &amp; Lobster - 海鲜爱好者必访之地，这里专门供应多汁的汉堡和新鲜的龙虾菜品，在时尚轻松的氛围中享用。</li>
  <li>珍宝海鲜 - 以新加坡式海鲜闻名，尤其是辣椒蟹和黑胡椒蟹，是享受美味本地海鲜的地方。</li>
  <li>Violet Oon - 娘惹美食的庆典，提供叻沙、沙爹和仁当等菜品，环境优美。</li>
  <li>The Coffee Academics - 专业咖啡店，供应手工咖啡和各种早餐和早午餐选择，是咖啡爱好者的理想之选。</li>
</ul>

<p>有了这些选择，星耀樟宜提供了从本地风味到国际美食的各种令人愉悦的用餐体验。</p>

<h3 id="jewel特别攻略">Jewel特别攻略</h3>

<ol>
  <li>想避开游客人潮？在上午11点前或晚上9点后参观雨漩涡瀑布是最佳时机 - 灯光效果更戏剧性，你的Instagram照片也不会被数百个其他智能手机photobomb。而且，说实话，谁不想在半夜看瀑布呢？</li>
  <li>早起鸟儿们注意了：你可以在航班起飞前24小时就使用提前值机柜台 - 扔掉行李，拿到登机牌，然后开始你的无负担购物之旅，再也不用担心那个笨重的行李箱撞到所有东西（和人）。</li>
  <li>想要一点奢华体验但又不想倾家荡产？星耀樟宜的Changi Lounge提供按次付费的服务，包括淋浴、休息舱和自助餐 - 在购物间隙补充能量，或者在假装你的航班没有延误时放松一下。这里还是躲避航班延误时的绝佳避难所。</li>
  <li>在新加坡著名的暴雨季节参观？使用1、2或3号航站楼的空调连接桥前往星耀樟宜 - 不仅能保持干爽，还能顺便看飞机，一举两得。</li>
  <li>想省钱吃饭？直接去地下美食广场，那里有比楼上fancy餐厅更实惠的本地美食（虽然那个著名的胡椒蟹可能还是需要你动用信用卡）。</li>
</ol>

<h3 id="新加坡其他购物中心推荐">新加坡其他购物中心推荐</h3>

<ul>
  <li>ION Orchard - 乌节路上的奢侈品购物中心，拥有高端品牌、各种餐饮选择和令人惊叹的建筑设计。适合奢华购物体验。</li>
  <li>Marina Bay Sands Shoppes - 滨水购物地点，有各种奢侈品牌、高档餐饮和娱乐选择，包括著名的室内游船河。</li>
  <li>VivoCity - 新加坡最大的商场之一，提供零售、餐饮和娱乐的组合，包括屋顶空中公园和适合各种预算的商店。</li>
  <li>The Paragon - 乌节路上的高级购物中心，以设计师品牌、精致餐饮和养生服务闻名。</li>
  <li>Takashimaya - 位于Ngee Ann City，这家日本百货公司提供各种时尚、美容和生活用品，还有多个美食点。</li>
  <li>Suntec City - 滨海中心区的大型商场，有各种商店、餐饮选择和娱乐设施，包括令人印象深刻的国际品牌阵容。</li>
  <li>Bugis Junction - 以其充满活力的氛围著称，提供时尚、美容和生活用品店的混合，以及各种美食选择。</li>
  <li>Plaza Singapura - 位于乌节路的家庭友好型商场，提供平价零售、娱乐和餐饮选择。适合休闲购物。</li>
</ul>

<p>想了解更多详情，可以看看我之前的<a href="https://fromhktosg.github.io/zh/shopping-in-singapore/">文章</a>。祝在星耀樟宜购物愉快！</p>]]></content><author><name></name></author><category term="新加坡" /><category term="购物中心" /><category term="购物" /><category term="餐厅" /><summary type="html"><![CDATA[欢迎来到新加坡星耀樟宜机场，这是一个革命性的商场-机场混合体，汇集了顶级景点，如雨漩涡瀑布、高级商店、知名餐厅，以及独特的楼层布局，堪称新加坡购物胜地之最。]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/assets/images/jew.jpg" /><media:content medium="image" url="/assets/images/jew.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>